<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792842</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792842</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 14:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль отверг заявление Киева о "русском следе" в покушении на помощника Зеленского</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Сергей Шефир</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Попытки поиска "российского следа" в деле о покушении на первого помощника президента Украины Сергея Шефира под Киевом не имеет ничего общего с реальностью, заявил пресс-секретарь главы российского государства Дмитрий Песков. "К сожалению, в наше время, что бы ни произошло на Украине, никто из действующих политиков не в состоянии исключить российского следа. Конечно, это не имеет ничего общего с реальным положением дел, это, скорее, признаки излишне экзальтированного эмоционального состояния", - сказал он журналистам, комментируя слова главы фракции "Слуга народа" в украинской Раде Давида Арахамии. Ранее в среду Арахамия допустил, что к организации покушения на Шефира могут быть причастны контрабандисты и уголовные авторитеты. По словам лидера фракции, его вторая версия -  "российский след" , а третья - финансово-промышленные группы, борьба с влиянием которых усилилась в последнее время. По данным Нацполиции Украины, автомобиль Шефира был  обстрелян  утром 22 сентября близ села Лесники (Киевская область), ранен водитель. Как сообщил агентству "Интерфакс-Украина" источник в правоохранительных органах, всего в автомобиль было выпущено 12 пуль. В свою очередь советник министра внутренних дел Украины Антон Геращенко написал в фейсбуке, что стрельбу вели из леса из автоматического оружия по ходу движения автомобиля. Автомобиль Шефира не был бронирован и он не пользовался охраной. Советник главы Офиса президента Михаил Подоляк в комментарии агентству заявил, что обстрел автомобиля Шефира связан с противодействием политике Зеленского по  снижению влияния олигархов  на общественные процессы. По факту покушения на Шефира начато уголовное производство с предварительной квалификацией покушение на убийство двух и более лиц, сообщила генеральный прокурор Украины Ирина Венедиктова.]]></text>
</doc>
