<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792816</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792816</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 13:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Деньги, конфискованные у сына экс-премьера Молдавии, пойдут на помощь инвалидам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Влад Филат</tag>
    <tag type="str">Лука Филат</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Более 458 тыс. фунтов стерлингов, конфискованные властями Великобритании у сына бывшего премьер-министра Молдавии Влада Филата, будут возвращены Молдавии и направлены на социальные цели. Как сообщила "Интерфаксу" пресс-служба правительства Молдавии, это предусматривает межправительственный меморандум, которое подписали в среду министр труда и социальной защиты Молдавии Марчел Спатарь и посол Великобритании в Кишиневе Стивен Фишер. На эти деньги будут наняты более 550 личных помощников для инвалидов. "Средства будут использованы для найма личных помощников для людей с тяжелыми формами инвалидности в дополнение к уже имеющимся почти шести тысячам. Это станет шагом вперед к повышению уровня жизни уязвимых слоев населения", - сказал на церемонии подписания Спатарь. Решение использовать конфискованные средства для поддержки людей с ограниченными возможностями было впервые объявлено в мае в ходе брифинга, проведенного в Кишиневе президентом Майей Санду и британским министром по вопросам европейского соседства Венди Мортоном. Мониторинг управления возвращенными средствами будет осуществлять Keystone Moldova - неправительственная организация, специализирующаяся на защите прав людей с ограниченными возможностями. В феврале 2019 года правоохранительные органы Великобритании арестовали счета Луки Филата, сына бывшего премьер-министра, осужденного в Молдавии за коррупцию. Следствие заподозрило, что часть средств, на которые Филат живет в Великобритании и снимает квартиру, - это деньги, полученные его отцом в результате незаконной деятельности. "Переехав в 2016 году в Лондон на учебу, Лука Филат вел экстравагантный образ жизни и тратил значительные суммы на предметы роскоши и услуги. Так, он купил автомобиль Bentley за 200 тыс. фунтов стерлингов, снял пентхаус в Найтсбридже, за который заплатил авансом 390 тыс. При этом Лука, будучи студентом, не работает, и у него нет официального источника дохода", - отметили в правоохранительных органах Великобритании. Там потребовали заморозить часть счетов Филата-младшего в английских банках, которые пополнялись из крупных вкладов в различных зарубежных компаниях, находящихся в Турции и на Каймановых островах. Решением суда Лондона, конфискованные средства должны быть возвращены Молдавии.]]></text>
</doc>
