<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793240</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793240</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 22:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Китай направил 24 военных самолета в опознавательную зону ПВО Тайваня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Тайвань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Авиагруппа ВВС КНР в составе 24 самолетов в четверг совершила полет в провозглашенной в одностороннем порядке администрацией Тайваня опознавательной зоне ПВО острова,  сообщает  издание South China Morning Post. "В ответ наши силы подняли самолеты, направили предупреждение по радиосвязи и развернули зенитные ракетные системы для отслеживания действий самолетов", - цитирует издание заявление оборонного ведомства Тайваня. По данным South China Morning Post, авиагруппа ВВС КНР состояла из 18 истребителей, двух бомбардировщиков, двух противолодочных самолетов, транспортного самолета и самолета радиоэлектронной борьбы. Самолеты КНР вошли в опознавательную зону ПВО с юго-западного направления. В оборонном ведомстве Тайваня отметили, что это уже 20-й раз за сентябрь, когда самолеты ВВС КНР пролетают через опознавательную зону. В свою очередь издание указывает, что одновременно с тем Китай  проводил  учения с боевыми стрельбами в Желтом море и в Бохайском заливе. Управление морской безопасности КНР распространило предупреждение для судов не приближаться к этому району. Кроме того, в Управлении сообщили, что с пятницы по воскресенье Китай проведет еще одни учения - в водах Южно-Китайского моря. South China Morning Post напоминает, что Пекин нарастил военное давление на Тайвань с того момента, как главой тайваньской администрации в 2016 году стала Цай Инвэнь. Тайваньский вопрос возник в 1949 году, когда была провозглашена коммунистическая Китайская Народная Республика, а часть партии Гоминьдан обосновалась на острове Тайвань. Пекин настаивает на "принципе одного Китая", согласно которому нельзя одновременно признавать и КНР, и Китайскую Республику на Тайване. При этом почти во всех крупных государствах есть неофициальные культурные и экономические офисы Тайбэя.]]></text>
</doc>
