<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792337</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792337</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 09:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕР предварительно получила порядка 315 мест в парламенте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Турчак</tag>
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - "Единая Россия", по предварительным данным, получает в Государственной думе порядка 120 мандатов по федеральному списку и 195 - по одномандатным округам, что в совокупности обеспечит партии конституционное большинство в нижней палате. "По состоянию на 8 утра, по спискам "Единая Россия" набирает более 48% голосов, что позволяет нам получить 120 мандатов. Наши кандидаты побеждают в 195 одномандатных избирательных округах", - сказал секретарь генсовета ЕР Андрей Турчак на брифинге в понедельник. Таким образом, партия предварительно получает порядка 315 мест в парламенте, что обеспечивает ей конституционное большинство (более 300 из 450 мест). Турчак добавил, что существенных нарушений, которые могли бы повлиять на результаты голосования, в партии не зафиксировали. Ранее информцентр ЦИК РФ  сообщил , что после подсчета 70,20% протоколов УИК "Единая Россия" занимает 48,46% кресел в Госдуме по федеральному округу. За ней идет КПРФ с 20,29%, ЛДПР - с 7,69%, "Справедливая Россия - Патриоты - За правду" с 7,43%. Также, предварительно, в Думу проходит "новичок" - партия "Новые люди", которая пока получает 5,5% голосов. После подсчета 70,25% протоколов УИК по одномандатным округам, "Единая Россия", как сообщал информцентр ЦИК РФ, получает 196 мест, в 14 округах лидируют представители ЛДПР, в семи - кандидаты от СПРЗ, еще в трех - кандидаты от ЛДПР, "Яблока", партии "Родина", "Партии Роста", и "Гражданской платформы" соответственно, а также три самовыдвиженца. Выборы в Госдуму VIII созыва проходят в РФ по смешанной системе - 225 депутатов избираются по партийным спискам, 225 - по одномандатным округам.]]></text>
</doc>
