<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793360</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793360</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 13:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Банки и инвестфирмы США создают платформу для проведения IPO через интернет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Capital Markets Gateway</tag>
    <tag type="str">Franklin Templeton</tag>
    <tag type="str">Fidelity Investments</tag>
    <tag type="str">Goldman Sachs</tag>
    <tag type="str">Грег Ингрэм</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В США крупные банки и инвесткомпании планируют к концу 2021 года запустить онлайн-платформу для проведения первичных размещений акций (IPO), сообщает The Wall Street Journal. Этим займется разработчик программного обеспечения Capital Markets Gateway LLC (CMG) при поддержке, в том числе, Franklin Templeton, Fidelity Investments, Goldman Sachs Group Inc., JPMorgan Chase & Co. и Morgan Stanley. CMG, основанная в 2017 году банкирами из Robert W. Baird & Co., уже разработала платформу, предоставляющую данные и аналитику о сделках с крупными пакетами акций, допэмиссиях и IPO, а также об организаторах этих сделок. Позднее в этом году компания планирует расширить свои услуги, чтобы инвесторы могли размещать свои заявки в рамках IPO и другие сделки на рынках акционерного капитала с помощью компьютера, а не делать это устно по телефону, заявил один из основателей и гендиректор CMG Грег Ингрэм. Банки Уолл-стрит продолжают придерживаться традиционных способов проведения IPO и других крупных продаж акций, предоставляя информацию и собирая заявки по телефону и записывая их вручную даже при современном уровне развития технологий. После запуска новой системы потенциальные покупатели бумаг смогут видеть условия размещения и подавать заявки через цифровые каналы андеррайтерам, если у них есть соответствующие договоренности с ними. После прайсинга они смогут узнать итоги просто включив вечером компьютер, а не дожидаться следующего утра для звонка в банк, отмечает WSJ. За последние год Goldman Sachs, Morgan Stanley и ряд других банков запустили собственные системы прямой подачи заявок для облегчения проведения некоторых IPO, однако это пока не является общей практикой.]]></text>
</doc>
