<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793030</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/793030</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 11:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суточный COVID-прирост в Москве увеличился на 73%</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В столице выявили около 3,5 тыс. случаев коронавируса, что соответствует показателям конца июля</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Около 3,5 тыс. случаев COVID-19 выявили в Москве за последние сутки, это соответствует показателям конца июля, следует из данных оперативного штаба по контролю ситуации с коронавирусом. По  данным оперштаба , за сутки в Москве зафиксировали 3 445 пациентов с коронавирусом. Накануне  сообщалось  о выявлении 1 991 инфицированного. Таким образом, заболеваемость за 24 часа выросла на 1 454 случая или на 73%. Показатель сравнялся с данными конца июля - начала августа 2021 года. Предыдущий максимум суточной заболеваемости в городе выявили 31 июля, он был равен 3 514 случаям. За сутки в Москве скончались 54 пациента с COVID-19. Всего за время пандемии от коронавируса скончались 28 551 пациент. Выздоровели от заболевания за последние сутки 1 331 москвич. Всего от коронавируса выздоровели 1 478 681 пациент. Накануне сообщалось о 50 умерших и 1 353 выздоровевших от COVID-19 в Москве. Общее число случаев COVID-19 в столице на 23 сентября составляет 1 611 611. 23 июля мэр города Сергей Собянин заявил, что пик заболеваемости COVID-19 в Москве пройден. Власти надеялись на дальнейшее улучшение ситуации, и оно произошло: 13 августа из-за уменьшения объемов госпитализации пациентов с коронавирусом в столице отменили ряд ограничений. Однако со второй декады сентября заболеваемость COVID-19 в Москве начала расти. 22 сентября заммэра города Анастасия Ракова заявила, что по отношению к прошлой неделе рост заболеваемости COVID-19  составил 24% , а число госпитализаций увеличилось на 15%. Причиной власти считают наступление осеннего сезона, для которого характерны подъем заболеваемости ОРВИ, а также резкое увеличение числа контактов, связанное с массовым возвращением горожан из отпусков и с дач, с возобновлением школьных занятий. Ракова сообщила, что для лечения пациентов с коронавирусом "в городе развернуты и зарезервированы достаточные коечные мощности". Как сообщил "Интерфаксу" информированный источник, власти Москвы  пока не планируют вводить  ограничения, однако в случае дальнейшего роста заболеваемости не исключено возвращение системы QR-кодов в кафе и ресторанах, а также обязательного перевода не менее 30% сотрудников на удаленный формат работы.]]></text>
</doc>
