<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793149</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793149</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 17:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мосгорсуд признал законным заочный арест Дмитрия и Алексея Ананьевых</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Промсвязьбанк</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Ананьев</tag>
    <tag type="str">Алексей Ананьев</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Мосгорсуд оставил без изменений решения Тверского суда о заочном аресте бывших совладельцев "Промсвязьбанка"  Дмитрия  и  Алексея Ананьевых  по новому уголовному делу об особо крупном мошенничестве. Об этом сообщили в пресс-службе Мосгорсуда. Ананьевым заочно предъявлено обвинение в особо крупном мошенничестве (ч. 4 ст. 159 УК). Оба объявлены в розыск. Дело расследует МВД. По сведениям "Коммерсанта", следствие считает, что под видом выдачи кредитов подконтрольным им компаниям-нерезидентам Ананьевы за три года вывели из банка 6,7 млрд рублей. Ранее Ананьевы были заочно арестованы в России по другому уголовному делу - о растрате в особо крупном размере (ч. 4 ст. 160 УК). Это дело ведет Следственный комитет. По версии СК, организованная Ананьевыми группа похитила денежные средств Промсвязьбанка на сумму 57,3 млрд рублей и $505,6 млн под видом сделок с подконтрольными братьям компаниями. В России Ананьевы также фигурируют в арбитражных разбирательствах, в рамках которых сумма претензий к банкирам составляет несколько сотен миллиардов рублей. Промсвязьбанк, принадлежавший братьям Ананьевым, в декабре 2017 года подпал под санацию и передан в Фонд консолидации банковского сектора, подконтрольный Банку России. Позднее он перешел в собственность Росимущества. На базе Промсвязьбанка создан банк для обслуживания гособоронзаказа и крупных госконтрактов. В январе 2021 года Дмитрий Ананьев  был признан в России банкротом .]]></text>
</doc>
