<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793473</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793473</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 17:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прилепин не пойдет в Госдуму</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Он предпочел учебу в Школе губернаторов</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Захар Прилепин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Справедливая Россия - За правду</tag>
    <tag type="str">Елизавета Кондакова</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Кузнецов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Сопредседатель "Справедливой России - За правду" Захар Прилепин,  входящий в федеральный список  партии на выборах в Госдуму, откажется от депутатского мандата, сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь политика Елизавета Кондакова. "Конечно, Захар Прилепин примет мандат, но в кратчайшие сроки передаст его своему соратнику Дмитрию Кузнецову, возглавляющему список партии в Нижегородской области", - сказала она. По ее словам, сам Прилепин намерен сосредоточиться на обучении в Школе губернаторов, куда он поступил в сентябре. Обучение займет 7-8 месяцев, добавила Кондакова. На прошедших в сентябре выборах партия "Справедливая Россия - За правду" получила 27 мест в Госдуме,  объявил  ранее в пятницу Центризбирком. 22 февраля 2021 года  прошел объединительный съезд  партий "Справедливая Россия", "Патриоты России" и "За правду". Председателем "Справедливой России - За правду" (СРЗП) стал лидер "эсеров" Сергей Миронов, а сопредседателями - главы присоединенных партий: Геннадий Семигин ("Патриоты России") и Захар Прилепин ("За правду"). Глава региональной группы СРЗП №36 по Нижегородской области Кузнецов, который получит мандат Прилепина, был секретарем ЦК  партии "За правду". В новом объединении он руководил аппаратом Прилепина.  части федерального списка кандидатов СРЗП - сразу после лидера "эсеров" Сергея Миронова. "Школа губернаторов" - неформальное название проекта Высшей школы государственного управления РАНХиГС "Программа кадрового резерва" (реализуется совместно с Корпоративным университетом Сбербанка и Московской школой управления "Сколково"). Среди выпускников этой программы - губернаторы, федеральные министры и их заместители. На учебу туда попадают через отбор администрации президента. Обучение длится девять месяцев, слушатели проходят несколько тематических модулей, в том числе о менеджменте, цифровизации, госуправлении, коммуникациях и о других дисциплинах.]]></text>
</doc>
