<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792991</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792991</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 09:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трое детей пострадали в ДТП из-за пьяного водителя без прав в Красноярском крае</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">ДТП</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Два подростка и двухлетняя девочка-пассажир пострадали в аварии по вине пьяного водителя в Красноярском крае, сообщает пресс-служба ГУ МВД по региону ДТП произошло вечером в среду в селе Долгий мост Абанского района. 23-летний водитель автомобиля Toyota Corolla во время обгона столкнулся с автомобилем ВАЗ-2110. После этого Toyota наехала на двух мальчиков 12 и 13 лет, которые шли домой по обочине дороги. Также в момент аварии открылась задняя дверь Toyota, и из машины выпала двухлетняя девочка, которая ехала на заднем сидении вместе со своей мамой. Уточняется, что ни водитель, ни пассажиры, в том числе ребенок, пристегнуты не были. Кроме того, девочка перевозилась без детского удерживающего устройства. "Все дети с различными травмами были госпитализированы в районную больницу. У водителя Toyota имелись признаки опьянения, что подтвердилось и показаниями прибора – 0,30 мг/л. Кроме того, он никогда не обучался в автошколе и не получал водительское удостоверение. Машину он приобрел в мае этого года, однако так и не зарегистрировал в установленном порядке", - говорится в сообщении. В отношении водителя составлен ряд административных материалов, сумма штрафов превысила 10 тыс. рублей. Также виновнику ДТП назначен административный арест до 12 суток за управление автомобилем в состоянии алкогольного опьянения. Сейчас машина помещена на спецстоянку. Мать пострадавшей девочки привлечена к административной ответственности за неисполнение родительских обязанностей.]]></text>
</doc>
