<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792377</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792377</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 12:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Физику Голубкину вменяют передачу данных ученому из Нидерландов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валерий Голубкин</tag>
    <tag type="str">ЦАГИ</tag>
    <tag type="str">МФТИ</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Иван Павлов</tag>
    <tag type="str">Hexafly-Int</tag>
    <tag type="str">Йохан Стилант</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Следствие ФСБ считает, что сотрудник Центрального аэрогидродинамического института им. Жуковского Валерий Голубкин передавал сведения, содержащие гостайну, координатору проекта Hexafly-Int в Нидерландах, сообщил "Интерфаксу" адвокат ученого Иван Павлов. "По версии следствия, в ноябре 2018 года по указанию своего начальника Голубкин передал координатору проекта Hexafly-Int Йохану Стиланту - ESA-ESTEC отчеты о проделанной работе, - сказал Павлов. - Сам Голубкин не занимался сбором информации для этих отчетов, а лишь помогал оформлять их. Защита считает, что вины Голубкина в передаче отчетов нет, поскольку он действовал, выполняя распоряжение своего непосредственного руководителя. Сведения в отчетах касались только проекта Hexafly-Int". В августе Павлов  говорил,  что на передачу всех отчетов были выданы разрешительные документы, которые подтверждали, что в них нет чувствительной информации. Имя Стиланта названо впервые. В апреле источник "Интерфакса"  говорил , что Голубкина подозревают в передаче секретной информации одной из стран НАТО. Голубкин был задержан и  арестован  в апреле 2021 года. Его обвинили в госизмене. Кроме ЦАГИ, до задержания Голубкин сотрудничал с Московским физико-техническом институтом (МФТИ), где работал на кафедре теоретической и прикладной аэрогидромеханики. В ЦАГИ ученый - специалист по аэродинамике и теплообмену летательных аппаратов - до задержания работал ведущим научным сотрудником в отделе N11 научно-исследовательского отделения 2 (НИО-2). Начальник этого отдела Анатолий Губанов был арестован по делу о госизмене в декабре 2020 года. Hexafly-Int (High-Speed Experimental FLY Vehicles - INTernational), согласно официальной информации, - проект 7-й Европейской рамочной программы по исследованиям концепции пассажирского самолета на водородном топливе, способного летать на больших скоростях. Проект стартовал в 2014 году и был завершен в 2019 году. В проекте участвовали европейские, российские и австралийские центры, координатором выступало находящееся во Франции Европейское космическое агентство (ESA). ESA-ESTEC - центра космических исследований и технологий Европейского космического агентства. Расположен в Нордвейке, Нидерланды.]]></text>
</doc>
