<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793359</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793359</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 13:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минпромторг предложил освободить от акциза электрометаллургию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">НДПИ</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Александр Шохин</tag>
    <tag type="str">Русская сталь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Минпромторг нашел сбалансированными договоренности бизнеса и правительства об изменении расчета НДПИ для горнорудных компаний и поддержал идею освободить от акциза электросталеплавильные производства. "Выработанные в ходе вчерашнего совещания и предшествующих обсуждений  решения  - это сбалансированный вариант для отраслей", - заявила пресс-служба ведомства.  "Предприятия металлургической промышленности (члены ассоциации "Русская сталь") в связи с высоким уровнем доходности в 2021 году выразили готовность к дополнительной фискальной нагрузке. По результатам недавнего совещания были определены пороговые значения налоговых ставок и акциза (НДПИ: железная руда - 4,8%, акциз - 2,7%). В данный момент компании металлургической отрасли рассчитывают эффект указанных ставок", - говорится в сообщении. В Минпромторге также поддержали идею освобождения от акциза электросталеплавильных производств: "В связи с отсутствием собственной сырьевой базы (база производства - покупной лом черных металлов), а также низким уровнем рентабельности по сравнению с вертикально-интегрированными компаниями считаем необходимым предусмотреть механизм освобождения электрометаллургических производств от акциза на тонну выплавленной стали". Относительно производителей удобрения в Минпромторге отметили, что министерство пришло с компаниями "к компромиссному решению". "Предложен дифференцированный подход, исходя из прогнозов добычи по итогам этого года и специфики месторождений. Также было предложено проработать отдельные сценарии для компаний, реализующих инвестиционные проекты в рамках СПИК и СЗПК, и проработать точечные изъятия из действующего режима для новых месторождений. Эти подходы были поддержаны Минфином России", - напомнили в Минпромторге. Договоренности по новым налогам были утверждены 23 сентября на совещании у премьер-министра Михаила Мишустина с участием членов правительства, представителей Российского союза промышленников и предпринимателей (РСПП) и владельцев крупных горнорудных компаний с другой. Как заявил журналистам в четверг глава РСПП Александр Шохин, по итогам встречи кабмина с представителями крупного бизнеса была достигнута договоренность о введении акциза на жидкую сталь с 2022 года в размере 2,7%, ставка НДПИ на железную руду составит 4,8%. Для калийных и фосфатных руд Минфин предлагал увеличить рентный коэффициент с 3,5 до 8,75, но без привязки НДПИ к ценам. По итогам совещания в четверг было решено, что НДПИ на фосфатную руду с 2022 года вырастет в два раза, а не в 2,5 раза, как предлагал Минфин, рассказал "Интерфаксу" источник, знакомый с достигнутыми договоренностями. Он уточнил, что базовая ставка для апатит-нефелиновых, апатитовых и фосфоритовых руд будет сохранена на прежнем уровне - 4%. При этом повышающий рентный коэффициент вырастет с 3,5 до 7.]]></text>
</doc>
