<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792438</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/792438</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 16:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Москвы объяснили задержку с подсчетом результатов онлайн-голосования</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Артем Костырко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Подведение итогов дистанционного электронного голосования (ДЭГ) в Москве задержалось из-за высокой активности избирателей в системе; в целом, голосование проходило штатно, заявил начальник управления по совершенствованию территориального управления и развитию смарт-проектов правительства столицы Артем Костырко. "При расшифровке у нас получилась достаточно существенная относительно наших ожиданий задержка по времени, связано это с большим количеством транзакций, которые мы обрабатывали", - сказал Костырко в ходе видеоконференции с ЦИК РФ в понедельник. "Мы в первый раз проходим на этой системе такие масштабные выборы по всем уровням - и федеральные, и субъектовые, и муниципальные, соответственно, большое количество транзакций, большое количество бюллетеней. Поэтому сама расшифровка и подготовка протоколов, которые были отправлены в ГАС "Выборы", у нас заняла гораздо больше времени, чем мы на это рассчитывали", - пояснил он. По его словам, в целом, голосование все три дня проходило штатно. "Мы открылись с небольшими проблемами, вызванными большим наплывом желающих проголосовать в первый день, некоторое количество людей, достаточно большое, видели электронную очередь, время ожидания доходило до 15 минут в пиковые периоды", - сообщил Костырко. Ранее в понедельник зампредседателя Центризбиркома Николай Булаев  заявил , что проблем с вводом протоколов по электронному голосованию нет, все внесенные данные корректно отражены в результатах. "Среди введенных протоколов - все протоколы, связанные с дистанционным электронным голосованием, поступившие в систему ГАС "Выборы", корректно отражены в соответствующих территориальных комиссиях, то есть у нас на сегодняшний день проблем с вводом протоколов по дистанционному электронному голосованию нет, они введены, корректным образом отражены в результатах голосования по партиям и по кандидатам", - сказал Булаев на итоговом брифинге в информационном центре ЦИК РФ. Согласно утвержденному ЦИК РФ порядку, онлайн-голосование проводилось с 08:00 17 сентября до 20:00 по московскому времени 19 сентября. Принять участие в ДЭГ могли жители Москвы и Севастополя, а также Нижегородской, Курской, Ярославской, Мурманской и Ростовской областей.  В столице голосование прошло на платформе, разработанной мэрией, в остальных регионах - на платформе, разработанной Центризбиркомом России совместно с Минцифры и "Ростелекомом".]]></text>
</doc>
