<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792763</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792763</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 09:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФАС подготовила поправки, упрощающие рефинансирование ипотеки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФАС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Федеральная антимонопольная служба (ФАС) разработала законопроект об упрощении рефинансирования ипотечных кредитов, говорится в сообщении ФАС. Его принятие облегчит гражданам переход на обслуживание жилищного кредита в другом банке и сократит время получения необходимых для этого документов. Антимонопольная служба выступила с соответствующей инициативой в связи с ростом количества жалоб граждан на то, что банки затягивают сроки предоставления документов, которые нужны для погашения ипотечных кредитов. ФАС предлагает на законодательном уровне закрепить сроки, в которые банки будут обязаны выдавать гражданам документы, необходимые для полного досрочного погашения обязательств по ипотеке. В частности, законопроектом предлагается установить срок не более 5 календарных дней для предоставления заемщику информации о размере задолженности на планируемую дату погашения ипотечного кредита. Законопроектом также планируется определить срок не более 10 рабочих дней для предоставления заемщику закладных по кредитам, обеспеченным ипотекой жилых домов и квартир. Кроме того, ведомство предлагает регламентировать срок для направления залогодержателем документов, необходимых для погашения регистрационной записи об ипотеке, в орган регистрации прав. Предполагается, что он будет составлять не более 10 рабочих дней. Для проработки положений законопроекта была создана рабочая группа, в которую вошли представители банковского сообщества и ведомств. Итоговую версию документа поддержали представители банковских ассоциаций. В настоящий момент документ направлен на согласование в Минфин, Центральный банк и Росреестр.]]></text>
</doc>
