<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">791564</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/791564</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-15 18:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ресторан в Останкинской телебашне откроется после перерыва на локдаун</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Останкинская башня</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Кофейня вращающегося ресторанного комплекса "Седьмое Небо" вновь откроет свои двери для посетителей Останкинской телебашни, в честь чего вечером 16 сентября будет включена архитектурно-художественная подсветка, сообщили в пресс-службе Российской телевизионной и радиовещательной сети (РТРС). Утром 17 сентября откроется кофейня, которая расположена на высоте 334 метра. Останкинская телебашня была закрыта для посетителей в марте 2020 года в связи с пандемией коронавируса COVID-19 в Москве. Смотровые площадки Останкинской башни стали вновь доступны для посещения 21 июня. "Очень многие гости озвучивали пожелание о скорейшем открытии ресторанного комплекса, и наконец это произошло. Сидя за столиком кофейни, можно чуть менее чем за час совершить "панорамное путешествие" по столице благодаря вращающимся полам", - рассказали в РТРС. Ресторанный комплекс "Седьмое Небо" был открыт на Останкинской башне в 1968 году и сразу приобрел огромную известность благодаря уникальным вращающимся полам, став одним из символов города. "Седьмое небо" тесно связан с историей телевидения: новогодний "Голубой огонек" 1967-68 года, посвященный окончанию строительства башни, проводился в студии, декорированной под этот ресторан, а в фильме "Седьмое небо" 1972 года герои понимают, что любят друг в друга, после двух полных оборотов зала вокруг своей оси. 
Кофейня работает ежедневно с 10:30 до 22:30. Посещение Кофейни – часть программы посещения Башни по купленным билетам.]]></text>
</doc>
