<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793016</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793016</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 11:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Памфилова заявила, что равнодушна к возможным санкциям США против нее</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
    <tag type="str">ЦИК РФ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Председатель Центризбиркома Элла Памфилова заявила о том, что равнодушна к возможным санкциям со стороны США; для главы комиссии больше всего важно доверие российских избирателей. "Я совершенно равнодушна к возможным санкциям, тем более, когда они основаны на доносах. Жалка и презренна участь стукачей. Для меня больше всего имеет значение доверие наших граждан, наших избирателей", - заявила Памфилова "Интерфаксу" в четверг. Ранее комитет по процедурным вопросам Палаты представителей США одобрил поправку к проекту оборонного бюджета на 2022 финансовый год, рекомендующую рассмотреть введение санкций  против 35 видных представителей  российских властей и бизнесменов, которые, по мнению комитета, имеют отношение к нарушению прав человека. В список российских граждан, в отношении которых планируется ввести санкции, попала Памфилова. Согласно тексту поправки, опубликованному комитетом, "спустя 180 дней после принятия этого закона, президент  (Джо Байден - ИФ)  должен представить соответствующим комитетам Конгресса заключение о том, действительно ли есть основания включить кого-то из данного перечня в санкционный список в рамках "закона Магнитского". Эту инициативу представили конгрессмены Том Малиновски и Джон Кертис. Она носит рекомендательный характер и для вступления в силу еще должна пройти дальнейшую процедуру утверждения в Конгрессе США.]]></text>
</doc>
