<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793048</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793048</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 13:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В результате крушения Ан-26 под Хабаровском никто не выжил</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Погибли шесть специалистов из разных городов страны</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ан-26</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Все находившиеся на борту самолета Ан-26, который потерпел крушение под Хабаровском, погибли, подтвердили в МЧС РФ. "К сожалению, в результате катастрофы выживших нет", - сказали журналистам в пресс-службе ведомства. При крушении Ан-26 погибли шесть жителей разных регионов России, сообщается в телеграм-канале губернатора Хабаровского края. "На борту Ан-26, прибывшего в Хабаровск из Читы, находились шесть специалистов. Хабаровчан среди них нет, это жители разных городов России", - написал глава региона Михаил Дегтярев. "Мы уже приняли решение о том, чтобы помочь родным погибших. Каждой семье будет выплачено из резервного фонда правительства края по миллиону рублей", - отметил губернатор. Разбившийся самолет был найден в районе горы Хребтовая, высота которой свыше 900 метров. В МЧС отметили, что спасателям понадобилось более пяти часов на преодоление пешком пути по труднопроходимой таежной местности в высокогорье. "Сводная группа МЧС России, краевых спасателей, СК России и других надзорных органов работает на месте крушения самолета", - сообщили в пресс-службе. 22 сентября самолет Ан-26  проверял  наземные средства радиотехнического обеспечения полетов на территории Хабаровского края. Примерно в 38 км от Хабаровска он исчез с радаров, и связь с ним прекратилась. На борту самолета находились  шесть членов экипажа .]]></text>
</doc>
