<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793272</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793272</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 03:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">КНДР сочла преждевременным принятие декларации об окончании Корейской войны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КНДР</tag>
    <tag type="str">Ли Тхэ Сон</tag>
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Принятие декларации об официальном окончании Корейской войны является преждевременным шагом и не поможет решить имеющиеся разногласия, заявил замминистра иностранных дел КНДР Ли Тхэ Сон. "Вопрос об объявлении о прекращении войны на Корейском полуострове вновь возник на 76-й сессии Генеральной Ассамблеи ООН. (...) Ясно, что прекращение войны - это то, чем необходимо заниматься для создания механизма поддержания мира на полуострове в будущем. (...) Но реальная ситуация доказывает, что принятие декларации о прекращении войны является чем-то преждевременным", - говорится в заявлении Ли Тхэ Сона, которое публикует ЦТАК. По его словам, нет никакой гарантии, что принятие декларации, имеющей лишь символическое значение, приведет к отказу от враждебного отношения к КНДР. Он напомнил об испытательных запусках межконтинентальных баллистических ракет, проведенных США в феврале и августе нынешнего года, об одобрении США продажи Японии и Южной Корее вооружений на миллиарды долларов. "Мы с бдительностью следим и за недавним решением США о передаче Австралии технологий создания атомной подлодки с ядерными реакторами", - отметил Ли Тхэ Сон. По его мнению, в основе всех проблем Корейского полуострова лежит враждебная политика США в отношении КНДР. "Пусть сотни раз провозгласят окончание войны, но не будет никакого изменения, пока не изменится политическая обстановка вокруг нас и не изменится враждебная политика США", - считает замглавы МИД Северной Кореи. "Все факты доказывают, что пока не время провозглашать окончание войны. Необходимо понимать, что в данный момент декларация об окончании войны не оказывает никакую помощь стабильности ситуации на Корейском полуострове и может ошибочно использоваться как дымовая завеса для скрытия враждебной политики США", - заявил он. Ли Тхэ Сон добавил, что на первоочередном месте для обеспечения стабильности на Корейском полуострове стоит отказ США от двойных стандартов и враждебной политики. Ранее президент Южной Кореи Мун Чжэ Ин, выступая на Генассамблее ООН, призвал к усилиям по официальному прекращению Корейской войны 1950-53 годов. По его мнению, объявление об официальном прекращении Корейской войны поможет продвинуть процесс денуклеаризации КНДР. "Когда стороны, участвующие в Корейской войне, объединятся и провозгласят окончание войны, я верю, что мы сможем добиться необратимого прогресса в денуклеаризации и вступить в эру полного мира", - заявил президент Южной Кореи. Представитель министерства обороны США Джон Кирби заявил, что Соединенные Штаты открыты для обсуждения возможности официального объявления о прекращении Корейской войны. "Мы продолжаем стремиться к взаимодействию с КНДР для решения различных вопросов, и мы открыты для обсуждения возможности объявления о прекращении войны", - заявил Кирби на брифинге для прессы. "Соединенные Штаты по-прежнему привержены достижению прочного мира на Корейском полуострове посредством диалога и дипломатии с Северной Кореей", - добавил он. На этой неделе Мун Чжэ Ин и генеральный секретарь ООН Антониу Гутерреш  обсудили  мир на Корейском полуострове и нерешенные глобальные проблемы. Гутерреш отметил, что в этом году две Кореи отмечают 30-ю годовщину одновременного вступления в ООН, и выразил надежду, что это послужит возможностью для обеих сторон улучшить свои отношения.]]></text>
</doc>
