<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793047</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793047</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 13:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков счел, что рано комментировать поправку конгрессмена США по суверенному долгу РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Брэд Шерман</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - В Кремле сочли преждевременным комментировать предложение конгрессмена от Демократической партии США Брэда Шермана о запрете сделок с российским суверенным госдолгом на вторичном рынке. "Это идеи, которым предстоит пройти длинный путь, бюрократический и политический. Поэтому пока это рано комментировать", - сказал в четверг журналистам пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. Шерман внес поправку в оборонный бюджет на 2022 год, которая, в частности, предлагает ввести санкции, запрещающие американцам покупать или продавать вновь выпущенные российские суверенные долговые обязательства не только на первичном, но и на вторичном рынках. Распространить запрет предлагается на бумаги, выпущенные через 60 дней после вступления нормы в силу. Причем речь идет как о российских евробондах, так и об ОФЗ. В настоящее время действуют санкции в отношении первичного размещения российских суверенных облигаций. С 14 июня американским финансовым институтам запрещено участвовать в первичных размещениях госдолга РФ, номинированного в рублях, а также предоставлять кредиты министерству финансов, Центробанку или Фонду национального благосостояния (ФНБ). С этого дня Минфин размещает только ОФЗ новых выпусков, зарегистрированные после вступления санкций в силу. 26 августа 2019 года были введены санкции, запрещающие американским инвесторам покупать суверенные еврооблигации России на первичном рынке (любые долговые бумаги, номинированные не в рублях).]]></text>
</doc>
