<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793203</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793203</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 19:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦИК снова признал неудовлетворительной работу горизбиркома Петербурга</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Александр Бельский</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Горизбирком</tag>
    <tag type="str">Борис Вишневский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Центризбирком России своим постановлением признал неудовлетворительным уровень контроля Санкт-Петербургской избирательной комиссии за соблюдением прав граждан на выборах депутатов Законодательного собрания. Постановление зачитала председатель ЦИК Элла Памфилова. Она напомнила, что в дни голосования в ЦИК и в горизбирком поступило много жалоб на возможные нарушения. Недостаточность контроля за происходящим со стороны горизбиркомом привела к эксцессам, добавила глава ЦИК. "Особенно вся эта картина проявилась очень явственно и некрасиво, мягко говоря, в истории с Борисом Лазаревичем Вишневским. То, что сделали с ним в этой кампании - это антигуманно, грязно, выходит за рамки принципов и морали. Начиная с "двойников", - отметила она. Ранее ЦИК  обязал освободить от должности  глав двух территориальных избирательных комиссий Петербурга из-за нарушений на прошедших выборах и потребовал от двух окружных избирательных комиссий обратиться в суд для отмены итогов голосования на избирательных участках. Также Памфилова пообещала сообщить в СКР и Генпрокуратуру  о конфликте интересов  у вице-губернатора Александра Бельского в связи с выборами. Ранее ЦИК еще три раза признавал работу горизбиркома Петербурга неудовлетворительной. В последний раз  это было в сентябре 2020 года  в связи с дополнительными выборами депутатов Заксобрания. В ноябре 2020 года в горизбиркоме  сменилось руководство . У члена партии "Яблоко" Бориса Вишневского, который выдвигался в Заксобрание и Госдуму на выборах появились двойники - два человека, который специально сменили имя и фамилию на "Борис Вишневский", а также отрастили бороды. Горизбирком  отклонил жалобу  настоящего Вишневского на происходящее. Памфилова  ранее взывала к совести  конкурентов Вишневского и призывала их сняться с выборов.]]></text>
</doc>
