<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792839</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792839</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 14:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученые нашли белок, взаимодействующий с тяжелыми радиоактивными элементами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Ученые Ливерморской национальной лаборатории Лоуренса (LLNL, США), Пенсильванского университета и Гарвардской медицинской школы установили, что некоторые бактерии вырабатывают белок, взаимодействующий с тяжелыми радиоактивными элементами, в том числе входящими в состав ядерных отходов. Об этом говорится в  сообщении  лаборатории. Результаты исследования  опубликованы  в  Journal of the American Chemical Society. "Мы показываем, что в природе существуют молекулы, которые ранее не рассматривались, в частности, белки, такие как ланмодулин, которые могут оказывать сильное влияние на радиоактивные элементы, такие как америций, кюрий и т.д.", - приводятся в сообщении слова ученого LLNL Готье Деблонда (Gauthier Deblonde). Отмечается, что эти элементы, называемые актинидами (плутоний, америций, кюрий и нептуний), представляют особую проблему, поскольку они остаются радиоактивными и токсичными в течение тысячелетий. Белок ланмодулин встречается в бактериях, использующих редкоземельные элементы (лантаноиды). Он был обнаружен членами команды Пенсильванского университета в 2018 году. Ученые выясняли, можно ли его использовать для извлечения редкоземельных элементов. "Однако было установлено, что ланмодулин предпочитает актинидные элементы любым другим металлам, включая редкоземельные элементы, – интересное свойство, которое может быть использовано для новых процессов разделения", - сказал ученый LLNL Маврик Заварин.]]></text>
</doc>
