<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792552</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792552</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 11:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустина попросили не вводить регулирование цен в отелях в периоды форумов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">РСПП</tag>
    <tag type="str">ТПП</tag>
    <tag type="str">Опора России</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Представители туристического, гостиничного и ресторанного бизнеса попросили правительство не поддерживать подготовленный ФАС России законопроект о регулировании цен в отелях во время крупных международных мероприятий. Их обращение на имя премьер-министра Михаила Мишустина есть в распоряжении "Интерфакса". Письмо подписали руководители Российского союза туриндустрии, "Деловой России", Российской гостиничной ассоциации, Федерации рестораторов и отельеров, "Опоры России", РСПП, ТПП, объединений отельеров Татарстана, Крыма, Санкт-Петербурга, Хабаровска, Иркутской области и других профильных общественных организаций. ФАС вынесла на общественное обсуждение законопроект, по которому в конкретных городах в периоды проведения крупных международных мероприятий  будет запрещено  оказывать гостиничные услуги по ценам выше предельных уровней, которые установит государство. Законопроект обяжет отельеров публиковать данные о предельных ценах в том числе на сайтах гостиниц. За нарушение этого требования их предлагается штрафовать: должностных лиц на суммы до 50 тысяч рублей, ИП и юрлица - до двукратного размера излишне полученной выручки. В ФАС напомнили, что власти уже ограничивали расценки в отелях во время таких мероприятий, как Олимпиада в Сочи в 2014 году, Кубок конфедераций FIFA 2017, Чемпионат Мира по футболу FIFA 2018 и Чемпионат Европы по футболу 2020. Авторы обращения считают, что ограничение цен будет противоречить "рыночной природе индустрии гостеприимства и общепринятым в мире практикам ее развития". "В особенности несвоевременно введение регулирования цен на гостиничные услуги во время проведения событийных мероприятий в условиях, когда международный, деловой, конгрессный и ряд других видов туризма находятся в тяжелейшем кризисе в связи с пандемией. К примеру, загрузка отелей Санкт-Петербурга в 2020 году снизилась по сравнению с уровнем 2019 года на 63%, а доходы - на 65%", - говорится в письме. Ценовое регулирование посредством введения тарифов или их предельного уровня характерно для экономических отношений с участием субъектов естественных монополий, к которым не относятся гостиничные предприятия, напомнили представители бизнеса. "Так, органы исполнительной власти вправе устанавливать тарифы на теплоэнергию, электроэнергию, водоснабжение. Гостиничный сектор характеризуется отсутствием субъектов естественных монополий, и применение к нему метода регулирования в виде установления, согласования тарифов противоречит принципам антимонопольного законодательства", - говорится в письме. Соотношение спроса и предложения в период проведения крупных мероприятий, помимо их значимости для участников, определяется уровнем развития гостиничной базы соответствующей категории комфортности и временем проведения, отметили предприниматели. "Крупные конгрессные мероприятия с большим числом участников проводятся в абсолютном большинстве в городах с высоким предложением услуг размещения в отелях бизнес-класса. Кроме того, крупные деловые форумы, как и торгово-промышленные выставки, как правило, проводятся в низкий туристский сезон. У нас же Петербургский международный экономический форум (ПМЭФ) проводится на пике туристского сезона в период "белых ночей". Исключение также до последнего времени составлял Всемирный экономический форум в Давосе (ВЭФ), который проводился в высокий зимний сезон на горнолыжном курорте. В итоге именно ВЭФ и ПМЭФ демонстрируют самые высокие цены на гостиницы при проведении подобного рода международных мероприятий", - говорится в письме. ФАС объясняет необходимость ограничивать цены в отелях, в первую очередь, тем, что нужно экономить бюджетные деньги, выделяемые на проживание официальных делегаций. "Однако никаких данных, показывающих, насколько в этой связи увеличиваются расходы бюджета и какую долю в этом увеличении занимает именно рост цен на гостиницы, равно как и анализ последствий принятия данных законопроектов для бизнеса и для бюджета, в представленных документах не содержится", - отмечают предприниматели. В начале сентября против регулирования цен в отелях  высказалась  глава Ростуризма Зарина Догузова.]]></text>
</doc>
