<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793482</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793482</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 17:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вице-губернаторы Петербурга, выигравшие выборы, освобождены от должностей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Заксобрание</tag>
    <tag type="str">Смольный</tag>
    <tag type="str">Александр Бельский</tag>
    <tag type="str">Николай Бондаренко</tag>
    <tag type="str">Единая Россия. Александр Беглов</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Губернатор Петербурга Александр Беглов своим распоряжением снял с должностей своих заместителей Александра Бельского и Николая Бондаренко, сообщила пресс-служба Смольного. Бондаренко, отвечавший в правительстве Петербурга за сферу ЖКХ и благоустройства, выиграл выборы в петербургское Заксобрание, выдвинувшись от "Единой России" по одномандатному округу №12. Бельский, который курировал внутреннюю политику, прошел в Закс, будучи в первой пятерке партийного списка единороссов. От должностей также были освобождены председатель комитета по социальной политике Петербурга Александр Ржаненков и глава Выборгского района Валерий Гарнец, которые прошли в Закс по одномандатным округам №№ 2 и 11, а также глава Приморского района Николай Цед, который избрался в Государственную думу по округу №215. Все чиновники выдвигались от "Единой России". 23 сентября председатель Центризбиркома Элла Памфилова сообщила, что в связи с прошедшими выборами в действиях Бельского  был замечен конфликт интересов . "Мы наблюдали абсолютный конфликт интересов, когда человек, который занимается внутренней политикой, шел одновременно в депутаты и занимался избирательным процессом, часто за спиной комиссии", - отметила она и добавила, что это не должно остаться без внимания. По ее словам, ЦИК направит представления о конфликте интересов в СКР и Генпрокуратура.]]></text>
</doc>
