<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792396</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792396</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 13:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Газпром" не стал бронировать допмощность через Украину на октябрь</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Ямал-Европа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - "Газпром" отказался бронировать дополнительную транзитную мощность через Украину, а также выкупил лишь треть от предложенной транзитной мощности газопровода "Ямал-Европа", свидетельствуют итоги аукционов бронирования на октябрь. Итоги аукционов бронирования газотранспортных мощностей польского и украинского транзитных коридоров в дефицитном 2021 году сильно влияют на цену газа на спотовом рынке и цену акций "Газпрома". Либерализация европейского газового рынка привела к отказу от долгосрочных договоров на транзит. Их заменило прозрачное аукционное бронирование, чтобы исключить лишние издержки за бронирование избыточных мощностей из цены газа. В итоге грузоотправители вольны бронировать только тот объем мощностей, который им нужен, и на то время, когда будет необходимо. "Оператор газотранспортной системы Украины" (ОГТСУ) распределил предлагаемые мощности  по двум маршрутам  (раньше на аукцион выставлялся только один). На газоизмерительной станции (ГИС) "Суджа" было предложено 9,8 млн куб. м в сутки, и еще 5,2 млн куб. м в сутки - на ГИС "Сохрановка". Все они остались невостребованными. У "Газпрома" на 2021 год действует долгосрочное бронирование украинских мощностей в объеме 40 млрд куб. м - это 109 млн куб. м в сутки. В предыдущие месяцы текущего года "Газпром" регулярно бронировал дополнительную твердую транзитную мощность через Украину (до 15 млн куб. м в сутки), и никогда не заказывал дополнительную прерываемую мощность, предлагаемую ОГТСУ (предлагалось до 63,7 млн куб. м в сутки). На сентябрь ОГТСУ выставлял дополнительные мощности в 15 млн куб. м в сутки на ГИС "Суджа", из которых были забронированы лишь 650 тыс. куб. м в сутки. Также "Газпром" забронировал на октябрь мощности польского участка газопровода "Ямал-Европа" в объеме 31,4 млн куб. м в сутки (предложено 89 млн куб. м/с), свидетельствуют итоги сессии бронирования на GSA Platform. Газопровод "Ямал-Европа" протяженностью свыше 2 тыс. км может прокачивать до 33 млрд куб. м в год. Польским 683-километровым участком владеет совместное предприятие EuRoPol Gaz, и управляется национальным газотранспортным оператором Gaz-System. Долгосрочный договор "Газпрома" на транзит через Польшу закончился год назад. С тех пор его мощности распределяются на основе аукционного бронирования. На газовый год с октября 2020 по сентябрь 2021 года "Газпром" забронировал мощности на годовом аукционе. "Газпром" пока не делал дальнейших бронирований на год и на квартал вперед на уже состоявшихся аукционах, отмечая, что в наличии остаются краткосрочные инструменты бронирования.]]></text>
</doc>
