<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792515</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792515</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 06:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Избирком Хабаровского края утвердил результаты выборов губернатора</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Михаил Дегтярев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Выборы губернатора Хабаровского края признаны состоявшимися, результаты официально утверждены избирательной комиссией региона, сообщает пресс-служба правительства края. "Протокол был утвержден единогласно. Выборы признаны состоявшимися. Губернатором Хабаровского края избран Михаил Дегтярев", - сказано в сообщении. В течение 21 сентября Дегтярев будет извещен о данном решении. "В свою очередь он  (Михаил Дегтярев - ИФ)  в течение пяти дней обязан предоставить заявление об отсутствии ограничений для вступления в должность. После этого мы соберемся еще раз, чтобы зарегистрировать избранного губернатора Хабаровского края", - отметил председатель избирательной комиссии Хабаровского края Денис Кузьменко, чьи слова приводятся в сообщении. После этого, в соответствии с уставом региона пройдет процедура инаугурации. Губернатор считается вступившим в должность с момента принесения присяги. В целом выборы признаны комиссией краевого избиркома открытыми, конкурентными, нарушений законодательства в ходе выборов выявлено не было. Как сообщалось, Дегтярев, кандидат от ЛДПР, занимающий должность врио губернатора Хабаровского края с июля 2020 года, по итогам трехдневного голосования  набрал  56,8% голосов избирателей Хабаровского края. Он обошел троих конкурентов - телеведущую Марину Ким от "Справедливой России - За правду", предпринимателя Бабека Мамедова от партии "Родина" и Владимира Парфенова от Партии пенсионеров.]]></text>
</doc>
