<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792375</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792375</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 12:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Напавший на университет в Перми приобрел оружие легально</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">ПГНИУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Напавший на Пермский университет студент легально приобрел оружие, сообщил "Интерфаксу" источник в медицинских кругах региона. "Он в общем порядке прошел медосвидетельствование, включая психиатра и нарколога, и получил положительное заключение на приобретение охотничьего ружья", - сказал источник. Между тем, другой источник, в оперативном штабе на месте происшествия сообщил, что стрелявший использовал помповое ружье эконом-класса турецкого производства. "Преступник стрелял из ружья Huglu Atrox T турецкого производства. В нем используются патроны калибра 12/76", - сказал собеседник агентства. Ружье перезаряжается вручную, добавил он. "В среднем цена оружия на рынке не превышает 22 тыс. рублей", - сказал источник. В свою очередь депутат Госдумы Александр Хинштейн сообщил, что напавший легально приобрел оружие до ужесточения законодательства об обороте оружия. "Все документы он оформил до вступления в силу нашего закона, ужесточающего медосмотр и требования для кандидатов на получение оружия. Правда, и это, боюсь, не панацея", - написал Хинштейн в своём телеграм-канале. По последним данным, в понедельник студент, находясь на территории одного из корпусов Пермского государственного национального исследовательского университета (ПГНИУ), открыл стрельбу по окружающим. В результате  восемь человек  погибли и 24 пострадали, 19 из них получили огнестрельные ранения. Возбуждено уголовное дело по ч.2 ст.105 УК РФ (убийство двух и более лиц). Стрелявший  задержан .]]></text>
</doc>
