<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792687</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792687</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 20:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мегапроект в Усть-Луге может получить 0,9 трлн руб. из ФНБ вне общей квоты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФНБ</tag>
    <tag type="str">Усть-Луга</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">РусГазДобыча</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Гигантский проект "Газпрома" и "РусГазДобычи" - комплекс переработки этансодержащего газа в районе Усть-Луги - может стать крупнейшим получателем средств Фонда национального благосостояния: ему запланировано выделить почти 1 трлн рублей сверх общего лимита в 1,6 трлн рублей на три года. Стоимость проекта оценивается в 3 трлн рублей, его частичное финансирование из средств ФНБ обсуждается уже не один год. Глава Минфина Антон Силуанов ранее говорил, что так как деньги ФНБ в данном случае будут направлены на приобретение зарубежного оборудования и, соответственно, на курс рубля и денежно-кредитную политику эти траты не повлияют, их можно вывести за рамки совокупного лимита инвестиций ФНБ. "1,6 триллиона за четыре года, по сути дела за три (то есть формально на 2021-2024 гг., но фактически траты будут осуществлены в 2022-2024 гг. - ИФ). Плюс Усть-Луга - порядка 900 млрд рублей (за три года - ИФ)", - описал схему глава Минфина Антон Силуанов в беседе с журналистами. "Почему плюс? Потому что эти деньги пойдут на закупку импортного оборудования и не будут влиять на ДКП в России", - сказал он. "Правительство сейчас ищет источники роста, и ФНБ, как ресурс, который за собой тянет и частные инвестиции, мне кажется, неплохой инструмент. Главное, чтобы это не влияло на инфляцию, чтобы ставки ЦБ не росли", - отметил министр. Других проектов, которые, как и Усть-Луга, могут быть профинансированы вне общего лимита, пока на повестке нет, сказал Силуанов. Согласно пояснительной записке к проекту бюджета на трехлетку, объем ФНБ на конец 2021 г. составит 13,9 трлн рублей, на конец 2022 г. - 16,48 трлн руб., 2023 г. - 20,1 трлн руб., 2024 г. - 23,27 трлн руб. (без учета инвестиций в проекты).]]></text>
</doc>
