<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793072</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793072</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 14:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Адвокат россиянки Сапеги заявил, что не знает о продлении ей домашнего ареста</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Александр Филанович подчеркнул, что по закону Белоруссии следствие не обязано сообщать ему о продлении меры пресечения</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Софья Сапега</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Александру Филановичу - адвокату гражданки РФ Софьи Сапеги, задержанной в мае в Минске, - неизвестно о продлении срока содержания под домашним арестом его подзащитной. По его словам, у следствия отсутствует обязанность ознакомления защитника с продлением срока в соответствии с уголовно-процессуальным законодательством Белоруссии. Так он прокомментировал информацию о продлении Сапеге срока домашнего ареста. Некоторые СМИ со ссылкой на мать задержанной сообщили в четверг, что Сапеге продлили арест до 25 декабря. Филанович также сообщил агентству "Интерфакс", что следственные действия с участием Сапеги продолжаются. 23 мая самолет ирландской авиакомпании Ryanair, следовавший из Афин в Вильнюс через воздушное пространство Белоруссии, был принудительно посажен в аэропорту Минска под предлогом полученного сигнала о минировании, которое впоследствии не подтвердилось. Для сопровождения пассажирского лайнера в небо был поднят истребитель МиГ-29. На борту самолета находился бывший редактор признанного в республике экстремистским телеграм-канала NEXTA Роман Протасевич и его подруга, гражданка России, студентка вильнюсского Европейского гуманитарного университета Сапега. Их обоих задержали белорусские власти после приземления. В 2020 году власти Белоруссии включили создателей NEXTA Степана Путило и Протасевича в список лиц, участвующих в террористической деятельности. Протасевич обвиняется по делу о массовых беспорядках в республике. Массовые протесты в Белоруссии начались в августе 2020 года после президентских выборов, победителем которых власти объявили Александра Лукашенко. Оппозиция не признала итогов этих выборов, обвинив власти в их фальсификации.]]></text>
</doc>
