<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792727</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792727</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 04:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор призвал следить за температурой в помещениях на соцобъектах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Необходимо уделять повышенное внимание температурному режиму в помещениях на социальных объектах в связи с наступлением осени и сохранением вероятности распространения COVID-19, сообщили в среду в Роспотребнадзоре. "В связи с установившейся в ряде регионов Российской Федерации низкой температурой воздуха, а также в связи с началом эпидемического сезона по гриппу и ОРВИ, одновременно с оценкой гигиенических нормативов температуры воздуха в помещениях временного и постоянного нахождения взрослых и детей необходимо уделять внимание исправности и функционированию систем отопления, эффективности работы нагревательного и отопительного оборудования", - говорится в сообщении на сайте ведомства. В Роспотребнадзоре добавили, что в особенности это касается объектов социальной инфраструктуры (медицинских и образовательных учреждений, домов-интернатов). В ведомстве отметили, что из-за резких перепадов температуры и переохлаждений в осенний период защитные силы организма человека временно снижаются. Это увеличивает риск заражения респираторными инфекциями, в том числе и COVID-19. "Роспотребнадзор обращает внимание руководителей хозяйствующих субъектов на необходимость обеспечить ежедневный контроль за температурой воздуха в помещениях, при несоблюдении гигиенических нормативов принять безотлагательные меры по обеспечению температурных режимов", - подчеркивается в сообщении.]]></text>
</doc>
