<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792126</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792126</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-18 13:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тиньков договорился с властями США об урегулировании налоговых претензий</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Олег Тиньков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Бизнесмен Олег Тиньков договорился с министерством юстиции США об урегулировании налоговых претензий, пишет Forbes со ссылкой на судебные материалы. Судебное заседание по этому вопросу планируется провести 1 октября онлайн. Тиньков, согласно материалам дела, не может приехать в США для участия в слушаниях из-за ослабленного болезнью иммунитета, отмечает издание. О претензиях налоговой службы США (IRS) к Тинькову стало известно в феврале 2020 года. Американский Минюст позднее сообщил, что Тинькову по предъявленным двум обвинениям грозит суммарно до шести лет тюремного заключения, сумма возможных денежных штрафов не называлась. Власти США обвиняют россиянина в уклонении от уплаты налогов и сокрытии подлинных доходов. В марте 2020 года Тиньков сообщил о постановке ему диагноза  "острая форма лейкемии".  Бизнесмен сейчас проходит  лечение . Ранее сообщалось, что на урегулирование "юридических проблем" Тиньков может направить часть вырученных от размещения акций TCS (MOEX:  ) Group средств. Rigi Trust, подконтрольный Тинькову и его семье, в конце прошлого года разместил глобальные депозитарные расписки TCS Group  на $325 млн . Помимо разрешения юридических вопросов, средства от SPO предполагалось также направить на создание нового благотворительного фонда. Траст семьи Тинькова с долей в 35,1% является основным акционером TCS Group (головная  компания Тинькофф банка (SPB:  ).]]></text>
</doc>
