<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793304</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/793304</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 10:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мэрия Москвы уточнит правила введения безопасных зон на дорогах у школ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ГИБДД</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - До конца 2021 года власти Москвы подготовят новые методические рекомендации по организации безопасных зон в радиусе 200 метров от школ, сообщил в своем блоге мэр города Сергей Собянин. Он рассчитывает, что новые правила помогут "радикально снизить вероятность дорожных инцидентов". Он напомнил, что чиновники мэрии каждый год вместе с представителям ГИБДД анализируют пешеходные маршруты детей и составляют рекомендации, как сделать их более безопасными, например, где установить "лежачего полицейского" или островок безопасности, снизить разрешенную скорость движения или организовать новый пешеходный переход. В последние годы рядом со школами организуют контрастное освещение переходов, что помогает водителям вовремя увидеть пешеходов даже в темное время суток, продолжил мэр. Также власти продолжают работу по разъяснению школьника правил безопасного поведения на дорогах и до конца года разработают единую образовательную программу, которую введут во всех школах, пообещал мэр. "Недавние исследования показали (да вы и сами это видите каждый день), что 72% старшеклассников по дороге в школу используют смартфон: слушают музыку или сидят в сети. Конечно, так идти веселее, но, к сожалению, чревато огромной опасностью на дороге. Необходимо, не уставая, объяснять детям, что при переходе через улицу использовать смартфон ни в коем случае нельзя", - написал он. Собянин отметил, что за последние десять лет получилось добиться снижения детской смертности и травматизма на дорогах: число погибших в ДТП детей снизилось в 4 раза, а число пострадавших сократилось на 40%. Он назвал Москву самым безопасным регионом в плане дорожного травматизма.]]></text>
</doc>
