<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792850</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792850</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">НИИ гриппа может до конца года начать клинические исследования своей COVID-вакцины</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Препарат будет впрыскиваться в нос, никаких инъекций не потребуется</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НИИ гриппа имени Смородинцева</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Лиознов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Санкт-Петербургский научно-исследовательский институт гриппа имени Смородинцева рассчитывает до конца года приступить к клиническим исследованиям разработанной им вакцины от коронавируса, которая впрыскивается в нос, сообщил директор института Дмитрий Лиознов. "Сейчас мы готовим документ для одобрения для проведения клинического исследования, и надеемся, что при благоприятном процессе или в конце этого года, или в начале следующего года начнем уже клинические исследования", - сказал Лиознов на пресс-конференции в среду. "Вакцина отличается от других и в этом ее плюс, она для интраназального применения, то есть она впрыскивается в нос, никаких инъекций", - уточнил он. По его Лиознова, доклиническая фаза исследований, ранее проведенная на животных, показала "эффективность, и что не менее важно, безопасность" вакцины. "Вакцина, кроме того, что формирует общий иммунитет, как и все остальные, она также формирует иммунную защиту во входных воротах возбудителя: мы говорим о носоглотке, о ротоглотке, и в ответ на тот антиген, который мы вводим, будет формироваться и Т-клеточный, и гуморальный иммунитет", - добавил директор института гриппа. Ранее Лиознов заявлял, что фаза клинических исследований разработанной в НИИ гриппа вакцины  может начаться осенью . В настоящее время в РФ зарегистрированы пять вакцин от COVID-19: "Спутник V", "Спутник Лайт" Национального исследовательского центра эпидемиологии и микробиологии им. Н.Ф. Гамалеи министерства здравоохранения РФ; "ЭпиВакКорона" и "ЭпиВакКорона Н", разработанные государственным научным центром вирусологии и биотехнологии "Вектор" Роспотребнадзора; "КовиВак" Центра исследований и разработки иммунобиологических препаратов имени М.П. Чумакова Российской академии наук.]]></text>
</doc>
