<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792316</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792316</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 06:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турчак заявил, что пятерка ЕР пока не определилась, идти ли в Думу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Андрей Турчак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Секретарь генсовета "Единой России" Андрей Турчак заявил, что федеральная пятерка кандидатов партии на парламентских выборах пока не приняла решение, как распорядиться своими мандатами. "Это только их решение. Мы будем с ними общаться, в понедельник я буду встречаться с Анной Кузнецовой", - сказал Турчак журналистам. Так он ответил на вопрос, принято ли решение о том, кто из пятерых членов федерального списка партии пойдет в Думу. По его словам, подобные встречи планируются также с главврачом больницы в Коммунарке Денисом Проценко и главой фонда "Талант и успех" Еленой Шмелевой, однако основным вопросом на них будут детали финансирования программы партии в преддверии внесения бюджета в Госдуму. Турчак добавил, что, как ожидается, кандидаты могут озвучить свое решение о переходе в Думу на этой неделе, в том числе поднять эту тему на встречах. В федеральный список "Единой России" на парламентских выборах, помимо Кузнецовой, Шмелевой и Проценко, входят также министр обороны Сергей Шойгу и министр иностранных дел Сергей Лавров. После обработки половины протоколов "Единая Россия"  набирает  более 46% голосов, еще 193 места единороссы, предварительно, получают по одномандатным округам. Также в Госдуму на данный момент проходят еще четыре партии: КПРФ с 21,40% голосов по федеральному округу, ЛДПР - с 8,07%, "Справедливая Россия - Патриоты - За правду" с 7,62% и "Новые люди", которые набирают 5,97% по федеральному округу.]]></text>
</doc>
