<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793502</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793502</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 18:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зампред "НОВАТЭКа" Марк Джетвей освобожден под залог в $80 млн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НОВАТЭК</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Марк Джетвей</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Суд в США решил освободить под залог в $80 млн топ-менеджера ПАО "НОВАТЭК" Марка Джетвея, сообщает в пятницу Bloomberg. Такое решение принял суд во Флориде, пишет агентство. Его дело рассматривают в суде города Форт-Майерс. Судья Дуглас Фрейзер в ходе слушаний в пятницу согласился отпустить обвиняемого под залог при условии, что 64-летний Джетвей останется под домашним арестом и сдаст все паспорта. Кроме того, его передвижения будут отслеживаться по GPS. Как сообщалось, американские власти предъявили зампреду правления "НОВАТЭКа" Джетвею обвинение в сокрытии активов в целях уклонения от уплаты налогов, он  был арестован . По версии налоговиков, в период с 2005-го по 2016 год он при помощи офшорных схем скрывал свои активы. Объем средств на счетах в швейцарском банке, которые Джетвей, по версии обвинения, укрывал от властей США, на пике доходил до $93 млн. Чтобы не декларировать эти средства, он предпринимал целенаправленные шаги, в частности, указывая свою жену, гражданку России, в качестве бенефициара активов. Как говорилось в сообщении Минюста США, Джетвею угрожают длительные сроки заключения - до 20 лет по самой тяжелой из статей обвинения. "НОВАТЭК", комментируя ситуацию с Джетвеем,  заявил , что не имеет отношения к судебным слушаниям в отношении заместителя председателя правления компании, но "следит за развитием ситуации и будет оказывать всю необходимую поддержку".]]></text>
</doc>
