<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792855</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792855</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 14:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полиция Украины сообщила о трех основных версиях покушения на помощника Зеленского</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Шефир</tag>
    <tag type="str">Игорь Клименко</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Глава Национальной полиции Украины Игорь Клименко заявил, что правоохранительные органы на данный момент рассматривают три основные версии покушения на первого помощника президента Украины Сергея Шефира, в результате чего был ранен его водитель. Как сообщил Клименко на брифинге в МВД Украины в среду, с учетом получения предварительным данных, Нацполиция рассматривает версию "в связи с государственной деятельностью потерпевшего, с целью давления на высшее руководство страны". Другая версия - покушение с целью дестабилизации политической ситуации на Украине, заявил он. В рамках третьей версии рассматривается причастность иностранных спецслужб к этому инциденту. Клименко подчеркнул, что дело находится на контроле. В свою очередь сам Шефир заявил на брифинге, что покушение на него было совершено с целью запугивания высшего эшелона власти в стране. "Но надо понимать, что Владимир Зеленский у нас очень волевой человек, стержневой, его не запугаешь. Он выбрал правильный путь, идет своей дорогой, народ его поддерживает. Дай бог, справимся со всеми этими вещами", - сказал он. Шефир опроверг версии покушения, услышанные им по телевизору и якобы связанные с конфликтами между ним и Зеленским. "Никаких конфликтов в команде нет. Все, что было до этого сказано - это все фейки. У нас команда дружная, слаженная и идет вперед", - подчеркнул первый помощник президента. Он также поделился подробностями инцидента. "Ехали, вдруг раздались выстрелы, ранили водителя. Водитель - молодец, поехал дальше. Мы ускорились немного. Было жутковато. Тут же я позвонил в полицию, министру МВД. Правоохранительные органы сработали оперативно ... Водителя забрала скорая помощь ... Ощущение не из приятных", - сказал Шефир. По данным Нацполиции Украины,  автомобиль Шефира обстреляли  утром 22 сентября близ села Лесники в Киевской области, был ранен водитель. Как сообщил "Интерфаксу" источник в правоохранительных органах, всего в машину было выпущено 12 пуль. Раненый водитель  был прооперирован . По факту покушения на Шефира открыто уголовное производство с предварительной квалификацией - покушение на убийство двух и более лиц, сообщила генеральный прокурор Ирина Венедиктова.]]></text>
</doc>
