<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792959</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792959</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 00:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Замглавы Меджлиса крымских татар ужесточили обвинение по делу о диверсии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Нариман Джелялов</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Сотрудники крымского управления ФСБ предъявили новые обвинения жителю полуострова Нариману Джелялову, который является заместителем главы Меджлиса крымскотатарского народа (признан в РФ экстремистской организацией и запрещен). Как  сообщил  в фейсбуке его адвокат Николай Полозов, теперь, по версии следствия, Джелялов обвиняется в совершении диверсии в составе организованной группы (п. "а", ч. 2 ст. 281 УК РФ) и незаконном приобретении, передаче, хранении, перевозке, пересылке или ношении взрывчатых веществ или взрывных устройств в составе орггруппы (ч. 4 ст. 222.1 УК РФ). "Сегодня в ходе следственных действий управлением ФСБ по Республике Крым Нариману Джелялову было предъявлено новое обвинение", - написал Полозов. Санкция по первой статье - от 12 до 20 лет лишения свободы, по второй - от 10 до 15 лет лишения свободы. Юрист отметил, что Джелялов не признает свою вину. Комментарием УФСБ по республике Крым "Интерфакс" не располагает. Изначально зампред запрещенного в РФ крымскотатарского меджлиса подозревался по ч.5 ст.33 (пособничество) и ч.1 ст.281 УК РФ (диверсия). Позже спецслужба предъявила ему обвинение в диверсии. Киевский райсуд Симферополя 6 сентября  постановил  заключить крымчанина под стражу до 4 ноября. Арестованы на два месяца также двоюродные братья Азиз и Асан Ахтемовы. Им инкриминируют ч. 1 ст. 281 УК РФ (диверсия). Они дали признательные показания, но затем, по данным адвокатов, заявили, что сделали это под пытками. Власти Крыма опровергли применение насилия к фигурантам. "Из материалов дела следует, что указанные лица, действуя умышленно, установили к газопроводной трубе ГУП республики Крым "Крымгазсети" в селе Перевальное взрывное устройство и произвели взрыв", - сообщила журналистам сотрудница пресс-службы Киевского райсуда Симферополя Нина Ворончук. ФСБ  заявила  7 сентября, что диверсия готовилась с участием украинской разведки, возбуждено уголовное дело по ч. 1 ст. 281 УК РФ (диверсия), предусматривающая наказание в виде лишения свободы до 15 лет. Госдепартамент США  потребовал  освободить задержанных. В конце августа полиция возбудила уголовное дело по ч.2 ст.167 УК РФ (умышленные уничтожение или повреждение имущества) из-за повреждения газопровода в Перевальном в Симферопольском районе Крыма. Меджлис запрещен в РФ по решению Верховного суда Крыма в 2016 году.]]></text>
</doc>
