<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792365</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792365</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 11:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин выразил соболезнования пострадавшим и семьям погибших в Перми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">ПГНИУ</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">Валерий Фальков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Президенту Владимиру Путину доложили о стрельбе в Перми, он выразил глубокие соболезнования семьям погибших, сообщил пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков. Он добавил, что президент поручил премьер-министру Михаилу Мишустину направить в Пермь министров здравоохранения и высшего образования Михаила Мурашко и Валерия Фалькова, чтобы они организовали оказание помощи пострадавшим. Ранее сообщалось, что глава правительства  поручил министрам  срочно лететь в Пермь. На место событий также направился губернатор Пермского края Дмитрий Махонин. Генпрокурор России Игорь Краснов направил в Пермь своего заместителя Николая Шишкина для координации деятельности всех правоохранительных органов, сообщили в пресс-службе надзорного ведомства. В понедельник в Пермском государственном университете студент открыл стрельбу по людям. По данным СК, погибли восемь человек. Число пострадавших уточняется. В краевом Минздраве сообщили, что госпитализированы семеро пострадавших, один из которых находится в тяжелом состоянии, еще четверым медицинскую помощь оказали на месте. Говорилось, что у пострадавших огнестрельные раны и травмы от падения из окон. "По оперативным данным Федерального центра медицины катастроф на 11:27 по московскому времени, в результате инцидента в Пермском госуниверситете, 8 человек погибли, 24 пострадавшим оказывается медицинская помощь, из них 19 - с огнестрельными ранениями", - сообщил федеральный Минздрав. Подозреваемый в нападении был ранен при задержании.]]></text>
</doc>
