<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792500</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792500</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 01:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В посольстве РФ в Вашингтоне заявили о кибератаках на ЦИК из США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Посольство РФ в Вашингтоне опубликовало на своей странице в фэйсбуке заявление, в котором отметило, что половина кибератак на Центризбирком в ходе выборов была осуществлена с территории США. "В ходе нынешних выборов Центризбирком столкнулся с беспрецедентным количеством кибератак. При этом 50% из них зафиксированы именно с территории Соединённых Штатов. (...) Хотелось бы получить от американской стороны исчерпывающие разъяснения на этот счет", - подчеркивает посольство. В заявлении диппредставительства отмечается, что "Цель таких взломов - дискредитация нашей избирательной системы". При этом дипломаты отметили, что голосование "прошло в полном соответствии с положениями внутреннего законодательства и нормами международного права". При этом посольство подчеркивает, что "какие-либо недочёты не повлияли на общий ход голосования и не могут сказаться на итогах избирательной кампании". Ранее госдеп США  заявил , что Россия не соблюдала международные обязательства в ходе думских выборов. Госдеп также указал, что РФ не позволила наблюдателям из ряда международных организаций проследить за проведением выборов. До этого президент "Ростелекома" Михаил Осеевский  рассказал  о 19 DDoS-атаках на связанные с выборами сайты. Он уточнил, что в атаках участвовали зараженные вирусами компьютеры из Индии, Индонезии, Бразилии, Украины, Ирана, Таиланда, Бангладеша, Китая, России, США, Германии, Вьетнама, Литвы, и "многих других" стран. Председатель комитета Госдумы по международным делам Леонид Слуцкий  назвал  заявления госдепа США необоснованными. По его мнению, "такая оценка граничит с вмешательством, где явно сквозит досада от того, что все попытки коллективного Запада повлиять на политическую ситуацию в России были радикально пресечены".]]></text>
</doc>
