<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792622</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792622</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 16:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">IKEA через год откроет первый магазин в Эстонии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">IKEA</tag>
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">Таллин</tag>
    <tag type="str">Тарту</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Шведский производитель и продавец мебели IKEA планирует осенью 2022 года открыть магазин  рядом с Таллином, это будет первый магазин компании в Эстонии, сообщил BNS глава IKEA в Эстонии Кристиан Шнайдер. Строительство двухэтажного магазина обойдется в почти 23 млн евро. Его общая площадь составит почти 30 тысяч квадратных метров. В нем также разместят ресторан, продуктовый рынок и бистро. Набор сотрудников в будущий магазин уже начался в апреле 2021 года и продлится до лета 2022 года. Всего туда наймут около 300 человек, сказал Шнайдер.  Кроме того, IKEA построит в Тарту пункт планирования и заказов на 1000 квадратных метров, который откроется в конце этого года. "Это место встречи клиентов, основанное на новой концепции IKEA, которая направлена на оказание поддержки в планировании дизайнерских решений IKEA. Например, при проектировании кухонь, гардеробов и тому подобного", - пояснил Шнайдер. Сейчас у IKEA в Эстонии есть только центр заказов и доставки в Таллине. В Латвии у ритейлера один магазин, в Литве - три. В России у IKEA 14 магазинов в торговых центрах "Мега". Компания с 2011 года не открывала новые магазины своего классического формата, занимаясь реконструкцией торговых центров. С 2018 года IKEA начала открывать в России небольшие дизайн-студии, а с 2019 года магазины городского формата.]]></text>
</doc>
