<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792868</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/792868</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 15:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве пока не планируют вводить ограничения из-за роста COVID-заболеваемости</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В случае дальнейшего ухудшения ситуации не исключен возврат к QR-кодам в общепите</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Власти Москвы пока не планируют вводить ограничения из-за роста заболеваемости коронавирусом в столице, однако в случае дальнейшего роста не исключено возвращение системы QR-кодов в кафе и ресторанах и обязательного перевода не менее 30% сотрудников на удаленный формат работы, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "В Москве уже началась четвертая волна коронавируса, рост идет всю неделю. Но пока заболеваемость находится в пределах 2-2,5 тыс.  (случаев в сутки - ИФ) , система здравоохранения справляется и новых ограничений пока не требуется", - сказал собеседник агентства. При этом он отметил, что "в мэрии будут внимательно следить за ситуацией и в случае дальнейшего роста заболеваемости не исключен возврат к QR-кодам в кафе и ресторанах и к переводу 30% сотрудников на удаленный режим работы". Ранее заммэра Москвы по вопросам социального развития Анастасия Ракова сообщила, что в столице на протяжении последней недели фиксируют рост заболеваемости COVID-19; по отношению к прошлой неделе рост  составил 24% , а госпитализации выросли на 15%. Она добавила, что причиной является наступление осеннего сезона, для которого характерны подъем заболеваемости ОРВИ, а также резкое увеличение числа контактов, связанное с массовым возвращением горожан из отпусков и с дач, с возобновлением школьных занятий. Со второй декады сентября суточная заболеваемость COVID-19 в Москве начала расти: она поднялась на уровень более 2 тыс. случаев. При этом второй день подряд в городе фиксируют снижение показателя до уровня  менее 2 тыс. случаев .]]></text>
</doc>
