<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793241</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793241</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 22:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Азербайджан подал встречный иск на Армению в международный суд ООН</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Азербайджан подал в Международный суд ООН иск против Армении за систематические нарушения Ереваном "Международной конвенции о ликвидации всех форм расовой дискриминации". Соответствующая информация  опубликована  на сайте суда. В информации отмечается, что по данным заявителя  (Азербайджана - ИФ)  "Армения участвовала и продолжает участвовать в ряде дискриминационных действий в отношении азербайджанцев на основании их национального или этнического происхождения". Азербайджан в судебных документах указывает, что Армения прямыми и косвенными путями "продолжает свою политику этнической чистки и разжигает ненависть и этническое насилие в отношении азербайджанцев". В документах, официальный Баку указывает, что осенью 2020 года Армения в очередной раз напала на Азербайджан. "Азербайджан также утверждает, что политика и поведение Армении в отношении этнических чисток, разжигание ненависти к азербайджанцам носят систематический характер и являются нарушением соответствующей конвенции ООН", - отмечается в информации. В информации указывается, что по оценкам азербайджанской стороны "Армения несет ответственность за нарушение конвенции и должна возместить ущерб, нанесенный Азербайджану и азербайджанскому народу". Ранее Армения  инициировала  судебное разбирательство против Азербайджана в Международном суде ООН на основании "Международной конвенцией о ликвидации всех форм расовой дискриминации".]]></text>
</doc>
