<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792349</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792349</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 10:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР начал доследственные проверки по фактам нарушений на выборах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Александр Бастрыкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Следственный комитет РФ (СКР) начал доследственные проверки по фактам нарушений на выборах и сообщениям о кибератаках из-за рубежа на систему электронного голосования, сообщили в ведомстве. "В ряде региональных следственных управлений уже начаты доследственные проверки. Главой ведомства работа в этом направлении поставлена на контроль в центральном аппарате", - говорится в сообщении пресс-службы СК, поступившем в понедельник в "Интерфакс". "Также проводится доследственная проверка по сообщениям о кибератаках из-за рубежа на ресурсы федеральной платформы дистанционного электронного голосования", - заявили в пресс-службе. По данным ведомства, по мере развития информационных технологий, возросли и возможности преступников "к посягательству на основополагающие права граждан, и, в частности, из-за рубежа". "Факты, имевшие место в дни всероссийского голосования, свидетельствуют о спланированных действиях в информационном поле. С одной стороны - это попытка помешать гражданам реализовать свои конституционные права, с другой - дискредитация органов государственной власти", - говорится в пресс-релизе. В нем отмечается, что СК "во взаимодействии с другими правоохранительными органами примет все возможные меры для установления источников таких действий и даст правовую оценку всем подобным фактам". Глава СК Александр Бастрыкин поручил руководителям следственных подразделений ведомства обеспечить проверку всех переданных из МВД России сообщений о нарушениях на выборах. Накануне начальник главного управления по обеспечению охраны общественного порядка МВД Михаил Давыдов  сообщил  на брифинге в ЦИК, что ведомство направило в СК 77 заявлений о нарушениях в ходе процедуры голосования на выборах. В России с 17 по 19 сентября проходило голосование на выборах различного уровня, в том числе в Госдуму.]]></text>
</doc>
