<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792908</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792908</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 19:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Польша добилась участия в процедуре сертификации Nord Stream 2 AG</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">PGNiG</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Nord Stream 2 AG</tag>
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Bundesnetzagentur</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Польская газовая госкомпания PGNiG добилась включения в процедуру сертификации Федеральным сетевым агентством Германии (Bundesnetzagentur, BNetzA) оператора "Северного потока 2" Nord Stream 2 AG в качестве независимого газотранспортного оператора, сообщила PGNiG. "Nord Stream 2 не комментирует продолжающиеся регулятивные процедуры", - со своей стороны заявили "Интерфаксу" в проектной компании. PGNiG считает, что Nord Stream 2 AG не соответствует по форме и по существу требованиям для сертификации по преференциальной модели независимого сетевого оператора. Также польская сторона утверждает, что "положительное решение BNetzA поставит под угрозу безопасность поставок в ЕС и государства-члены". "В процессе сертификации мы также будем стремиться к тому, чтобы владелец "Северного потока 2" не смог избежать применения требований разделения анбандлинга, доступа третьих сторон и прозрачных тарифов, которые учитывают стоимость всего трубопровода. Мы будем последовательно доказывать, что Nord Stream 2 AG не соответствует по форме и существу требованиям к оператору трубопровода, в частности тем, что касаются безопасности поставок и корпоративной структуры компании", - приводится в релизе заявление главы PGNiG Павла Маевского. Ранее PGNiG вмешалась в судебный процесс в германском суде, где Nord Stream 2 AG пыталась добиться освобождения "Северного потока 2"  от норм газовой директивы ЕС . Морской газопровод "Северный поток 2" мощностью 55 млрд куб. м газа в год проходит от компрессорной станции "Славянская" в Кингисеппском районе Ленинградской области до балтийского побережья Германии. Укладка первой нитки завершилась в начале июня, второй - в сентябре. Ранее в "Газпроме" говорили о намерении начать поставки газа по новой магистрали еще в 2021 году. Потенциально по ней может быть поставлено в Европу до конца года 5,6 млрд куб. м газа, оценили в российской компании. В начале сентября Федеральное сетевое агентство ФРГ (Bundesnetzagentur)  получило документы на сертификацию  Nord Stream 2 AG как независимого газотранспортного оператора. Рассмотрение документов и принятие решения  займет до четырех месяцев . Затем решение должно быть передано Еврокомиссии.]]></text>
</doc>
