<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792892</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792892</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 17:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фигурант дела о стрельбе в Перми пройдет психиатрическую экспертизу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Петренко</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">ПГНИУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Следствие по делу о массовом убийстве в Пермском университете проведет психиатрическую экспертизу задержанному студенту Тимуру Бекмансурову, сообщила официальный представитель Следственного комитета (СК) Светлана Петренко. Как заявила Петренко журналистам в среду, по делу также назначены судебно-медицинские, баллистические, трасологические (изучение следов) и другие судебные экспертизы. По ее словам, следователи на оперативном совещании доложили прибывшему в среду в Пермь главе СК Александру Бастрыкину о ходе расследования преступления и запланированных следственных действиях. "В рамках расследования допрашиваются и опрашиваются свидетели и очевидцы, близкие, друзья, одногруппники подозреваемого и другие учащиеся университета с целью выяснения событий, предшествовавших преступлению, и причин, побудивших студента совершить убийство. Проведены обыски, изъяты охотничий билет, документы на оружие и другие материалы, имеющие значение для следствия", - сказала Петренко. Также, отметила она, следствие проверяет порядок получения подозреваемым разрешения на приобретение охотничьего оружия, изымаются записи с камер видеонаблюдения. "В настоящее время сформирована следственная группа численностью более 50 сотрудников. В ее состав вошли наиболее опытные следователи ГСУ СК России, криминалисты главного управления криминалистики, а также эксперты судебно-экспертного центра", - сказала представитель СК. По ее словам, Бастрыкин дал ряд конкретных указаний по дальнейшему расследованию уголовного дела, в том числе поручил изучить порядок обеспечения мер безопасности в вузе на предмет соответствия всем установленным законом требованиям. Утром 20 сентября студент юрфака Пермского государственного национального исследовательского университета (ПГНИУ) Тимур Бекмансуров открыл стрельбу в одном из корпусов вуза.  Погибли  шесть человек, несколько десятков  пострадали . При задержании Бекмансуров  был ранен  и госпитализирован. Возбуждено уголовное дело по ч. 2 ст. 105 УК РФ (убийство двух и более лиц), которое расследует центральный аппарат СК.]]></text>
</doc>
