<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792895</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792895</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 17:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Активист потребовал от Генпрокуратуры признать The Bell иноагентом</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Само издание отрицает иностранное финансирование</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">The Bell</tag>
    <tag type="str">Елизавета Осетинская</tag>
    <tag type="str">Александр Ионов</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Активист Александр Ионов требует от Генпрокуратуры РФ признать иноагентом издание The Bell, редакция отрицает иностранное финансирование. "Я обратился в Генпрокуратуру. Далее мы еще обратимся в Минюст и Роскомнадзор для того, чтобы подтвердить некоторые факты с тем, чтобы признать издание The Bell иностранным агентом в рамках действующего законодательства, и не только признать The Bell, но и Елизавету Осетинскую (основательницу проекта), которая получает целевое (иностранное) финансирование", - сказал Ионов "Интерфаксу" в среду. По его утверждению, в 2017 году у Осетинской появилась организация Polestar Digital Ventures Inc. "Затем, в 2018 году, она посетила  (Калифорнийский - ИФ)  университет Беркли и встретилась там с конкретными людьми, в частности, с Investigative Studios Inc. У нее начинается грантовое целевое финансирование. И это не единственное юридическое лицо, которое организации Осетинской перечисляло деньги", - заявил Ионов. Со своей стороны, издание сообщает, что "управляющая компания The Bell в настоящее время зарегистрирована в России и не получает иностранного финансирования". "The Bell продолжает работу в обычном режиме", - говорится в опубликованном в среду  сообщении . "Упомянутая Ионовым Investigative Studios - частная компания, которая была занята в производстве и продюсировании двух фильмов, снимавшихся в 2017-2018 годах для платформ HBO и Amazon известным американским документалистом, обладателем "Оскара" Алексом Гибни", - поясняется в сообщении. "Сотрудничество Polestar Digital Ventures с Investigative Studios заключалось в организации для этих фильмов интервью с российскими официальными лицами, комментаторами и участниками событий", - добавили в издании.]]></text>
</doc>
