<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793190</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793190</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 19:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шохин назвал компромиссные решения по налогам на металлы и удобрения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">РСПП</tag>
    <tag type="str">Северсталь</tag>
    <tag type="str">Александр Шохин</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Акциз на жидкую сталь с 2022 года составит 2,7%, ставка НДПИ на железную руду - 4,8%, заявил после встречи предпринимателей с чиновниками правительства глава Российского союза промышленников и предпринимателей (РСПП) Александр Шохин. "По НДПИ  договорились по ставкам ... Нашли компромиссные цифры. По ( железной - ИФ ) руде - 4,8%, по жидкой стали - 2,7%. По минеральным удобрениям компромисс был достигнут", - сказал он, комментируя итоги встречи. "Сам механизм, конечно, в ходе реализации этих предложений может быть отмониторен, скорректирован и так далее, - добавил Шохин, отметив, что, согласно договоренностям, ставки будут действовать три года. Дискуссию по НДПИ он назвал "жаркой" и отметил, что не по всем вопросам удалось достигнуть компромисса. "Компромисс был достигнут по производителям минеральных удобрений. Здесь по разным типам минеральных удобрений - несколько отличающиеся формулы. Это и дополнительные слагаемые, и дополнительные рентные коэффициенты, дополнительные специфические ставки НДПИ. И главный тут критерий был, с одной стороны, выйти на цифру дополнительных поступлений в бюджет и, с другой стороны, иметь возможность использовать рентный коэффициент 1 для СЗПК, СПИКов, для новых месторождений, - сказал Шохин. - Эту норму мы применяли, когда год назад вводили повышенный коэффициент 3,5, но вот тут предлагаемый коллегами подход позволяет сохранить возможность и повышать сборы через НДПИ и, в то же время, сохранять льготный режим для реальных инвестиционных проектов". Для калийных и фосфатных руд Минфин предлагал увеличить рентный коэффициент с 3,5 до 8,75, но без привязки НДПИ к ценам. В черной металлургии ситуация, по словам главы РСПП, более сложная. "Здесь у нас ассоциация "Русская сталь" дискуссию организовывала. Она продолжалась вплоть до совещания, в холле  (перед совещанием - ИФ ) мы еще продолжали обсуждать эти темы. Еще раз подчеркну, что здесь компромисс нужен и внутри бизнеса. В частности, с учетом особой ситуации по электростали, введение акциза на жидкую сталь по-разному затрагивает компании со своей сырьевой базой и электросталеплавильщиков, которые такой базы не имеют. Тем не менее, думаю, что мы близки к тому, чтобы здесь найти развязки", - отметил он. "Русская сталь"  предлагала установить ставку  акциза на жидкую сталь на уровне 2,5% вместо предлагаемых Минфином 3% от экспортной цены слябов в российских портах, если она выше $300 за тонну. Ставку НДПИ на железную руду, по мнению ассоциации, необходимо снизить до 2,96% от котировок в Китае (в предложении Минфина она равна 5,5%), но учитывать количество полезного компонента в добытой руде. В случае падения китайских котировок ниже $60, ставку предложено приравнять к 91 рублю.]]></text>
</doc>
