<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792453</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792453</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 17:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зарплата глав крупнейших британских компаний упала почти на 20%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">PwC</tag>
    <tag type="str">FTSE 250</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Russell 3000</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - За прошедший финансовый год зарплата гендиректоров компаний, входящих в британский индекс FTSE 250, упала почти на 20% в связи с сокращением бонусов и заморозки выплат в период пандемии коронавируса, показал анализ годовых отчетов компаний, проведенный PwC. Почти 40% топ-менеджеров не получили бонусы за прошедший год. В 2019 году этот показатель составлял 7%. Количество руководителей, не получивших выплаты в рамках долгосрочных программ материального стимулирования, также выросло до более чем одной четвертой по сравнению примерно с одной пятой в 2019 году. В результате зарплата главных исполнительных директоров упала на 19% по сравнению с 2019 годом, опустившись в среднем с 1,6 млн фунтов стерлингов до 1,3 млн фунтов. Анализ PwC также показал, что зарплата половины CEO и 45% финансовых директоров была заморожена в 2021 году. Британские компании в прошлом году подверглись давлению со стороны акционеров, призывавших ограничить чрезмерно высокие выплаты топ-менеджерам в связи с кризисом в экономике. В результате бонусов лишились почти три четверти руководителей. Многие компании были вынуждены просить денежные средства у инвесторов или полагаться на государственные программы помощи. Анализ PwC выявил, что ни одна из компаний, входящих в индекс FTSE 250, не выплачивала бонусы топ-менеджерам, пока пользовалась программой компенсации заработной платы временно сокращенным сотрудникам или эквивалентными международными программами. Некоторые компании смогли увеличить зарплаты, однако повышение в среднем было меньше по сравнению с 2019 годом: на 2,4% для CEO и на 2,1% для CFO по сравнению с 3% в 2019 году. В США уровень компенсаций в компаниях, входящих в индекс Russell 3000, вырос на 6% в прошлом году, по данным ISS ESG.]]></text>
</doc>
