<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792867</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792867</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 15:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тобольский депутат, сбивший сотрудника ГИБДД, получил условный срок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тюменская область</tag>
    <tag type="str">Тобольск</tag>
    <tag type="str">Сергей Вакарин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Суд в Тюменской области вынес приговор бывшему депутату городской думы Тобольска по делу о применении насилия к полицейскому. Об этом сообщает в среду пресс-служба следственного управления СКР по региону. Экс-депутат признан виновным по части 1 статьи 318 УК РФ ( применение насилия, не опасного для жизни и здоровья в отношении представителя власти в связи с исполнением им своих должностных обязанностей ) и приговорен к 1 году 10 месяцев лишения свободы условно с испытательным сроком 2 года 8 месяцев. 13 июля на трассе под Тобольском наряд ГИБДД за нарушения правил дорожного движения остановил Mercedes, за рулем которого был депутат тобольской гордумы Сергей Вакарин. В частности, водитель пересекал сплошную линию разметки, неоднократно выезжал на полосу встречного движения в зоне действия знака "Обгон запрещен" и пытался скрыться от экипажа ГИБДД. На требование автоинспектора выйти из автомобиля депутат не отреагировал и продолжил движение. Полицейский предпринял попытку остановить машину, в результате чего получил травмы, а водитель скрылся с места происшествия. Очевидцы писали в соцсетях, что инспектор начал снимать на телефон депутата, так как тот был пьяный. Вакарин забрал телефон у инспектора и попытался скрыться на машине, протащив зацепившегося полицейского по асфальту. В отношении депутата было  возбуждено  уголовное дело, его  арестовали . Региональный политсовет "Единой России" исключил Вакарина из партии. 16 июля он подал заявление о досрочном прекращении депутатских полномочий. По данным, опубликованным на сайте Тобольской думы, Вакарин - самый богатый депутат гордумы, его доход за 2020 год составил 64,4 млн рублей.]]></text>
</doc>
