<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793270</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793270</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 03:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США и Пакистан заявили о готовности продолжить сотрудничество по Афганистану</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Пакистан</tag>
    <tag type="str">Афганистан</tag>
    <tag type="str">Энтони Блинкен</tag>
    <tag type="str">Шах Мехмуд Куреши</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Вопрос Афганистана продолжает оставаться в центре внимания в сфере сотрудничества Вашингтона и Исламабада, заявили перед встречей в рамках сессии Генассамблеи ООН госсекретарь США Энтони Блинкен и министр иностранных дел Пакистана Шах Мехмуд Куреши, сообщил американский госдепартамент. "Нам есть на чем сосредоточиться, начиная с Афганистана, а также важности продолжения совместной работы и продвижения вперед по Афганистану", - сказал Блинкен. Он поблагодарил пакистанского коллегу за помощь, которую Исламабад оказал в организации эвакуации из Кабула граждан США и других государств, отметив, что по этой проблеме "еще есть о чем поговорить". Блинкен добавил, что на встрече будут обсуждаться двухсторонние отношения, включая экономические, а также "работа в регионе в целом". Куреши в свою очередь заявил: "Я думал, что придет время, когда мы будем говорить не только об Афганистане, но, похоже, проблема Афганистана существует, мы не можем сбросить ее со счетов". По его словам, США и Пакистану следует "найти способ коллективной работы для достижения общей цели, которая заключается в мире и стабильности". Пакистанский министр отметил, что встреча с Блинкеном предоставляет хорошую возможность обсудить "развивающуюся ситуацию в Афганистане, двусторонние отношения и деликатную ситуацию в Южной Азии".]]></text>
</doc>
