<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793238</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793238</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 22:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Париж ждет введения моратория на российский закон о маркировке шампанского</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Шампань</tag>
    <tag type="str">Франк Ристер</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
    <tag type="str">Комитет вин Шампани</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Власти Франции рассчитывают "в ближайшие часы или дни" добиться введения моратория на действие российского закона с требованиями к маркировке шампанского,  сказал Le Figaro  куратор внешней торговли во французском МИД Франк Ристер. Он напомнил, что российский закон противоречит международному праву о защищенном географическом наименовании, и назвал его "недопустимым". По его словам, уже несколько недель продолжаются переговоры с российской стороной и они продвигаются весьма позитивно. Le Figaro напомнил, что Россия и США не признают категорию вин контролируемых наименований по происхождению (КНП, Appellation d'Origine Controlee, AOC). Во Франции и Евросоюзе шампанским называют французское игристое вино, произведенное в провинции Шампань строго определенным методом и с использованием определенных сортов винограда. За соблюдением такой маркировки власти внимательно следят. Закон "О виноградарстве и виноделии в РФ" вступил в силу 26 июня 2020 года, а 2 июля 2021 года были приняты поправки в закон о госрегулировании алкогольной продукции, которые призваны унифицировать термины и определения, относящиеся к винодельческой продукции, а также требования к ней. Новый российский закон разрешает на основной этикетке использовать название "Шампанское" латинскими буквами, но требует, чтобы на контрэтикетке импортные производители указывали только "игристое вино", а слово "шампанское", написанное кириллицей остается разрешенным только российским производителям. Закон также предусматривает, что вся винодельческая продукция, произведенная или выпущенная после 2 июля 2021 года по старым правилам (2 июля - дата вступления в силу поправок к закону, которые призваны унифицировать термины и определения винодельческой продукции, а также требования к ней), "может быть признана фальсифицированной продукцией, которая подлежит изъятию и уничтожению в установленном порядке". В июле против этого закона  выступил Комитет вин Шампани , объединяющий производителей шампанского. В связи с этим комитет приостановил поставки в Россию. Как узнал в сентябре Bloomberg, французские производители шампанского все же решили возобновить поставки с 15 сентября. 15 сентября стало известно, что российское правительство  предложило ввести до октября  2022 года мораторий на проверки виноделов и дистрибьютеров на предмет классификации их продукции по требованиям нового закона, чтобы дать бизнесу успеть распродать ранее закупленные запасы.]]></text>
</doc>
