<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792961</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792961</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 01:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лавров провел встречу с генсеком НАТО</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Стороны обсудили текущее состояние отношений РФ и альянса</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">НАТО</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Йенс Столтенберг</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Глава МИД РФ Сергей Лавров и генсек НАТО Йенс Столтенберг провели встречу во время пребывания в Нью-Йорке на Генассамблее ООН. "Первая встреча "на полях" сессии ГА ООН у Сергея Лаврова состоялась с генсеком НАТО", - следует из сообщения российского внешнеполитического ведомства в телеграме. Лавров во время протокольного фотографирования обратился к прессе: "Не испытывайте удачу. Россия не собирается присоединяться к НАТО". "С российской стороны в твердой форме внимание было вновь привлечено к нашим конкретным предложениям по деэскалации и снижению напряженности вдоль линии соприкосновения", - следует из сообщения. Далее встреча проходила за закрытыми дверями. Столтенберг, как отмечалось в пресс-релизе НАТО, планирует также встретиться с генсеком ООН Антониу Гутерришем и с некоторыми руководителями из стран-членов НАТО. В частности, он проведет переговоры с советником президента США по нацбезопасности Джейком Салливаном. Кроме того, согласно сообщению, у Столтенберга были запланированы встречи с лидерами и официальными лицами из стран, не входящих в НАТО. В их числе премьер Австралии Скотт Моррисон, президент Колумбии Иван Дуке, президент Ганы Нана Акуфо-Аддо, президент Украины Владимир Зеленский и глава МИД РФ Сергей Лавров.]]></text>
</doc>
