<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792640</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792640</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 17:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В СФ заявили о попытках мешать блокировке приложения "Навальный" из США и еще 22 стран</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">Владимир Джабаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Член комиссии Совета Федерации по защите государственного суверенитета Владимир Джабаров заявил, что попытки помешать блокировке приложения "Навальный" велись не только с IP-адресов, зарегистрированных в США, но и с территории более чем 20 стран. "Помимо территории США данного рода противоправная деятельность велась с территорий таких стран, входящих в число американских военно-политических партнеров, как Австралия, Болгария, Великобритания, Канада, Чехия, Франция, Германия, Греция, Израиль, Италия, Испания, Литва, Люксембург, Новая Зеландия, Норвегия, ОАЭ, Сингапур, Турция, Украина, Швеция, Южная Корея, Япония", - сказал Джабаров на заседании комиссии. По его словам, "конкретные адреса из этой цифровой антироссийской спецоперации есть в нашем распоряжении". Как сказал сенатор, еще в начале сентября у мониторинговой группы комиссии "появились данные о желании использовать цифровые платформы таких иностранных компаний, как Google и Apple для незаконного ведения предвыборной агитации, разработанной за рубежом лицами, аффилированными с Пентагоном, на основе так называемого приложения "Навальный". Он отметил, что в конечном итоге обе компании "приняли решение прекратить нарушение законодательства РФ". "Для преодоления блокировки вредоносного приложения известного, как "Навальный", активно использовались чаще всего именно американские IP-адреса", - сказал он.]]></text>
</doc>
