<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792629</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792629</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 16:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Убивавший ради квартир петербургский мошенник получил пожизненный срок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Суд Петербурга вынес приговор участникам преступной группы по обвинению в совершении убийств престарелых и мошенничестве в отношении их квартир, сообщает региональное СУ СК. Обвинительный вердикт вынесен в отношении Забары Зубова, Геннадия Агеева, Виктории Годовиковой, Валентины Торочковой и Виктора Зорина. В 2010 году сотрудник МВД Сергей Крохин организовал преступную группу для убийства пожилых или асоциальных граждан ради их квартир. В основном подыскивались квартиры, в собственности у женщин, имевших сына или внука. После убийства женщины ее наследника уговаривали вступить в фиктивный брак с одной из соучастниц и в дальнейшем тоже убивали. "Крохиным были придуманы способы совершения убийств, которые не оставляли следов на телах потерпевших. Агеев, пенсионер МВД, занимался юридическими вопросами, связанными с оформлением наследства, после чего реализовывал квартиры. Непосредственно исполнителями убийств были Зубов и Зорин, а Торочкова и Годовикова вступали с потерпевшими в фиктивные браки", - говорится в сообщении ведомства. С 2010 по 2015 год соучастники совершили четыре убийства и два мошенничества. Зубов осужден пожизненно, Зорин - на 11 лет с отбыванием в исправительной колонии строгого режима. Уголовные дела в отношении остальных фигурантов прекращены из-за истечения сроков давности привлечения к уголовной ответственности. Сергей Крохин в 2019 году  был осужден пожизненно.]]></text>
</doc>
