<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792963</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792963</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 01:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Два вертолета подключились к поискам пропавшего под Хабаровском Ан-26</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">МЧС РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Вертолеты МЧС и Росавиации утром в четверг вылетели в район поиска самолета Ан-26, пропавшего в среду в 40 километрах от Хабаровска, сообщает пресс-служба ГУ МЧС по региону. Отмечается, что ранее из-за плохих метеоусловий ранее провести поиски с воздуха не удавалось. "Вместе с тем на протяжении ночи в лесной местности продолжала работать наземная группировка МЧС России и территориальной подсистемы РСЧС. Спасатели вели осмотр таежной местности. Поиски осложнялись темным временем суток и неблагоприятными метеоусловиями, таежной и горной местностью", - сказано в сообщении. Были определены несколько групп, которые вели рекогносцировку местности на автомобилях высокой проходимости, пешим порядком проходили в местах троп. Утром к обследованию местности привлекли все силы и средства группировки МЧС России, территориальной подсистемы РСЧС. Всего к поискам привлечены более 70 спасателей и 20 единиц техники. 22 сентября воздушная лаборатория Ан-26 выполняла рейс с целью облета систем  навигационного радионаблюдения  в Хабаровском крае. Примерно в 38 километрах от Хабаровска самолет  исчез  с радаров, и связь с ним прекратилась. На борту находились шесть членов экипажа. Следственный комитет по факту исчезновения самолета  возбудил  уголовное дело по статье УК РФ о нарушении правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта (ч. 3 ст. 263 УК РФ).]]></text>
</doc>
