<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792702</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792702</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 22:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Киргизия предложила провести в 2022 году саммит Центральная Азия - ООН</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Президент Киргизии Садыр Жапаров предложил в 2022 году провести саммит Центральная Азия - ООН, сообщает пресс-служба киргизского лидера во вторник. "2 марта 2022 года мы будем праздновать 30-летие вступления Киргизии в ООН. Учитывая эту знаменательную дату, в 2022 году предлагаем провести саммит Центральная Азия - ООН, чтобы вместе подвести итоги взаимного сотрудничества и наметить совместные планы на перспективу в целях развития и безопасности Центральной Азии", - заявил Жапаров в своем видеопослании на 76-й сессии Генеральной Ассамблеи ООН. Он предложил организовать саммит в сроки проведения очередной Консультативной встречи глав государств Центральной Азии. "Прошу уважаемых председателя Генеральной Ассамблеи и генерального секретаря ООН предусмотреть свое участие в графиках работы на следующий год", - отметил Жапаров. Глава государства заявил, что Киргизия выдвинулась кандидатом в Совет ООН по правам человека на 2023-2025 годы и непостоянные члены Совета Безопасности ООН на 2027-2028 годы. "Призываю все государства-члены ООН оказать нам поддержку на выборах", - сказал он. Жапаров также сообщил, что Киргизия к 2050 году "постарается достичь углеродной нейтральности". "Киргизская экономика постепенно "зеленеет", в строй будут вводиться все больше безуглеродных источников энергии, имея в виду в первую очередь гидроэлектростанции. В целях обеспечения энергетической безопасности Киргизия намерена поэтапно реализовать на своей территории ряд проектов по строительству ГЭС, являющихся экологически чистыми источниками энергии", - заявил киргизский лидер. По его словам, реализация проектов по строительству ГЭС в Киргизии обеспечит потребности стран Центральной Азии в гидроэнергии и тем самым создаст благоприятные условия для устойчивого развития всего региона. Жапаров добавил, что Киргизия приглашает к сотрудничеству инвесторов в водно-энергетическом комплексе, "в том числе на принципах государственно-частного партнерства, в духе Парижского соглашения".]]></text>
</doc>
