<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792674</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792674</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 19:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Туроператоры запустили продажу вакцинных туров за рубеж для россиян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">АТОР</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Туроператоры начали предлагать российским туристам вакцинные туры за рубеж, чтобы путешественники могли привиться препаратом, одобренным Всемирной организацией здравоохранения (ВОЗ), сообщила "Интерфаксу" исполнительный директор Ассоциации туроператоров России (АТОР) Майя Ломидзе. " Задержка с признанием  российских вакцин ВОЗ стимулирует отдельные категории россиян искать возможности привиться препаратом, дающим возможность путешествовать в большинство стран мира. В свою очередь, туроператоры готовы помочь туристам отправиться за границу за прививкой, признанной ВОЗ. Среди самых популярных стран для вакцинных туров -  Сербия и Германия ", - рассказала она. Как отметила Ломидзе, спрос на такие туры есть: в основном запросы поступают от россиян, которые часто путешествуют за границу по гуманитарным причинам (родственники, близкие партнеры, учеба), по делам бизнеса, а также от тех, кто хочет обеспечить себе выезд в качестве туриста в страны Евросоюза. По ее словам, наибольшим спросом у туристов пользуются вакцинные туры в Сербию. Страна бесплатно вакцинирует иностранных граждан препаратами Pfizer, BioNTech, Astra Zeneca и Sinopharm (на выбор). Кроме того, это направление для россиян безвизовое, есть регулярное авиасообщение. Для въезда в Сербию потребуется справка с отрицательным результатом ПЦР-теста на коронавирус, сделанным не ранее чем за 48 часов до въезда в страну. "Российские туроператоры предлагают вакцинные путевки на три дня. Как правило, они включают авиаперелет, размещение в гостинице с питанием, трансферы, получение официального подтверждения записи на вакцинацию, а также ассистента в качестве сопровождающего на прививку, все таксы и сборы, медицинскую страховку. Стоимость тура без перелета начинается от 21 тыс. рублей на человека,  с перелетом - от 50 тыс. рублей ", - пояснила Ломизде. Как отметила эксперт, вакцинный тур в Германию обойдется туристу значительно дороже. Так, прививка Pfizer/Biontech в Мюнхене обойдется в 580 евро с человека или 50 тыс. рублей за одну дозу (необходимо две прививки). Прививка Johnson & Johnson в Баден-Бадене - 870 евро с человека или 75 тыс. рублей (нужна одна прививка). В стоимость услуги входят вакцинация и оформление медицинского приглашения. Дополнительно оплачиваются услуги переводчика - от 60 евро в час (минимум два часа). Также потребуется оплатить перелет и проживание. Ломидзе подчеркнула, что самостоятельно записаться на прививку или приехать на место вакцинации без предварительной записи через туроператора иностранным гражданам нельзя. В Германии это правило касается даже объекта размещения - бронь необходимо сделать только через туркомпанию. На прошлой неделе представители ВОЗ заявили о приостановке заявки России на одобрение "Спутника V" до проведения новой инспекции завода производителя. При этом сроки для завершения оценки и регистрации вакцины пока не называются. Среди европейских стран  "Спутник V" признают  Хорватия, Кипр, Греция, Болгария и Эстония. Остальные страны ЕС разрешают въезд туристам, которые привились препаратами, одобренными ВОЗ: это AstraZeneca, Janssen, Moderna и Pfizer/BionTech, а также две китайские вакцины – Sinopharm и Sinovac.]]></text>
</doc>
