<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792815</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792815</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 13:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Украине усмотрели российский след в покушении на помощника Зеленского</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
    <tag type="str">Сергей Шефир</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Глава фракции "Слуга народа" в украинской Раде Давид Арахамия расценивает покушение на первого помощника президента Украины Сергея Шефира как предупреждение главе государства. Лидер фракции допустил, что к организации покушения могут быть причастны контрабандисты и уголовные авторитеты. По словам Арахамии, его вторая версия - "российский след", а третья - финансово-промышленные группы, борьба с влиянием которых усилилась в последнее время. "Это какой-то привет нашей команде, в первую очередь президенту нашему", - сказал Арахамия журналистам в кулуарах Верховной рады в среду. По данным Нацполиции Украины, автомобиль Шефира  обстреляли  утром 22 сентября близ села Лесники в Киевской области, был ранен водитель. Как сообщил "Интерфаксу" источник в правоохранительных органах, всего в автомобиль было выпущено 12 пуль. В свою очередь советник министра внутренних дел Украины Антон Геращенко написал в фейсбуке, что в машину стреляли из леса из автоматического оружия по ходу движения автомобиля. По его данным, автомобиль Шефира не был бронирован, и он не пользовался охраной. Советник главы Офиса президента Михаил Подоляк в комментарии агентству заявил, что обстрел автомобиля Шефира связан с агрессивной кампанией противодействия активной политике главы государства Владимира Зеленского по снижению влияния олигархов на общественные процессы. По факту покушения на Шефира начато уголовное производство с предварительной квалификацией "покушение на убийство двух и более лиц", сообщила Генпрокурор Украины Ирина Венедиктова.]]></text>
</doc>
