<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793425</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793425</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Саит-Салам Гуцериев стал контролирующим акционером Афипского НПЗ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Саит-Салам Гуцериев</tag>
    <tag type="str">Афипский НПЗ</tag>
    <tag type="str">Михаил Гуцериев</tag>
    <tag type="str">Краснодарский край</tag>
    <tag type="str">Русснефть</tag>
    <tag type="str">Сафмар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Брат Михаила Гуцериева Саит-Салам Гуцериев стал контролирующим акционером Афипского НПЗ (Краснодарский край), заявили "Интерфаксу" в пресс-службе завода. Ранее сообщалось, что Михаил Гуцериев перевел свою долю в 37,15% обыкновенных акций (пакет семьи Гуцериевых) в НК "Русснефть" на компанию брата Саит-Салама - Vemonar Holdings Limited. 21 июня Михаил Гуцериев  попал под санкции Евросоюза  за сотрудничество с режимом Александра Лукшаенко. Попадание в санкционный список означает, что активы, которыми владеет или которые контролирует, подлежат замораживанию, а сам он теряет право въезжать на территорию ЕС. На Афипском НПЗ проходит масштабная программа модернизации, в результате которой мощность первичной переработки нефти должна вырасти с 6 млн до 9 млн тонн в год. В рамках программы будут введены установки гидрокрекинга, гидроочистки дизельного топлива, замедленного коксования и первичной переработки нефти, а также новые очистные сооружения. В частности, в ближайшее время на комплексе гидрокрекинга начнется монтаж трубопроводов высокого давления. В соответствии с проектом, по трубопроводам будут транспортироваться углеводороды в пределах реакторного блока, а также в обвязке компрессорного, насосного и печного оборудования. Срок окончания работ по монтажу трубопроводов высокого давления - март 2022 года. В марте текущего года Афипский НПЗ подписал с Минэнерго России инвестсоглашение о создании новых мощностей по глубокой переработке нефти, которое предусматривает строительство установки замедленного коксования с гидроочисткой мощностью 1,6 млн тонн в год. Кроме того, соглашение фиксирует поддержку проекта по реконструкции комплекса гидрокрекинга с увеличением его мощности с 2,5 млн до 3 млн тонн в год. Суммарный объем инвестиций по АНПЗ оценивается в 50,4 млрд рублей без НДС. ООО "Ойл Технолоджис" приобрело завод в мае 2019 года. В прошлом году НПЗ переработал 4,9 млн тонн нефти.]]></text>
</doc>
