<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793332</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/793332</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 12:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суточная заболеваемость COVID в Москве снизилась на 16%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Более 2,8 тысячи случаев заболевания коронавирусом зафиксировали в Москве за сутки, следует из обнародованных в пятницу данных оперативного штаба по контролю ситуации с COVID-19. По данным штаба, за последние сутки в Москве выявили 2 893 больного COVID-19. Накануне сообщалось о 3 445 случаях инфицирования. Таким образом, заболеваемость в столице снизилась на 552 случая, или на 16%. За сутки коронавирус привел к смерти 56 человек. С начала пандемии скончались 28 607 москвичей. Выздоровели за сутки 1 277 пациента. Всего от COVID-19 в Москве излечились 1 479 958 человек. Накануне сообщалось о 1 331 выписанном и 54 умерших. Общее число зафиксированных в Москве случаев COVID-19 на 24 сентября составляет 1 614 504. 30 августа Собянин заявил, что заболеваемость COVID-19 в Москве снизилась до минимальных значений. Однако со второй декады сентября заболеваемость COVID-19 в Москве начала расти. 22 сентября заммэра города Анастасия Ракова  сообщила , что по отношению к прошлой неделе рост заболеваемости COVID-19 составил 24%, а число госпитализаций увеличилось на 15%. Причиной власти считают наступление осеннего сезона, для которого характерны подъем заболеваемости ОРВИ, а также резкое увеличение числа контактов, связанное с массовым возвращением горожан из отпусков и с дач, с возобновлением школьных занятий. Ракова сообщила, что для лечения пациентов с коронавирусом "в городе развернуты и зарезервированы достаточные коечные мощности". Как сообщил "Интерфаксу" информированный источник, власти Москвы пока не планируют вводить ограничения, однако в случае дальнейшего роста заболеваемости не исключено возвращение системы QR-кодов в кафе и ресторанах, а также обязательного перевода не менее 30% сотрудников на удаленный формат работы.]]></text>
</doc>
