<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792740</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792740</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 07:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: среда, 22 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Нежелание Турции признавать вхождение Крыма в состав РФ, просьба талибов о возможности выступить на Генассамблее ООН, взятие в заложники трех пассажиров автобуса в Германии</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Эрдоган заявил, что Турция "Мы придаем значение защите территориальной целостности и суверенитету Украины, включая Крым, аннексию которого мы не признаем", - сказал он во вторник во время выступления перед Генассамблеей ООН. - Вооруженный человек  По информации газеты Bild, на место прибыли сотрудники специального полицейского подразделения. После переговоров мужчина отпустил заложников и был задержан полицией. - Талибы  Генеральный секретарь ООН Антониу Гутерриш получил письмо от назначенного талибами ("Талибан" - запрещенная в России террористическая организация) Амира Хана Муттаки "с просьбой принять участие" в дебатах на высоком уровне, заявил представитель генсека ООН Стефан Дюжаррик. Он уточнил, что письмо было отправлено за день до начала сессии 20 сентября, а Муттаки был указан в нем как "министр иностранных дел". - Путин освободил Буксмана от  В тексте указа, размещенном в среду на официальном портале правовой информации, говорится, что Буксман освобожден от должности с 15 сентября. Информированный источник уточнил "Интерфаксу", что указ президента РФ об освобождении от занимаемой должности Буксмана связан с достижением им предельного для заместителя генпрокурора возраста. - Джонсон и Байден  В ходе встречи в Белом доме два лидера также обсудили тему вывода войск НАТО из Афганистана, создание альянса AUKUS, вопросы торговли между двумя странами, изменение климата и необходимость расширения международного доступа к вакцинам против COVID-19.]]></text>
</doc>
