<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793068</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793068</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 14:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские туристы летом тратили больше всего денег на курортах Черного моря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Aviasales</tag>
    <tag type="str">Тинькофф</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Сочи</tag>
    <tag type="str">Анапа</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Краснодар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Минувшим летом россияне больше всего денег тратили на отдых на курортах Черного моря, в среднем - 70-75 тысяч рублей на семью без учета расходов на дорогу, показало исследование сервиса по бронированию авиабилетов Aviasales и банка "Тинькофф". Больше всего отдыхающие тратили на проживание - около 50% от всех расходов. Дороже всего обходилось проживание в Анапе - в среднем, 40 тысяч рублей, за ней следуют Сочи (35 тысяч рублей) и Крым (34,13 тысячи рублей). При этом по общим тратам на черноморском побережье лидирует Крым - 76,3 тысячи рублей на семью. На еду в общепите туристы тратили примерно 7-9 тысяч рублей, на продукты в супермаркетах - 4,4-6 тысяч рублей. В Петербурге путешественники потратили в среднем с мая по август 62 тысячи рублей на семью. Среди популярных направлений России Петербург занимает первое место по тратам на фастфуд - 4,4 тысячи рублей, при этом траты в ресторанах и кафе города схожие. Средняя длительность поездки в Петербург составляла пять дней, расходы на проживание - около 25 тысяч рублей. В Калининграде отдыхающие тратили в среднем 52 тысячи рублей, из них 22 тысячи уходили на проживание. Путешествия в Краснодар, Кавминводы, Пятигорск и Махачкалу россиянам обходились в среднем в 57-70 тысяч рублей без учета стоимости авиабилетов. На проживание в Краснодаре туристы в среднем тратили 23,5 тысячи рублей, в Кавминводах, Пятигорске и Махачкале - в среднем 24 тысячи рублей, а на продукты в супермаркетах - в среднем 4 тысячи рублей.]]></text>
</doc>
