<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792797</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792797</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 12:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Для федеральной системы ДЭГ перепроверки голосов не потребовалось</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Илья Массух</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Для федеральной платформы дистанционного голосования пересчета голосов по итогам выборов не требуется, техническая группа столичного Общественного штаба по наблюдению за выборами перепроверит голоса только в Москве, сообщил председатель территориальной избирательной комиссии ДЭГ Илья Массух. "Сейчас в Москве мы как раз будем возвращаться к транзакциям, которые прошли. Будем их пересчитывать и сравнивать с тем, как посчитали итоги. В федеральной системе такое не требуется, потому что, во-первых, результаты (были) быстро опубликованы, и нет вопросов по каким-то девиациям", - сказал он. "В московском штабе принято решение технической группы провести переподсчет голосов. Дело в том, что все транзакции блокчейна были опубликованы и они доступны техническим наблюдателям. До понедельника следующей недели проведется этот подсчет с участием представителей компартий и заинтересованных депутатов, которые избирались по Москве. Будет проведен аудит системы", - добавил Массух. Москва на прошедших выборах провела онлайн-голосование на собственной платформе, еще шесть регионов - на платформе, разработанной Центризбиркомом, Минцифры и "Ростелекомом". Итоги ДЭГ в Москве были подведены с задержкой в несколько часов, кроме того, кандидаты от оппозиции были недовольны тем, что онлайн они набрали меньше голосов, чем их главные соперники. Ранее 22 сентября руководитель Общественного штаба по наблюдению за выборами в Москве Алексей Венедиктов объявил, что голоса, полученные через ДЭГ в регионе,  будут перепроверены .]]></text>
</doc>
