<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792945</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792945</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 20:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФ с 5 октября возобновляет авиасообщение еще с пятью странами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Россия с 5 октября возобновляет авиасообщение еще с пятью странами, это Дания, Джибути, Новая Зеландия, Перу и ЮАР, сообщил оперштаб по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории РФ. Вице-премьер Татьяна Голикова провела заседание оперативного штаба, по итогам принято решение о возобновлении на взаимной основе с 5 октября авиасообщения с вышеупомянутыми государствами, заявили журналистам в среду в оперштабе. Там уточнили, что решение принято с учетом эпидемиологической обстановки в этих странах. В сообщении штаба поясняется, что авиасообщение с Джибути по маршруту Москва - Джибути будет осуществляться с частотой два рейса в неделю. Также по два раза в неделю будут летать самолеты в Данию по маршруту Санкт-Петербург - Копенгаген. "Авиасообщение с Новой Зеландией по маршруту Москва - Веллингтон  (будет осуществляться)  с частотой два рейса в неделю; в Перу по направлению Москва - Лима с частотой два рейса в неделю; в ЮАР по маршруту Москва - Кейптаун и Москва - Йоханнесбург с частотой два рейса в неделю на каждом маршруте", - сообщили в оперштабе. Кроме того, по итогам заседания оперштаба было решено, что Россия с 5 октября увеличит количество регулярных рейсов на взаимной основе с Бахрейном по маршруту Москва - Манама до трех рейсов в неделю; с Индией по маршруту Москва - Дели до четырех рейсов в неделю; с Объединенными Арабскими Эмиратами по маршрутам Москва - Дубай до 10 рейсов в неделю, Москва - Абу-Даби до пяти рейсов в неделю, Жуковский - Дубай до двух рейсов в неделю, также из аэропортов России, из которых возобновлены международные полеты, с одного до двух в неделю рейсов в ОАЭ. С 5 октября увеличится количество рейсов в Таджикистан по маршруту Москва - Худжанд и Москва - Куляб до двух рейсов в неделю, также увеличено число рейсов из российских аэропортов в Бохтар, Душанбе, Худжанд и Куляб до двух рейсов в неделю по каждому маршруту. Увеличится число рейсов в Узбекистан по маршруту Москва - Ташкент до четырех рейсов в неделю. Кроме того, с 4 ноября принято решение увеличить количество регулярных рейсов со Шри-Ланкой по маршруту Москва - Коломбо до двух рейсов в неделю. Также с 5 октября возобновится авиасообщение между Москвой и Гоа, Санкт-Петербургом и Дели и Санкт-Петербургом и Гоа с частотой один рейс в неделю. По два рейса в неделю будет организовано между Москвой и Тенерифе (Испания). Оперштаб также принял решение возобновить авиасообщение по маршруту Москва - Ош (Киргизия) с частотой четыре рейса в неделю, маршрутам Санкт-Петербург - Бишкек, Санкт-Петербург - Ош и Новосибирск - Ош, Красноярск - Ош, Екатеринбург - Ош и Иркутск - Ош по одному рейсу в неделю на каждом маршруте. Также с 5 октября откроется авиасообщение по маршруту Москва - Шарджа (ОАЭ). Помимо этого, откроется авиасообщение между Москвой и несколькими городами Узбекистана (Бухара, Ургенч, Самарканд, Наманган, Фергана, Андижан, Термез), а также авиасообщение в Узбекистан из других городов России. Также откроется авиасообщение между Хабаровском и Токио (Япония) с частотой семь рейсов в неделю.]]></text>
</doc>
