<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793027</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793027</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 11:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство не поддержало индексацию пенсий работающим пенсионерам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Правительство РФ выдало отрицательное заключение на законопроект о полноценной индексации пенсий работающим пенсионерам. Документ датирован 22 сентября. Правительство в заключении указывает, что индексация потребует дополнительных расходов, но депутаты в финансово-экономическом обосновании к законопроекту не указали, из каких источников и в каком порядке они будут покрываться. Кроме того, в документе отмечается, что ранее правительство уже трижды выдавало отрицательные заключения на законопроекты с аналогичным предметом правового регулирования – в 2017, 2019 и в 2020 г. "С учетом изложенного правительство Российской Федерации законопроект не поддерживает", - говорится в заключении кабинета министров. 26 июля депутаты ЛДПР и сенатор от Смоленской области Сергей Леонов внесли в Думу законопроект ( №1221703-7 ), которым предлагалось возобновить индексацию страховой пенсии работающим пенсионерам с 1 января 2022 года. Авторы в пояснительной записке отмечали, что после  отмены индексации  с 1 января 2016 года число работающих пенсионеров сократилось с 15,3 млн до 9,6 млн человек, причем большая часть из них ушла в сферу теневой занятости. 24 августа президент РФ Владимир Путин  заявил  о планах индексации пенсий в 2022 году выше уровня инфляции. "На будущий год мы предусмотрим индексацию пенсий выше инфляции – именно так, как мы и делаем ежегодно, как договорились уже несколько лет назад", - сказал Путин на пленарном заседании съезда "Единой России".]]></text>
</doc>
