<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792851</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/792851</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 14:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Распространение штамма COVID "дельта" в Москве достигло 100%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анастасия Ракова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Распространение штамма коронавируса "дельта" в Москве достигло 100%, сообщила заммэра столицы по вопросам социального развития Анастасия Ракова. "Мы проводим постоянное исследование генома SARS-Cov-2, чтобы понимать, с какой разновидностью вируса мы имеем дело (...) На протяжении лета еженедельно на базе центра Гамалеи проходило исследование структуры штаммов коронавируса на территории столицы. В рамках него было определено, что в Москве в настоящее время 100% доминирует "дельта"-штамм коронавируса", - сказала Ракова журналистам в среду. Она отметила, что для проведения исследований по секвенированию генома выделен специальный грант. Власти планируют и дальше продолжать исследование во взаимодействии с центром Гамалеи и Центром лабораторных исследований Депздрава Москвы, добавила заммэра. По словам Раковой, в период подъема заболеваемости особенно важно заботиться о своем здоровье и безопасности: носить маски и своевременно проходить вакцинацию, а если срок подошел, то прийти и за повторной прививкой. "Хочу отметить, что вакцинация является средством, помогающим существенно снизить риски заболеваемости. Среди вакцинированных доля заболевших незначительная, переносят болезнь они гораздо легче, а случаи госпитализации в этой группе единичные", - добавила она. Ракова также сообщила журналистам, что в Москве за последнюю неделю заболеваемость коронавирусом  выросла на 24% , число госпитализаций увеличилось на 15%. Причина этого - сезонные факторы, пояснила заммэра.]]></text>
</doc>
