<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792188</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/792188</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-19 08:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число проголосовавших онлайн москвичей превысило 1,7 млн</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Явка электронных избирателей в Москве составляет 84%</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ДЭГ</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 сентября. INTERFAX.RU - В московской системе дистанционного электронного голосования (ДЭГ) на утро третьего дня выборов по федеральному списку отдали голоса более 1,7 млн граждан, следует из данных сайта по наблюдению за онлайн-голосованием в столице. Согласно информации на сайте, явка электронных избирателей составила 84,4%, свои голоса за кандидатов в депутаты по федеральному избирательному округу отдали более 1,7 млн человек. В то же время, по одномандатному округу при такой же явке проголосовали также более 1,7 млн человек, на довыборах в Мосгордуму проголосовали более 67 тыс. граждан при явке 82,9%, а на выборах депутатов совета депутатов муниципального округа Щукино при явке 82,1% свои голоса более 13 тыс. москвичей. Голосование на выборах различного уровня началось 17 сентября и пройдет до 19 числа. В этот период граждане выбирают депутатов Госдумы, глав 12 субъектов РФ и депутатов законодательных органов государственной власти в 39 регионах РФ. Также в этот период в Москве идут довыборы в Мосгордуму по 19 и 37 избирательным округам из-за смерти парламентария Николая Губенко и лишения депутатского статуса за условный срок по делу о мошенничестве Олега Шереметьева, а также выборы в муниципальном округе Щукино.]]></text>
</doc>
