<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792958</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792958</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 23:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС призвал Сербию и Косово к диалогу для обеспечения свободы передвижения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сербия</tag>
    <tag type="str">Косово</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Жозеп Боррель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Европейский союз призвал Белград и Приштину немедленно снять напряженность на севере Косово, проявить сдержанность, вернуться к диалогу и незамедлительно обеспечить свободу передвижения. "Мы призываем руководство Белграда и Приштины проявить ответственный подход и работать в рамках диалога при содействии ЕС, чтобы избежать дальнейшей эскалации, восстановить мирную атмосферу и работать над поиском решения, которое обеспечило бы свободу передвижения и улучшило повседневную жизнь людей", - заявил в среду вечером глава дипломатии ЕС Жозеп Боррель. Сербия, которая потеряла контроль над Косово после натовских бомбардировок в 1999 году, отказывается признать независимость своей бывшей провинции и с 2008 года не пускает на свою территорию автомобили с номерными знаками Косово. По сообщениям европейских СМИ, с понедельника косовские власти запретили въезд автомобилей с сербскими номерными знаками. Полиция Косово заставляет водителей из Сербии снимать или закрывать номерные знаки и использовать для въезда временные, распечатанные на бумаге и действительные 60 дней. В ответ на это сербы, населяющие север Косово, начали блокировать дороги возле пограничных переходов с Сербией. В среду глава правительства Косово Альбин Курти заявил, что Косово и Сербия должны взаимно признать автомобильные номера друг друга, чтобы обеспечить свободное передвижение людей и товаров и ослабить пограничную напряженность. Белград пока не отреагировал на это предложение. Боррель, обращаясь к обеим сторонам, призвал избегать любых провокаций или односторонних действий, поскольку они напрямую противоречат интересам жителей региона. "Мы еще раз подчеркиваем, что все соглашения, достигнутые в процессе диалога при содействии ЕС с момента его начала в 2011 году, остаются в силе и обязательны для обеих сторон", - подчеркнул он.]]></text>
</doc>
