<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793024</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/793024</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 11:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Группа Совета Европы позитивно оценила борьбу с допингом в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">допинг</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Члены мониторинговой группы по оценке выполнения Россией положений Конвенции Совета Европы против применения допинга подчеркнули, что в РФ создана жесткая система противостоянию допингу, заявил министр спорта Олег Матыцин. "Этот визит был запланирован в апреле текущего года. Вся программа выполнена, проведены запланированные встречи, мы благодарны за конструктивный диалог. Было отмечено, что Россия создала сильную и жесткую систему противостояния допингу", - рассказал Матыцин в ходе встречи с членами группы и ее председателем, главой Национального антидопингового агентства Кипра Михаила Петру. "В России создана активная группа из представителей министерств и ведомств по борьбе, также создана команда в регионах с участием местных министров спорта и их заместителей. Также разработана региональная концепция по противостоянию допингу", - добавил он. Матыцин подчеркнул, что Россия продолжает выступать против коллективной ответственности за допинг в спорте, но мы также уважаем решение Спортивного арбитража", - сказал Матыцин. В декабре 2020 года Спортивный арбитражный суд (CAS) вынес решение по спору между Всемирным антидопинговым агентством (ВАДА) и Российским антидопинговым агентством, по которому РУСАДА было признано несоответствующим кодексу ВАДА. По решению CAS, россиянам запрещено демонстрировать флаг и гимн на Олимпиадах сроком на два года. Кроме этого, РФ не в праве в течение двух лет претендовать на проведение у себя Кубков мира и Олимпиад. Также санкции были наложены на ряд чиновников. На Олимпиаде в Токио россияне выступали как Команда Олимпийского комитета России, а вместо гимна страны звучал фрагмент из Концерта для фортепиано с оркестром №1 Петра Чайковского.]]></text>
</doc>
