<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792717</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792717</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 01:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ запустят в 2022 году мобильное приложение для трудовых мигрантов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Оверчук</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Специальное мобильное приложение, с помощью которого трудовые мигранты смогут оформлять необходимые документы и искать работу в России, планируется запустить в 2022 году, заявил заместитель председателя правительства РФ Алексей Оверчук. "Мы решили в одном мобильном приложении попробовать отразить и сделать удобным весь клиентский путь, который необходимо пройти иностранцу для переезда и устройства на работу ( в России  - ИФ)", - сообщил вице-премьер в  интервью , опубликованном в среду в газете "Известия". Он напомнил, что "переезд в другую страну требует решения гораздо большего количества вопросов, чем просто поиск вакансий или размещение резюме". "Допустим, человек не знает, есть ли у него ограничения на въезд в Россию. Достаточно будет загрузить приложение и просканировать паспорт, чтобы компетентные службы проверили документ и предоставили ему соответствующую информацию. Если ограничений нет, пользователь приложения может пойти дальше и получать другие сервисы", - пояснил Оверчук. По его словам, при помощи мобильного приложения иностранец сможет оформить необходимые для жизни и работы в РФ документы. "Если раньше он ( мигрант  - ИФ) жил и работал в России, наверняка у него есть и СНИЛС ( страховой номер индивидуального лицевого счета  - ИФ), и ИНН ( идентификационный номер налогоплательщика  - ИФ), если нет, они ему будут оформлены. Потом уже можно искать работу, связываться с работодателем", - отметил зампредседателя правительства РФ. На вопрос издания, можно ли это приложение считать своего рода "Госуслугами" для трудовых мигрантов, Оверчук ответил, что "это и есть госуслуги, но там не все будет госуслугами". "Скорее всего, это будет цифровое государственно-частное партнерство - частные услуги тоже будут представлены, например покупка медицинской страховки или поиск и аренда жилья", - сообщил Оверчук. Он также уточнил, что уже создан прототип приложения и "идет работа над необходимыми изменениями в нормативной правовой базе", а его запуск "планируется в следующем году". "Какие-то сервисы появятся сразу после запуска, а какими-то приложение будет насыщаться по мере их готовности", - пояснил вице-премьер в беседе с изданием. Как сообщал "Интерфакс", в мае президент РФ Владимир Путин заявил, что Россия стремится к улучшению условий для иностранцев, которые приезжают в нашу страну для работы, поэтому в ближайшее время для них будет запущено специальное мобильное приложение.]]></text>
</doc>
