<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792848</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792848</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 14:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Набиуллина заявила, что данные о рассрочках надо передавать бюро кредитных историй</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
    <tag type="str">Эльвира Набиуллина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Покупка гражданами товаров в рассрочку, по сути, является займом, так что по этому продукту надо раскрывать всю информацию и передавать данные о нем в бюро кредитных историй, считает председатель Банка России Эльвира Набиуллина. "Я не предлагаю полное регулирование (рассрочки - ИФ) включать, но первое должно быть, на наш взгляд, - раскрытие информации людям, как и по кредитам, чтобы они понимали, какую нагрузку в рамках рассрочки они имеют и какую цену они платят в конечном счете", - сообщила Набиуллина в ходе пленарного заседания Совета Федерации. Она подчеркнула, что этот сегмент сейчас никак не регулируется. "Второе, на мой взгляд, - нужно подумать, чтобы данные передавать в бюро кредитных историй. Почему? Потому что покупка дорого товара в рассрочку - это долговая нагрузка на людей. Когда банк дает кредит, он видит только закредитованность в других банках, а то, что человеку нужно большую часть дохода тратить на то, чтобы платить деньги по рассрочке, он этого не видит, и мы не видим эту закредитованность", - подчеркнула председатель Банка России. По ее словам, нужно подумать о закреплении этих двух элементов на законодательном уровне. ЦБ ранее задумался о регулировании рассрочки за товары, предоставляемой за счет кредитов. В проекте основных направлений развития финансового рынка на 2022-2024 годы регулятор сообщил, что оценит целесообразность использования инструментов банковского регулирования для ограничения долговой нагрузки граждан, оплачивающих товары и услуги в рассрочку, предоставляемую продавцом за счет банковского кредита.]]></text>
</doc>
