<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793485</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793485</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 18:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пучдемона освободили в Италии до выяснения деталей испанского ордера об аресте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Испания</tag>
    <tag type="str">Сардиния</tag>
    <tag type="str">Каталония</tag>
    <tag type="str">Карлес Пучдемон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Судья апелляционного суда итальянского города Сассари постановил выпустить на свободу бывшего главу Каталонии Карлеса Пучдемона, арестованного в ночь на пятницу после того, как он прибыл на Сардинию. Арест был проведен в соответствии с ордером, изданным властями Испании. По данным испанской газеты El Pais, судья апелляционного суда города Сассари счел, что Пучдемон должен быть освобожден до прояснения деталей испанского ордера об аресте. В частности, изданию в министерстве юстиции Италии сообщили, что необходимо выяснить, обладал или нет Пучдемон правом на неприкосновенность на момент ареста. Ранее в пятницу испанская газета El Mundo сообщала, что в субботу Пучдемон должен предстать перед апелляционным судом итальянского города Сассари. На заседании планируется, в частности, оценить законность задержания Пучдемона. Отмечается, что у властей Сардинии есть 72 часа на то, чтобы вынести окончательное решение по этому вопросу. Защита Пучдемона, между тем, высказала обеспокоенность в связи с тем, что все необходимые документы об аресте были переданы на рассмотрение судебной инстанции лишь в полдень в пятницу, в связи с чем на заседании в субботу, как ожидается, адвокаты бывшего главы каталонского правительства обратятся с просьбой о переносе слушаний для того, чтобы лучше подготовиться к ним. В случае, если суд сочтет обоснованным право на арест, затем должен быть рассмотрен ордер на выдачу Пучдемона Испании, что также потребует времени. Премьер-министр Испании Педро Санчес ранее в пятницу заявил, что арестованный в Италии бывший глава правительства Каталонии Карлес Пучдемон должен быть привлечен к судебной ответственности. "Очевидно, что Карлес Пучдемон должен быть привлечен к судебной ответственности и предстать перед судом ( в Испании - ИФ )", - заявил Санчес. Сотрудники полиции Италии арестовали Пучдемона в ночь на пятницу, когда он прибыл на Сардинию. В отношении Пучдемона действует европейский ордер на арест: полицейские взяли его под стражу в аэропорту - сразу после прилёта на Сардинию. Пучдемон бежал из Испании в 2017 году после проведения референдума о независимости Каталонии, который в Мадриде признали незаконным.]]></text>
</doc>
