<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793070</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793070</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 14:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лоукостер авиакомпании S7 запустится под брендом Citrus</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Citrus</tag>
    <tag type="str">S7</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Лоукостер S7, о планах создания которого авиакомпания объявила в июле этого года, будет запущен под брендом Citrus. "Название не только отражает цель авиакомпании - соединять российские города (Cities of Russia), но и предлагает пассажирам яркий и позитивный опыт путешествий", - поясняет S7 в своем пресс-релизе. Маршрутная сеть лоукостера будет акцентирована на прямых межрегиональных направлениях преимущественно в средней полосе России, в обход Москвы и Московской области. Полеты будут осуществляться на Airbus A320neo. "Уже подписано предварительное соглашение на поставку первых четырех лайнеров. В первые три года авиакомпания планирует увеличение парка на 6-8 воздушных судов ежегодно. По прогнозам, в 2024 году парк лоукостера будет насчитывать более 20 самолетов", - говорится в пресс-релизе S7. Пассажиропоток нового низкобюджетного перевозчика в первый год его работы планируется на уровне около 1 млн человек, с 2024 года - 6-7 млн пассажиров.  Старт полетов  запланирован на июль 2022 года. S7 летом 2021 года объявила о планах запуска собственного низкобюджетного перевозчика с июля 2022 года. Совладелица S7 Татьяна Филева говорила, что в качестве потенциальных аэропортов базирования рассматриваются Омск, Челябинск, Казань. Владеющий холдингом "Новапорт" бизнесмен Роман Троценко в начале сентября говорил, что авиакомпания выбрала для базировки лоукостера аэропорты Новосибирска, Воронежа, Челябинска и Тюмени.]]></text>
</doc>
