<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793073</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793073</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 14:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-директор и медсестра пансионата в Бердске осуждены условно за гибель пенсионера</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бердск</tag>
    <tag type="str">Новосибирская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Бердский городской суд (Новосибирская область) вынес обвинительный приговор по уголовному делу экс-директора государственного "Бердского пансионата ветеранов труда имени Калинина" Василия Молодавского и медсестры этого соцучреждения Татьяны Мащенко, сообщает прокуратура региона. Молодавский признан виновным в совершении преступления, предусмотренного частью 2 статьи 293 УК РФ ( халатность ), а Мащенко осуждена по статье 125 УК РФ ( заведомое оставление без помощи лица )", - говорится в сообщении. Суд приговорил Молодавского к 2,5 годам лишения свободы условно с испытательным сроком 2 года и лишением права занимать должности, связанные с осуществлением организационно-распорядительных и административно-хозяйственных полномочий в государственных учреждениях также на 2 года. Мащенко назначено наказание в виде исправительных работ на срок 9 месяцев с удержанием в доход государства 15% заработной платы. Однако из-за истечения срока давности от назначенного наказания она освобождена. Суд установил, что в результате неисполнения Молодавским своих обязанностей наступила смерть постояльца пансионата. "Директор учреждения не предпринял мер к госпитализации 77-летнего мужчины, нуждающегося в психиатрической помощи, которая не могла быть ему оказана в пансионате", - говорится в сообщении. В результате пенсионер оставался в пансионате без оказания ему специализированной помощи в условиях, исключающих возможность причинения им вреда себе или другим. 13 октября 2018 года мужчина выпал из окна второго этажа одного из зданий пансионата и получил телесные повреждения, из-за которых скончался летом 2019 года. При этом, по данным следствия, Мащенко не оказала пострадавшему первую помощь в полном объеме, не вызвала скорую помощь, не сообщила о происшествии лечащему врачу и заведующему отделением. При рассмотрении уголовного дела в суде Молодавский вину признал, Мащенко – нет.]]></text>
</doc>
