<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792422</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792422</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 15:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пермский вуз после стрельбы с жертвами отменил занятия до конца недели</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">ПГНИУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Пермский университет (ПГНИУ), где в понедельник утром произошла стрельба с жертвами и пострадавшими, отменяет занятия в ближайшие дни, сообщил вуз в  соцсети "ВКонтакте" . "До конца недели в университете отменяются все занятия и мероприятия. Сотрудники переводятся на дистанционный режим работы. Первый учебный день предварительно будет 27 сентября", - говорится в сообщении. Вуз отмечает, что территория кампуса закрыта и просит сотрудников и студентов не приходить. По информации университета, мемориал в память о жертвах будет открыт во вторник, 21 сентября, за пределами кампуса со стороны корпуса 5. "Вы сможете прийти и оставить цветы и свечи в память о погибших завтра", - отмечает вуз. По данным ПГНИУ, вернуться в общежитие на территории кампуса можно уже сейчас, "но без последующего передвижения по кампусу". Утром 20 сентября студент первого курса юрфака Тимур Бекмансуров открыл стрельбу в одном из корпусов Пермского государственного национального исследовательского университета (ПГНИУ). В результате, по  последним данным , погибли шесть человек, 24 пострадали. Напавшего  ранили  при  задержании  и госпитализировали. Возбуждено уголовное дело по ч.2 ст.105 УК РФ (убийство двух и более лиц). 21 сентября объявлено в Пермском крае  Днем траура по погибшим  при стрельбе. ПГНИУ также сообщил о трауре в вузе. В связи с трагедией власти Прикамья отменили 20 сентября занятия в школах, техникумах и колледжах региона.]]></text>
</doc>
