<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793226</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793226</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 20:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Решетников сказал, что инвестпрограмма РЖД "не потянет" ВСМ Москва-Петербург</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">ВСМ</tag>
    <tag type="str">Максим Решетников</tag>
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
    <tag type="str">РЖД</tag>
    <tag type="str">ФНБ</tag>
    <tag type="str">Антон Силуанов</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Проект строительства железнодорожной высокоскоростной магистрали (ВСМ) Москва - Санкт-Петербург требует особой схемы финансирования, cказал журналистам глава Минэкономразвития Максим Решетников. "Я знаю ситуацию с РЖД, экономику РЖД, сейчас она нагружена инвестпроектами. Инвестпрограмму мы сейчас обсуждаем на 2022-24 годы, она не потянет этот проект. Этот проект требует особой схемы финансирования, и, если будет принято политическим руководством решение о поддержке - будем собирать под него особую схему, есть у нас наработки по этой теме", - ответил он на вопрос, из каких источников будет финансироваться проект. "Там скорее вопрос не в ФНБ. ФНБ - это ведь заемные деньги, по сути, длинная ликвидность с гарантированной доходностью. А там вопрос капитала - капитала нет. Нагрузка на капитал РЖД невозможна, потому что РЖД нагружаются долгами под Восточный полигон, под порты, под перевозки и т.д. Заменителем капитала могут быть только государственные гарантии", - сказал министр. Министр финансов Антон Силуанов 21 сентября заявил, что проект может быть реализован на заемные средства. РЖД приступили к проектированию ВСМ Москва-Петербург, его реализация может начаться в 2022 году. Стоимость проекта оценивается в 1,39 трлн рублей. Сейчас на территориях прохождения будущей ВСМ проживает около 30 млн человек. По предварительным подсчетам, пассажиропоток ВСМ к 2030 году оценивается в 23,3 млн человек. Строительство ВСМ предполагается завершить в 2027 году, время в пути между Москвой и Петербургом без учета остановок составит 2 часа 15 минут.]]></text>
</doc>
