<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793518</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793518</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 22:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Замглавы МВД Украины заявил, что покушение на Шефира совершил профессионал</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Сергей Шефир</tag>
    <tag type="str">Евгений Енин</tag>
    <tag type="str">МВД Украины</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Покушение на жизнь первого помощника президента Украины Сергея Шефира и его водителя совершил профессионал, заявил первый заместитель министра внутренних дел Евгений Енин. "Мы достаточно четко понимаем, что преступник был не один. Мы имеем воображаемый портрет: рост, вес и другие следы, которые мы установили во время следственных действий. Они отданы на соответствующие экспертизы. Это все упростит поиск правонарушителя и его подельников", - заявил Енин в программе "Свобода слова Савика Шустера" на телеканале "Украина" в пятницу. Енин добавил, что "попытка покушения была совершена профессионально". По его словам, преступники сидели в засаде и на протяжении четырех секунд по автомобилю было выпущено около 20 пуль. "Мы имеем 15 попаданий в автомобиль. Две пули попали в ногу водителя. Автомобиль не был бронированным. Пули легко прошли через двери машины", - сказал он. "Нам уже не приходится никому доказывать, что это была инсценировка. Ключевой целью была остановка автомобиля путем нейтрализации водителя для совершения задуманного преступления", - подчеркнул Енин. Отвечая на уточняющий вопрос, была ли это попытка остановить автотранспортное средство с целью убийства, Енин ответил: "В этом нет никаких сомнений". Замглавы МВД также добавил, что в настоящее время правоохранители не могут поделиться дополнительными сведениями, чтобы преступник не воспользовался этой информацией. В 10 утра в среду, 22 сентября, вблизи села Лесники в Киевской области  был обстрелян  автомобиль первого помощника президента Украины Шефира, ранен водитель. В автомобиль было выпущено более 10 пуль. Выстрелы были осуществлены из леса из автоматического оружия по ходу движения автомобиля. Правоохранители на данный момент рассматривают  три основные версии  покушения: государственная деятельность потерпевшего, давление на высшее руководство страны, дестабилизация политической ситуации на Украине, в том числе рассматривается версия об участии спецслужб иностранных стран.]]></text>
</doc>
