<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792506</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792506</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 03:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Австралия проработает вопрос торгового соглашении с Евросоюзом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">Австралия</tag>
    <tag type="str">Скотт Моррисон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Австралии Скотт Моррисон заявил, что в условиях обострения отношений с Францией из-за аннулирования контракта на подводные лодки его правительство будет прорабатывать вопрос о переговорах с Евросоюзом по торговле. "Это непростая задача - заключить соглашение с Европейским союзом о торговле, я думаю, все это понимают", - сказал Моррисон журналистам в Нью-Йорке после прибытия в Соединенные Штаты на встречу лидеров "четверки" (США, Индия, Япония, Австралия). На прошлой неделе президент США Джо Байден, премьер-министры Австралии Скотт Моррисон и Великобритании Борис Джонсон  объявили  о создании нового трехстороннего партнерства в области безопасности - AUKUS. Первой крупной инициативой AUKUS станет строительство атомного подводного флота для Австралии. Это предусматривает отказ Канберры от контракта на строительство подлодок с французской компанией Naval Group на $90 млрд. Перед отъездом в США Моррисон заявил журналистам: "Все дело в том, что надо в первую очередь обеспечить суверенные интересы Австралии, чтобы австралийцы могли мирно жить со многими другими странами в нашем регионе. Это то, чего мы желаем, как мирная и свободная нация". Французский министр иностранных дел Жан-Ив Ле Дриан заявил в связи решением Канберры, что союзники "не относятся друг к другу с такой жестокостью, с такой непредсказуемостью". Госсекретарь по делам Европы при МИД Франции Клеман Бон заявил, что в таких условиях продолжение переговоров "немыслимо". В интервью изданию Politico он заявил: "Держать слово - это важнейшее условие для доверия между демократиями и союзниками. Продвигаться вперед в переговорах по торговле со страной, которой мы больше не доверяем, делая вид, что ничего не произошло, немыслимо". Глава Евросовета Шарль Мишель  сказал  журналистам в ООН, что в сложившейся ситуации Европе нужно прикладывать больше усилий на укрепление собственного оборонного потенциала. "Это не направлено против наших союзников, но, если мы будем более крепкими и стойкими, это означает: и наши альянсы  (с другими странами - ИФ)  также будут сильнее", - цитируют его слова западные СМИ. При этом он заявил, что США в ситуации с расторжением Австралией соглашения с Францией продемонстрировали недостаток надежности по отношению к своим европейским союзникам. "Элементарные принципы для союзников - транспарентность и доверие, они идут вместе. А что мы видим? Мы видим явную нехватку транспарентности и благонадежности", - отметил Мишель. Председатель Европейской комиссии Урсула фон дер Ляйен в свою очередь  назвала  отношение к Франции в связи с созданием AUKUS "неприемлемым". Она добавила, что Брюссель и правительства стран союза хотели бы знать, почему и как это произошло.]]></text>
</doc>
