<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792784</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792784</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 11:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пермский Минздрав разъяснил сообщение о 43 пострадавших при стрельбе в вузе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">ПГНИУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Министерство здравоохранения Пермского края разъяснило информацию о том, кто попал в число 43 пострадавших в результате стрельбы в Пермском госуниверситете (ПГНИУ). "По информации на 11:00 в числе пострадавших в ПГНИУ числится 43 человека. В их число включены шесть погибших, 12 пациентов, госпитализированных в медучреждения Перми, семь пациентов, направленных на лечение в федеральные центры Москвы. 18 пациентов проходят лечение амбулаторно на дому, под наблюдением врачей. Среди них в том числе те, кто обратился за помощью уже после происшествия", - сообщается на странице регионального Минздрава в  инстаграме . В среду на заседании краевого правительства министр здравоохранения региона Анастасия Крутень впервые после инцидента официально  сообщила , что в результате происшествия пострадали 43 человека. "На сегодняшний день 43 пострадавших, из них 12 человек находятся в трех стационарах города Перми. Тяжелый только один, это стрелок. Он в крайне тяжелом состоянии. Вчера вечером была проведена ампутация части голени. Состояние нестабильное крайне тяжелое. Все остальные 11 человек, находящихся в стационаре, в удовлетворительном состоянии. Также в удовлетворительном состоянии находящиеся на амбулаторном лечении", - заявляла Крутень. В первые дни после трагедии Минздрав РФ сообщал о шести погибших и 24 пострадавших. Других официальных данных в последующие дни не было. Утром 20 сентября студент юрфака Тимур Бекмансуров открыл стрельбу в одном из корпусов Пермского государственного национального исследовательского университета,  погибли  шесть человек. Инспектор ДПС, младший лейтенант полиции Перми Константин Калинин, в числе первых прибыл на место по сообщению о стрельбе. Он открыл огонь по вооруженному студенту и  ранил  его. Бекмансурова госпитализировали. Позже Минздрав  подтвердил , что ему ампутировали ногу. Возбуждено уголовное дело по части 2 статьи 105 УК РФ ( убийство двух и более лиц ). Доступ на территорию вуза  закрыт .]]></text>
</doc>
