<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792415</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/792415</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Москвы отказались согласовать акции КПРФ 20, 21 и 25 сентября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">КПРФ</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - В столичном департаменте региональной безопасности и противодействия коррупции сообщили, что три акции, запланированные на Пушкинской площади в Москве из-за результатов выборов, не согласованы. Как заявили в понедельник в департаменте, в правительство Москвы поступили уведомления о проведении 20, 21 и 25 сентября 2021 года митингов с 19.00 до 21.00 на Пушкинской площади с количеством участников до 5000 человек на каждом мероприятии. С учетом складывающейся эпидемиологической обстановки, в целях предотвращения распространения в Москве коронавируса и на основании пункта 2.6 указа мэра столицы от 8 июня 2020 года № 68-УМ "Об этапах снятия ограничений, установленных в связи с введением режима повышенной готовности" в городе действует запрет на публичные мероприятия, сказали в пресс-службе. "В связи с изложенным, проведение указанных публичных мероприятий не согласовано", - пояснили там. Ранее в понедельник зампредседателя ЦК партии Владимир Кашин заявил "Интерфаксу", что КПРФ планирует  провести акции в Москве  по итогам выборов в Госдуму. "Мы запланировали акции в Москве на 25 сентября и на 3 октября, подали заявки на эти даты", - сказал Кашин. По его словам, акции также "будут проходить по всей России". "Мы будем подводить итоги на улице", - добавил Кашин. Вместе с тем, лидер КПРФ Геннадий Зюганов на пресс-конференции добавил, что в отдельных регионах акции также состоятся в ближайшие дни - "сегодня, завтра и послезавтра". Зюганов ранее заявил, что считает предварительные результаты КПРФ на прошедших выборах весьма успешными. Тем не менее, коммунисты указывают на ряд нарушений в ходе голосования и подсчета голосов и придерживаются позиции, что честность выборов на некоторых участках вызывает сомнения. Также, как сообщалось, КПРФ раскритиковала электронное голосование по Москве, заявив, что его результаты в партии считают непрозрачными и признавать не будут. Согласно  последним данным ЦИК РФ , партия "Единая Россия" после обработки 99% протоколов лидирует на думских выборах, набирая 49,82% голосов избирателей. КПРФ набирает 19%, ЛДПР - 7,49%, "Справедливая Россия - Патриоты - За правду" - 7,42%, "Новые люди" - 5,35%.]]></text>
</doc>
