<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">788583</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/788583</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-04 08:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Звезды экстремального спорта примут участие в фестивале "Прорыв" в субботу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Прорыв</tag>
    <tag type="str">Лужники</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 сентября. INTERFAX.RU - XIV фестиваль экстремальных видов спорта "Прорыв" в формате OPEN AIR пройдет в Лужниках в субботу. Участниками фестиваля станут более 50 зарубежных и российских звезд экстремального спорта, среди которых: обладатели медалей и участники одних из самых престижных соревнований экшн-спорта X Games, мировые райдеры команды Monster Energy - Такаюки Хикасино (FMX), Джош Шихан (Австралия), каскадер Терри Грант (Великобритания), многократный обладатель рекордов, устроит настоящее шоу на площадке с дымом, дрифтом и трюками на автомобиле. Райдеры Андерс Эрикссон и Расмус Йоханссон из Швейцарии, продемонстрируют фристайл на снегоходе со сложными комбо-прыжками и бэкфлипами. Кроме того, выступят и российские атлеты: Алексей Колесников и команда FMX-13, братья Ярыгины и команда Ferz, участники Олимпийских игр в BMX-фристайле и ведущие спортсмены, победители различных соревнований в экстремальном самокате, MTB и многие другие. В рамках фестиваля пройдет чемпионат мира по воркауту, где за звание победителя поборются спортсмены из более чем 43 стран. Также впервые "Прорыв" организует соревнования по прыжкам в высоту на мотоцикле. Кроме этого, состоятся соревнования по дрифту с препятствиями, мотокроссу, паркуру и полеты в воздухе на специальной доске - флайборде, приводимой в движение за счет реактивной силы потока воды. Начало фестиваля - 19:00 мск.]]></text>
</doc>
