<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793033</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793033</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 12:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Задержанный признался в убийстве женщины и ее детей на Урале</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">Кировград</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Следователи намерены обратиться в суд с ходатайством о заключении под стражу подозреваемого в  убийстве  в Кировграде (Свердловская область) женщины и двух ее четырехлетних сыновей, сообщает пресс-служба регионального управления СКР. "Подозреваемый допрошен, он дал признательные показания. В ближайшее время планируется предъявить задержанному обвинение", - говорится в сообщении. Глава пресс-службы регионального ГУ МВД Валерий Горелых сообщил журналистам, что подозреваемого задержали на автомойке, где он работал. Мужчина ранее был судим, в том числе за убийство. В последний раз он освободился из колонии в июле 2017 года. По его данным, мужчина познакомился со своей будущей жертвой примерно месяц назад. Женщина приехала помыть свою машину, и они обменялись телефонами. Мужчина жил с сожительницей и тремя детьми, в ходе ссоры она выставила его за дверь. После этого он позвонил новой знакомой, и та помогла ему снять квартиру рядом со своим домом. "В день трагедии подозреваемый пришел к ней в гости со сладкими гостинцами для детей и со спиртным. Весь вечер они злоупотребляли и даже танцевали, а когда перебрали, гость потерял контроль и в ходе конфликта на бытовой почве жестоко расправился и с дамой, и с ее сыновьями", - сказал Горелых. Чтобы скрыть следы преступления, мужчина устроил в квартире пожар. Горелых добавил, что при задержании у подозреваемого обнаружили золотые украшения и сотовый телефон убитой. Он подчеркнул, что "безнаказанной данная резня не останется". Дело расследуется по п.п."а","в" ч.2 ст.105 УК РФ (убийство двух и более лиц, в том числе малолетних). В пресс-службе облпрокуратуры сообщили, что ведомство взяло расследование на контроль.]]></text>
</doc>
