<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">789858</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/789858</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-12 14:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У теннисистки Весниной украли олимпийские медали</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Теннис</tag>
    <tag type="str">Елена Веснина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 сентября. INTERFAX.RU - Неизвестные похитили олимпийские медали теннисистки Елены Весниной, сообщила в воскресенье директор Государственного музея спорта, член Общественной палаты РФ Елена Истягина-Елисеева. "Увы, это не единичный случай. Олимпийские медали имеют серьезную рыночную цену, особенно за рубежом. Также, к сожалению, традиции нанесения памятных гравировок с фамилией спортсмена по ребру медалей, которая существовала в Советском Союзе, больше нет. Поэтому идентифицировать медаль затруднительно. Надо сказать, что воры прицельно выслеживают квартиры олимпийских чемпионов, иногда даже работают по заказу", - говорится в ее заявлении, поступившем в "Интерфакс". Истягина-Елисеева отметила, что как директор Государственного музея спорта и специалист по экспертизе культурных ценностей она неоднократно сталкивалась с подобными возмутительными фактами. "Поэтому при поступлении предметов в Государственный музей спорта мы тщательно проверяем их историю и фиксируем уникальные особенности каждого артефакта", - добавила она. Директор музея выразила надежду на то, что правоохранительные органы по горячим следам смогут найти злоумышленников и вернуть медали Весниной. Как отметила Истягина-Елисеева, "настоятельно рекомендую всем Олимпийским медалистам провести фотофиксацию своих наград и, в случае необходимости, нанести идентифицирующие гравировки". Ранее в СМИ сообщалось, что полиция возбудила уголовное дело по факту кражи медалей из дома Весниной в Подмосковье. Елена Веснина - олимпийская чемпионка 2016 года в паре с Екатериной Макаровой, серебряный призер Олимпийских игр 2020 года в миксте с Асланом Карацевым.]]></text>
</doc>
