<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792545</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792545</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 10:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Талибы заявили, что девочки в будущем смогут вернуться в школы в Афганистане</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Забихулла Муджахид</tag>
    <tag type="str">Талибан</tag>
    <tag type="str">Афганистан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Представитель "Талибана" (террористическая организация, запрещенная в РФ) и замминистра информации и культуры Забихулла Муджахид заявил во вторник, что девочки смогут вернуться к обучению в школах в Афганистане как только это будет возможно, сообщает  TOLO News . "Мы дорабатываем детали, чтобы девочки могли возобновить обучение. Это случится настолько скоро, насколько будет возможно", - сообщил Муджахид на пресс-конференции. Ранее  сообщалось , что новое министерство образования Афганистана обязало обучающихся и учителей мужского пола вернуться в школы. Однако ничего не было сказано о перспективах дальнейшего обучения в школах девочек. Муджахид никак не прокомментировал ситуацию с министерством по делам женщин,  которое упразднили  на прошлой неделе и создали взамен на его базе министерство по пропаганде добродетели и предотвращению пороков. Он отметил, что талибам нужно время, чтобы разобраться с вопросами образования и работы для женщин, а также, чтобы обеспечить их безопасность в этом процессе. В августе боевики движения "Талибан", захватившие власть в Афганистане, пообещали, что их правление будет мягче, чем в 1990-х годах. В частности, они обещали не лишать женщин Афганистана права получать образование вплоть до университетского и работать. При этом талибы заявили, что девочки и мальчики, а также мужчины и женщины не могут находиться в одном кабинете при обучении в школах и университетах.]]></text>
</doc>
