<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793142</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793142</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 16:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство договорилось с металлургами о новых налогах</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ретроспективный налог на дивиденды пока снят с повестки</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Антон Силуанов</tag>
    <tag type="str">НДПИ</tag>
    <tag type="str">РСПП</tag>
    <tag type="str">Александр Шохин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Договоренность между властями и крупным бизнесом по спорным вопросам, касающимся изменений в налоговом режиме, достигнута, сообщил журналистам глава Минфина Антон Силуанов после совещания у премьер-министра Михаила Мишустина. "Уже договорились", - ответил он на вопрос о том, сохраняются ли ранее озвученные планы снять спорные вопросы до конца недели. Участвовавший в совещании глава Российского союза промышленников и предпринимателей Александр Шохин, в свою очередь, сообщил, что ретроспективный  налог на дивиденды  решили пока снять с повестки дня для доработки и его точно не введут до 2023 года. "Налог на дивиденды изымаем из дискуссии, из поправок в Налоговый кодекс и обсуждаем в деталях, поскольку председатель правительства согласился и, кстати, Минфин согласился, что он еще сыроватый, - сказал Шохин. - Бизнес в принципе устраивает то, что не второпях на коленках, как говорится, этот законопроект будет принят. Поэтому мы считаем, что как минимум, надо подвинуть сроки его вступления на 1 января 2023 года и за это время доработать детально. А может быть окажется, что и другой механизм здесь нужен". По его словам, ставка  акциза на жидкую сталь  с 2022 года составит 2,7%, НДПИ на железную руду - 4,8%. "По НДПИ договорились по ставкам... Нашли компромиссные цифры. По ( железной - ИФ ) руде - 4,8%, по жидкой стали - 2,7%. По минеральным удобрениям компромисс был достигнут, - продолжил Шохин. - Договорились, что на 3 года действует". Также стороны договорились, что правительство создаст рабочую группу с участием РСПП для обсуждения налоговых инициатив. Как сказал Шохин, в частности, группа будет обсуждать законопроект "по принуждению к инвестициям" - об увязке налога на прибыль с размером дивидендных выплат и инвестиций за предыдущие периоды. О совещании у премьера с представителями бюро РСПП пресс-служба правительства объявила вечером 22 сентября. Источники "Интерфакса" рассказали, что со стороны бизнеса на совещание собирались пойти  нечастные участники  подобных мероприятий, например, Роман Абрамович (который, в отличие от своего партнера по Evraz Александра Абрамова, членом бюро правления РСПП не является), совладелец и зампред совета директоров "ФосАгро" Андрей Гурьев (тоже не член бюро правления - компанию там представляет СЕО, Андрей Гурьев-младший), Владимир Лисин, Владимир Потанин, Олег Дерипаска, Виктор Рашников, Алексей Мордашов, Игорь Зюзин, Дмитрий Мазепин.]]></text>
</doc>
