<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792590</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792590</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 13:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США построили пять новых стратегических стелс-бомбардировщиков B-21</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">B-21</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - ВВС США в скором времени получат пять новых стратегических бомбардировщиков B-21 Raider, построенных Northrop Grumman Corp., сообщил министр американских Военно-воздушных сил Фрэнк Кендалл. Выступая на конференции Ассоциации ВВС, он сказал, что в настоящее время "пять новых стратегических бомбардировщиков B-21 Raider проходят финальную подготовку на 42-м авиационном заводе в городе Палмдейл (штат Калифорния)". В начале июля ВВС США опубликовали первое официальное изображение разрабатываемого стратегического стелс-бомбардировщика B-21 Raider, способного нести ядерное оружие. "Разработанный для выполнения обычных и ядерных задач большой дальности и для действий в условиях высоких угроз (от оружия - ИФ) завтрашнего дня, B-21 станет реальным и гибким компонентом ядерной триады", - говорилось в комментарии ВВС США к опубликованному изображению. Согласно изображению, самолет имеет схему "летающего крыла", сходную с нынешним стратегическим бомбардировщиком-невидимкой B-2 Spirit. Реактивные струи его двигателей также будут экранироваться. Однако B-21 будет иметь меньшие размеры. По имеющимся данным, у B-21 будет один бомболюк, и он будет нести меньшую нагрузку, чем B-2. Планируется, что первый испытательный полет перспективного стратегического бомбардировщика состоится в начале 2022 года. Стратегический бомбардировщик нового поколения B-21 Raider, разрабатываемый компанией Northrop Grumman для ВВС США, обладает значительной бомбовой нагрузкой, малозаметностью и способен нести как обычные боеприпасы, так и ядерное оружие. Детальные технические характеристики B-21 строго засекречены. Самолет предназначен для пополнения существующего флота американских стратегических бомбардировщиков B-1 Lancer, B-2 Spirit и B-52 Stratofortress, а в перспективе - их замены. ВВС США планируют получить не менее 100 самолетов B-21 Raider общей стоимостью $80 млрд. Первая эскадрилья B-21 Raider будет размещена на авиабазе Элсуорт (штат Южная Дакота). Затем эти бомбардировщики также будут размещены на авиабазах Уайтмен (штат Миссури) и Дайесс (штат Техас).]]></text>
</doc>
