<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792459</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792459</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 18:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты не ждут проблем для "РусАла" из-за аварии в Гвинее</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Гвинея</tag>
    <tag type="str">РусАл</tag>
    <tag type="str">Конакри</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Компания бокситы Киндии</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Остановка около трети транзита бокситов из Гвинеи будет некритична для "РусАла", если восстановление перевозки займет не более двух недель, считают эксперты. В Гвинее произошла авария на железнодорожной ветке, по которой филиал "РусАла" перевозит бокситы в порт Конакри. "РусАл" контролирует в Гвинее "Компанию бокситы Киндии" (2,9 млн тонн в год), месторождение Диан-Диан (3,1 млн тонн), а также боксито-глиноземный комплекс Friguia (1,4 млн тонн). Всего на Гвинею приходится 50% бокситов и 5% глинозема, производимых "РусАлом". Авария затронула поставки сырья "Компании бокситов Киндии", таким образом из гвинейских 7,4 млн тонн прервалась доставка около 3 млн тонн. "Временная потеря 30-40% отгрузок из Гвинеи не приведет к существенным перебоям и снижению производства алюминия "РусАлом". У компании в любом случае есть запас бокситов на несколько месяцев", - сказал старший аналитик ИБ "Синара" Дмитрий Смолин. При наиболее негативном развитии событий "РусАл" может заменить добываемые в Гвинее объемы бокситов, покупая их на открытом рынке, считают аналитики BCS, которые не ожидают серьезных последствий для финансовых результатов компании. Рынок алюминия очень чутко реагирует на ситуацию в Гвинее, особенно в части поставок бокситов в Китай, но случившееся является локальным эпизодом, добавил Смолин. При этом ликвидация последствий аварии на ж/д ветке, которая, вероятно, стала следствием переворота, случившегося в этой африканской стране, может занять несколько недель, считает он. В Гвинее утром в понедельник  столкнулись  два попутных товарных поезда с грузом бокситов. Погиб один человек, еще несколько пострадали.]]></text>
</doc>
