<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792320</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792320</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 07:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Врио губернатора Белгородской области Гладков побеждает на выборах главы региона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белгородская область</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Гладков</tag>
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - На досрочных выборах главы Белгородской области по результатам обработки 99,29% избирательных бюллетеней врио губернатора Вячеслав Гладков от "Единой России" набирает 78,82% голосов, сообщает облизбирком. На втором месте кандидат от КПРФ Кирилл Скачко с 9,92%, третий результат у кандидата от партии "Справедливая Россия - Патриоты - За правду" Юрия Осетрова - 3,76%. Представитель "Партии пенсионеров" Владимир Абельмазов и кандидат от ЛДПР Евгений Дрёмов набрали по 2,9%. Явка избирателей на выборы в регионе составила 57,1%, превысив показатель 2017 года, когда на выборы губернатора пришли 54,69% от числа избирателей, включенных в списки на территории региона. По состоянию на 19:30 по московскому времени 19 сентября проголосовало более 700,3 тыс. белгородцев из 1 млн 225,7 тыс. зарегистрированных. Вячеслав Гладков был  назначен  на должность врио губернатора Белгородской области указом президента от 18 ноября 2020 года после досрочного ухода с поста губернатора Евгения Савченко. Гладков в 2018-2020 годах работал вице-премьером Ставропольского края, руководителем аппарата правительства Ставрополья. Двумя годами ранее занимал должность замгубернатора Севастополя по внутренней политике. Политическую деятельность начал в 2000 году в Пензенской области, где в течение 16 лет проработал на различных должностях в администрации города Заречный.]]></text>
</doc>
