<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792910</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792910</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 19:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Результаты выборов депутатов Госдумы отменили на семи участках в Петербурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Санкт-Петербург</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - В Петербурге признали недействительными результаты выборов в Государственную думу на семи участках, в Заксобрание - на шести участках, сообщил журналистам в среду член Санкт-Петербургской избирательной комиссии Юрий Кузьмин. По его словам, Горизбирком признает факт нарушений "на некоторых избирательных участках", хотя в целом выборы в Петербурге прошли в соответствии с законом.  В частности, речь о нарушениях на участке №803 в Кировском районе, где под камерами видеонаблюдения председатель участковой комиссии разбил стационарную урну и разбросал бюллетени. "Проводится доследственная проверка Следственного комитета", - сказал Кузьмин. Также результаты выборов отменили на участке №2151 во Фрунзенском районе, где в стационарных ящиках и сейф-пакетах было больше бюллетеней, чем выдано избирателям, и на участке №11 в Адмиралтейском районе, где выявили многочисленные нарушения. "Мы со стороны Санкт-Петербургской избирательной комиссии реагировали на все нарушения, продолжаем работать", - сказал Кузьмин. Ночью в среду горизбирком подвел итоги выборов в Закс Петербурга. Из 50 мест в парламенте 29 получила "Единая Россия", 7 - КПРФ, 5 - "Справедливая Россия - За правду", по 3 - ЛДПР и "Новые люди", 2 - "Яблоко", также самовыдвиженкой прошла дочь спикера прошлого созыва Вячеслава Макарова Марина Лыбанева. Как сообщалось, трое членов горизбиркома не признали результаты выборов в Закс в связи с нарушениями и заявили особое мнение.]]></text>
</doc>
