<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792470</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792470</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 18:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдеп США заявил, что РФ на выборах не соблюдала международные обязательства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Россия в ходе думских выборов не выполнила обязательств о соблюдении политических прав, а также обязательства перед ОБСЕ и другими международными и региональными организации, заявил в понедельник госдепартамент США. "Действия России противоречат ее обязательствам, в том числе, в рамках международного пакта о гражданских и политических правах, а также обязательствам перед ОБСЕ и другими международными и региональными организациями", - говорится в заявлении на сайте госдепартамента. Как указали авторы, выборы в РФ "прошли в условиях, которые не подходили для свободного и честного процесса". В частности, госдепартамент раскритиковал применение российского законодательства об экстремистских и нежелательных организациях, а также об иноагентах. "Эти меры сильно ограничили политический плюрализм и помешали российским гражданам воспользоваться гражданскими и политическими правами", - говорится в документе. Госдеп также указал, что РФ не позволила наблюдателям из ряда международных организаций проследить за проведением выборов. В Вашингтоне также заявили, что не признают проведения выборов в Госдуму "на суверенной украинской территории". "Мы призываем Россию следовать международным обязательствам по соблюдению прав человека и основных свобод, а также положить конец давлению на гражданское общество, политическую оппозицию и независимые СМИ", - заявил госдеп.]]></text>
</doc>
