<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792901</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792901</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 18:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роскомнадзор составил реестр соцсетей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
    <tag type="str">Facebook</tag>
    <tag type="str">Twitter</tag>
    <tag type="str">Instagram</tag>
    <tag type="str">TikTok</tag>
    <tag type="str">Likee</tag>
    <tag type="str">Youtube</tag>
    <tag type="str">ВКонтакте</tag>
    <tag type="str">Одноклассники</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Роскомнадзор уведомил Facebook, Twitter, Instagram, TikTok, Likee, Youtube, "ВКонтакте" и "Одноклассники" о том, что они включены в реестр социальных сетей. "В настоящий момент в реестр социальных сетей включены Facebook, Twitter, Instagram, TikTok, Likee, Youtube, "ВКонтакте" и "Одноклассники". Соответствующие уведомления о включении в реестр Роскомнадзор направил владельцам указанных интернет-ресурсов", - говорится в сообщении Роскомнадзора, опубликованном на сайте ведомства в среду. Там напомнили, что 1 февраля 2021 года вступил в силу закон о самоконтроле социальных сетей (№530-ФЗ), в соответствии с которым интернет-площадки сами обязаны выявлять и блокировать запрещенную информацию. "Закон обязывает интернет-ресурсы размещать Правила социальных сетей, счетчик посещаемости, электронную форму для обращений пользователей о выявлении противоправной информации, а также ежегодно публиковать отчет о рассмотрении подобных обращений. Соцсети должны уведомлять пользователя об ограничениях к его контенту, принимать меры по предписаниям Роскомнадзора, в том числе отменять введенные меры по ограничению доступа к контенту пользователей", - отмечается в сообщении.]]></text>
</doc>
