<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793496</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793496</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 18:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"НОВАТЭК" пообещал арестованному в США Марку Джетвею всю необходимую поддержку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Марк Джетвей</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">НОВАТЭК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - "НОВАТЭК" не имеет отношения к судебным слушаниям в отношении заместителя председателя правления Марка Джетвея, но "следит за развитием ситуации и будет оказывать всю необходимую поддержку", говорится в релизе компании. "Насколько нам известно из сообщений правоохранительных органов США, в настоящее время Джетвей находится в процессе судебного разбирательства в США в отношении предполагаемой неуплаты персональных налогов. Компания не имеет отношения к процессу и не обладает деталями разбирательства. "НОВАТЭК" следит за развитием ситуации и будет оказывать всю необходимую поддержку", - отмечается в тексте. Как сообщалось, в 2014 году "НОВАТЭК" подпал под финансовые санкции США, в результате Джетвей был вынужден перестать участвовать в финансовых сделках компании, а также переговорах по их заключению. "Джетвей долгие годы является основным представителем компании перед профессиональным и инвестиционным сообществом, внося неоценимый вклад в деятельность "НОВАТЭКа". В 2014 г. Джетвей ушел из совета директоров "НОВАТЭКа", покинул должность главного финансового директора компании и, согласно внутреннему приказу "НОВАТЭКа", в дальнейшем не принимал участия в финансовой деятельности компании, включая привлечение финансирования", - также отмечает "НОВАТЭК". "Ситуация никоим образом не затрагивает операционную и финансовую деятельность "НОВАТЭКа", - особо подчеркивается в релизе. Как  сообщалось , американские власти Марку Джетвею обвинение в сокрытии активов в целях уклонения от налогов. Как говорится в сообщении Минюста США, Джетвей арестован, ему угрожают длительные сроки заключения - до 20 лет по самой тяжелой из статей обвинения. По версии налоговиков, в период с 2005-го по 2016 год он при помощи офшорных схем скрывал свои активы, чтобы не платить налоги. Объем средств на счетах в швейцарском банке, которые Джетвей, по версии обвинения, укрывал от властей США, на пике доходил до $93 млн. Чтобы не декларировать эти средства, он предпринимал целенаправленные шаги, в частности, указывая свою жену, гражданку России, в качестве бенефициара активов. Источник в посольстве РФ в США заявил "Интерфаксу", что Джетвей пока не обращался за консульской помощью в связи с задержанием. Дипмиссия в Вашингтоне запросила Госдепартамент  о его местонахождении , также сообщил собеседник агентства.]]></text>
</doc>
