<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792535</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792535</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 10:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Партия Трюдо выигрывает парламентские выборы в Канаде</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Канада</tag>
    <tag type="str">Джастин Трюдо</tag>
    <tag type="str">Монреаль</tag>
    <tag type="str">Эрин О'Тул</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - В Канаде на парламентских выборах лидирует правящая Либеральная партия Джастина Трюдо, но ей не хватит голосов, чтобы получить 170 мандатов, необходимых для обеспечения большинства,  сообщает  телеканал CBC. По  данным избирательной комиссии , пока партия премьера набрала 32,1% и выиграла в 157 из 338 избирательных округов. Консерваторы одержали победу в 119 округах, хотя получили 34,1% за счет округов с бОльшим населением. На третьем месте оказался Квебекский блок, который получит 34 мандата. 25 мест в парламенте достанется Новой демократической партии. Журналисты считают, что Трюдо в третий раз станет премьер-министром, но его партия сформирует правительство меньшинства. Джастин Трюдо уже поблагодарил канадцев за поддержку "по пути через пандемию к светлым дням впереди". Выступая в Монреале и говоря по-английски и по-французски, он пообещал, что его партия, в соответствии с предвыборной программой, продолжит заниматься решением вопросов, связанных с борьбой с изменением климата, строительством для граждан доступного жилья и расширением доступности услуг детских садов. "Я слышу вас, когда вы говорите, что хотите вернуться к тому, что вы любите, а не чтобы беспокоиться о пандемии или выборах. Вы задали этому правительству и парламенту точное направление", - сказал Трюдо Лидер консерваторов Эрин О'Тул сказал, что намерен остаться лидером оппозиции, а его партия, оставаясь консервативной, будет прислушиваться к чаяниям всех канадцев.]]></text>
</doc>
