<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793516</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793516</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 22:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Газпром увеличил закачку в ПХГ севера Европы до максимума за 2 месяца</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Закачка природного газа в используемые "Газпромом" хранилища северо-западной Европы за газовые сутки 23 сентября достигла максимального уровня за последние почти два месяца (с 30 июля), свидетельствуют данные ассоциации Gas Infrastructure Europe. На данный момент идет закачка в три ПХГ: "Реден" (заполнено на 4,75%) и "Йемгум" (64,07%) в Германии и "Бергермеер" (24,23%) в Нидерландах. Не ведется ни закачка, ни отбор из хранилищ "Хайдах" в Австрии и "Катарина" (43,54%) в ФРГ. Впереди выходные дни, когда текущий спрос в системе снижается и высвобождается больше ресурсов для закачки газа в хранилища, чем европейские газовики активно пользуются. Состояние запасов газа в хранилищах Европы и невозможность заполнить их из-за глобального дефицита к наступлению холодов до безопасного уровня является главным страхом, который толкает цены на газ вверх. Этому также помогает и рост цены на топливо на другом, еще более сильном полюсе спроса - в Азии. Ноябрьский фьючерс на спотовый СПГ-индекс JKM Platts уже достиг $982 за тысячу кубометров. Индекс отражает спотовую рыночную стоимость грузов, поставляемых франко-судном (DES) в Японию, Южную Корею, Китай и Тайвань. После холодной зимы и рекордного отбора газа российские и европейские ПХГ сильно опустошены, но заполнение российских подземок для компании - безусловный приоритет. В середине сентября компания сообщала, что закачка в ПХГ России продолжается в интенсивном режиме, и на закачку в России (325 млн куб. м в сутки) уходит около четверти его текущей добычи (примерно 1,37 млрд куб. м в сутки). В августе ресурсы газа "Газпрома" для закачки сокращались на фоне  аварии  на уренгойском Заводе подготовки конденсата к транспорту, который технологически связан с добычей газа в Надым-Пур-Тазовской газоносной провинции. В целом по Европе по итогам газовых суток 23 сентября уровень запасов газа в подземных хранилищах достиг 72,78%. Это на 15,7 процентного пункта ниже среднего показателя за последние пять лет. В сентябре темпы закачки газа в ПХГ находятся примерно на уровне среднемноголетних значений (уступают им всего около 5%), однако этого совершенно недостаточно для доведения уровня запасов в ПХГ до уровня, хотя бы близко соответствующего показателю прошлых лет. Приток СПГ на терминалы региона в сентябре снижается к прошлогоднему уровню на 6%. Спотовая цена газа в Европе после рывков в сторону $1000 за тысячу кубометров и резких отскоков в настоящее время стабилизировалась выше $800 за тысячу кубометров. Контракт с поставкой в понедельник на хабе TTF в Нидерландах стоит $827 за тысячу кубов. В России в этом году отопительный сезон начался раньше обычного. В сентябре средняя температура воздуха по России на 2,6 градуса ниже, чем год назад. Этот тренд прослеживается и в Европе, но пока с меньшей интенсивностью - в нынешнем сентябре там лишь на один градус холоднее.]]></text>
</doc>
