<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792659</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792659</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 17:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-мэр Майкопа осужден на 2,5 года условно по делу о мошенничестве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Майкоп</tag>
    <tag type="str">Адыгея</tag>
    <tag type="str">Андрей Гетманов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Майкопский городской суд вынес приговор в отношении бывшего главы администрации Майкопа (Адыгея) Андрея Гетманова по делу о мошенничестве, сообщает корреспондент "Интерфакса" из зала суда. "Майкопский городской суд признал Гетманова виновным по ч.1 ст.222 (хранение боеприпасов) и по ч.3 ст.30, ч.6 ст.159 (покушение на мошенничество) и назначил ему наказание в виде 2,5 лет лишения свободы условно с испытательным сроком 3 года", - сказал судья. В мае СКР  сообщал , что против Гетманова возбуждено уголовное дело по подозрению в покушении на мошенничество в особо крупном размере. "По данным следствия, подозреваемый в июле 2017 года пытался похитить право собственности и аренды на три земельных участка своего знакомого в Кужорском сельском поселении Майкопского района", - заявляли в региональном управлении СКР. Гетманов убедил своего знакомого подписать договоры купли-продажи и уступки прав аренды на земельные участки общей стоимостью более 13 млн рублей. Взамен обвиняемый пообещал ему передать права аренды на якобы равноценный земельный участок стоимостью более 9 млн рублей. Преступление не было доведено до конца по независящим от обвиняемого обстоятельствам, так как уполномоченный орган отказался регистрировать переход права собственности на один из участков, отмечали в СКР. Кроме того, против Гетманова были также возбуждены уголовные дела о  вымогательстве  и  незаконном обороте боеприпасов .]]></text>
</doc>
