<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792106</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/792106</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-18 08:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число проголосовавших онлайн москвичей превысило 1,3 млн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Алексей Венедиктов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - В системе дистанционного электронного голосования (ДЭГ) по федеральному списку отдали голоса 1,3 млн граждан, следует из данных сайта по наблюдению за онлайн-голосованием в столице. Согласно информации на сайте, явка электронных избирателей на начало второго дня голосования составила 63,7%, свои голоса за кандидатов в депутаты по федеральному избирательному округу отдали более 1,3 млн человек. В то же время, по одномандатному округу при явке 63,7% проголосовали также около 1,3 млн человек, на довыборах в Мосгордуму проголосовали почти 50 тысяч граждан при явке 61%, а на выборах депутатов совета депутатов муниципального округа Щукино при явке 58% свои голоса отдали 9,3 тысяч москвичей. Общая явка московских избирателей на выборах за первый день составила 23%, рассказал зампред общественной палаты Москвы, руководитель столичного штаба по наблюдению за выборами Алексей Венедиктов. "Явка от всех избирателей Москвы составляет в первый день, ДЭГ плюс бумага, 23%", - сказал Венедиктов на брифинге в общественном штабе. Он отметил, что по бумажным бюллетеням явка за первый день в Москве составила около 7%, проголосовало порядка 534 тысяч человек. Также, по словам Венедиктова, за ночь в ДЭГ проголосовали около 100 тысяч жителей столицы. Голосование на выборах различного уровня в сентябре началось 17 сентября и пройдёт в течение трех дней - 17, 18 и 19 сентября. В этот период пройдут выборы депутатов Госдумы, глав 12 субъектов страны и выборы депутатов законодательных органов государственной власти в 39 регионах РФ. Также в этот период в Москве состоятся довыборы в Мосгордуму по 19 и 37 избирательным округам из-за смерти парламентария Николая Губенко и лишения депутатского статуса за условный срок по делу о мошенничестве Олега Шереметьева, а также выборы в муниципальном округе Щукино.]]></text>
</doc>
