<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793471</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793471</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 17:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посольство РФ в США запросило Госдеп о местонахождении финдиректора "НОВАТЭКа"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НОВАТЭК</tag>
    <tag type="str">Марк Джетвей</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Госдепартамент</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Задержанный в США финансовый директор ПАО "НОВАТЭК" Марк Джетвей пока не обращался к российским дипломатам за консульской помощью в связи с задержанием, дипмиссия в Вашингтоне запросила Госдепартамент о его местонахождении. "Нет, обращения об оказании консульской поддержки к нам не поступало", - сказал в пятницу "Интерфаксу" источник в российском посольстве. По словам собеседника агентства, "мы обратились в Госдеп с целью узнать о местонахождении Марка Джетвея". "Мы планируем организовать консульский звонок в Госдепартамент", - сообщил дипломат. Американские власти предъявили главному финансовому директору ПАО "НОВАТЭК" Джетвею обвинение в сокрытии активов в целях уклонения от налогов. По сообщению Минюста США, Джетвей  арестован , ему грозит до 20 лет лишения свободы по самой тяжкой из статей обвинения. По версии налоговиков, в период с 2005 по 2016 год Джетвей при помощи офшорных счетов скрывал принадлежащие ему активы, чтобы не платить налоги. Объем средств на счетах Джетвея в швейцарском банке, которые он, по версии обвинения, скрывал от властей США, на пике доходил до $93 млн. Чтобы не декларировать эти средства, Джетвей предпринимал целенаправленные шаги, в частности, указывая жену, которая является гражданкой РФ, в качестве бенефициара активов. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил в пятницу журналистам, что Россия готова оказать Джетвею, который является гражданином РФ, необходимую поддержку по линии МИД. Он добавил, что Россия  не может вмешиваться в конфликт  Джетвея с американским правосудием, поскольку тот также является гражданином США и "несет в плане налогов определенные обязательства". Управляющий партнер коллегии адвокатов Pen&Paper Алексей Добрынин предположил, что Джетвею может грозить "по минимуму около  40 лет лишения свободы ". "Маловероятно, что даже при заключении сделки со следствием и возмещении ущерба наказание может быть очень мягким, если его признают виновным по обвинениям, которые опубликовал Минюст США", - сказал Добрынин.]]></text>
</doc>
