<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792684</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792684</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 20:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин по-прежнему не ждет от ЦБ РФ прибыли в ближайшие три года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин РФ</tag>
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
    <tag type="str">Антон Силуанов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Проект федерального бюджета на 2022-2024 годы не учитывает поступлений от прибыли Банка России, сообщил министр финансов РФ Антон Силуанов. "Не закладывали (в новый бюджет поступлений от прибыли ЦБ - ИФ)", - сказал Силуанов. В случае получения Банком России прибыли, в частности, в результате  продажи банка "Открытие" , вопрос ее перечисления в бюджет будет обсуждаться, но пока это не учитывается. "Действительно, об этом ЦБ говорил, но мы не закладывали каких-либо доходов от прибыли ЦБ, потому что не знаем, когда это будет сделано ("Открытие" будет продано - ИФ), по какой цене", - отметил министр. "У нас продажа активов ЦБ уже давно обсуждается - будет она в следующем году или нет, потому что продать такой актив не так просто. Уложится ЦБ в те сроки, которые обещал, или не уложится - будем смотреть. Будут дополнительные доходы - поделим", - сказал Силуанов. Ранее сообщалось, что Банк России в 2020 году сократил убыток втрое - до 61,5 млрд рублей по сравнению с 182,6 млрд рублей убытка в 2019 году. В 2018 году убыток ЦБ сохранился на уровне 2017 года и составлял 434,7 млрд рублей. ЦБ в начале августа сообщил о старте подготовки к продаже акций банка "Открытие" на торгах. Одновременно регулятор изучит обращения от потенциальных стратегических инвесторов. Банк России будет осуществлять прием сообщений заинтересованных лиц с 11 октября по 22 октября 2021 года.]]></text>
</doc>
