<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793083</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793083</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 14:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Адвокат узнал о решении Генпрокуратуры бороться с информацией от ФБК</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">ФБК</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
    <tag type="str">Тверской суд</tag>
    <tag type="str">Леонид Соловьев</tag>
    <tag type="str">Анатолий Разинкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Генпрокуратура России будет добиваться блокировки сайтов, которые распространяют информацию Фонда борьбы с коррупцией (ФБК, власти признали его иноагентом, экстремистской организацией и суд запретил его деятельность). Об этом "Интерфаксу" рассказал адвокат правозащитного проекта "Сетевые Свободы" Леонид Соловьев, который в том числе представляет интересы Алексея Навального. "Сегодня на заседании по иску Алексея Навального к Генпрокуратуре о блокировке его сайта стало известно, что, в случае воспроизведения информации с ресурсов ФБК на других сайтах, прокуратура требует ограничивать к ним доступ в установленном порядке", - сказал Соловьев. По его словам, это требование надзорного ведомства приложено к возражениям Роскомнадзора (РКН) по поводу иска оппозиционера, документ подписал замгенпрокурора Анатолий Разинкин. Из требования следует, что прокуроры нашли в интернете, "как минимум, 173 ресурса, используемых запрещенным за экстремизм Фондом борьбы с коррупцией". Как сказал адвокат, в приложении к требованию Генпрокуратуры на 19 листах перечислены страницы в Instagram, Facebook, Youtube, Twitter, TikTok, "ВКонтакте", "Одноклассниках", "Яндекс.Дзен", каналы и боты в Telegram, а также сайты отдельных проектов. Согласно озвученной в суде позиции РКН, блокировка сайта и других интернет-ресурсов Навального осуществляется на основании данного документа. Навальный  подал иск к Генпрокуратуре и Роскомнадзору  из-за блокировки его сайта и других интернет-ресурсов ранее в сентябре. 26 июля соратники Навального сообщили о блокировке Роскомнадзором почти 50 ресурсов, связанных с оппозиционером. В ведомстве "Интерфаксу" подтвердили блокировку, сославшись на требование Генпрокуратуры от 15 июня, согласно которому эти интернет-ресурсы "используются для пропаганды и продолжения запрещённой экстремистской деятельности". В иске Навальный просит признать действия Роскомнадзора, а также данное требование Генпрокуратуры незаконным. Кроме того, оппозиционер просит суд обязать ведомства устранить нарушение его прав и свобод, отозвав указанные уведомления и требования. Тверской суд рассмотрит иск 11 октября. Ранее Роскомнадзор на основании требования Генпрокуратуры от 15 июня  потребовал от Apple и Google  удалить приложение "Навальный" из сервисов App Store и Google Play, так как оно используется для пропаганды деятельности ФБК.]]></text>
</doc>
