<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793465</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793465</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 17:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-глава Минстроя Крыма арестован по делу о мошенничестве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Храмов</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Симферополь</tag>
    <tag type="str">Евгений Кабанов</tag>
    <tag type="str">Роман Журавлев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Киевский районный суд Симферополя в ходе заседания в пятницу отправил под арест на два месяца бывшего министра строительства и архитектуры республики Михаила Храмова, который стал фигурантом уголовного дела о мошенничестве, передал корреспондент "Интерфакса". Судья Оксана Карчевская постановила отправить Храмова, обвиняемого по ч. 4 ст. 159 УК РФ, под стражу до 22 ноября. На аресте настаивало обвинение, поскольку, по мнению следователей, экс-чиновник имеет возможность покинуть страну, оказать давление на свидетелей, уничтожить доказательства. Адвокат возражал и просил о домашнем аресте. Адвокат Храмова Сергей Лутовинов заявил журналистам, что не согласен с решением и будет обжаловать его. Всего суд избирает в пятницу меру пресечения по одному делу для трех человек: бывшего вице-премьера Крыма Евгения Кабанова, Храмова и Романа Журавлева. Последний является руководителем ООО "Мастер-Юг" - подрядчика строительства водовода от Ивановского водозабора, за счет которого был частично закрыт вододефицит столичного региона республики. Как сообщалось со ссылкой на источник и подтвердилось в суде, экс-чиновники стали  фигурантами дела о мошенничестве  (ч. 4 ст. 159 УК РФ). Их подозревают в причинении бюджету ущерба в 57,5 млн рублей при строительстве водовода по федеральной целевой программе (ФЦП) социально-экономического развития Крыма и Севастополя путем завышения стоимости работ. По словам адвоката, подрядчик вернул указанную сумму до возбуждения уголовного дела. Следователь указал на аффилированность ООО "Мастер-Юг" с экс-чиновниками. Кабанов, которого суд уже тоже  отправил под арест , занимал пост вице-премьера Крыма почти три года. Он, в частности, курировал реализацию ФЦП. Храмов руководил Минстроем около 2,5 лет. Об их отставке стало известно 22 сентября. Как сообщалось, предыдущие крымские вице-премьеры, которые курировали ФЦП, - Олег Казурин и Виталий Нахлупин - также ранее стали фигурантами уголовных дел. Первый получил 11,5 лет лишения свободы за получение взятки, дело о взятке в отношении второго находится на рассмотрении в суде.]]></text>
</doc>
