<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793176</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793176</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 18:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Антирекорд по госпитализациям с COVID-19 зафиксирован в Петербурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - За минувшие сутки в Петербурге госпитализировали 355 человек с COVID-19, следует из ежедневной эпидемиологической справки, которую распространяет пресс-служба администрации губернатора. Это максимальное значение с начала августа, когда Смольный возобновил публикацию расширенной статистики вместе с госпитализациями по заболеваемости коронавирусом. Прежний антирекорд был зафиксирован неделю назад, когда городская администрация сообщала о 349 новых пациентах больниц за сутки. На пике эпидемии в конце июня число госпитализированных в Петербурге превышало 1 тыс. человек в сутки. В настоящее время постепенно растет общее число пациентов больниц. Если в начале прошлой недели их было около 3,7 тыс. человек, то, по данным за последние сутки, в больницах находятся 4 473 пациента с коронавирусом. На фоне роста числа госпитализированных власти открыли еще два ковидных стационара. В комитете по здравоохранению "Интерфаксу" сообщили, что пациентов с коронавирусом начали принимать больница Святителя Луки и Николаевская больница, находящаяся в Петергофе. В Петербурге работает 16 ковидных стационаров. С начала недели число мест в таких больницах увеличилось на 550, до 5863. С начала недели растет суточное число заболевших в городе, за последние сутки коронавирус был выявлен у 1698 человек. Городская администрация прекратила публиковать расширенную статистику в начале июня во время Петербургского международного экономического форума и возобновила 3 августа, когда волна заболеваемости пошла на спад.]]></text>
</doc>
