<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793175</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793175</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 18:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турецкий ЦБ неожиданно снизил ставку до 18%</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">На снижении ставки, вопреки мнению экономистов, настаивал президент Эрдоган</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Реджеп Тайип Эрдоган</tag>
    <tag type="str">Сахап Кавчиоглу</tag>
    <tag type="str">Начи Агбал</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Центробанк Турции снизил ключевую процентную ставку с 19% до 18% годовых, что стало неожиданностью для аналитиков и вызвало обвал лиры. Курс нацвалюты рухнул после объявления об этом решении на 1,2% относительно доллара США - до 8,76 лиры. Это близко к рекордно низкому историческому уровню, зафиксированному в июне. Решение ЦБ может осложнить путь к восстановлению экономики страны после пандемии и затянувшейся проблемы с высокой инфляцией, отмечает The Wall Street Journal. Помимо прочего экономика Турции испытывает трудности из-за конфликтов на Ближнем Востоке и собственных действий президента Реджепа Тайипа Эрдогана, который сменил главу центрального банка уже трижды за два года. Снижение ставки - самое серьезное решение нынешнего главы ЦБ Турции Сахапа Кавчиоглу, который был назначен президентом после неожиданного увольнения в марте предыдущего главы банка Начи Агбала. До своего назначения Кавчоглу, бывший депутат от партии Эрдогана, активно поддерживал экономическую стратегию президента, которая призывала к снижению процентных ставок для стимулирования экономического роста. Возглавив ЦБ, Кавчиоглу в течение нескольких месяцев удерживал ключевую процентную ставку на уровне 19% годовых, несмотря на публичные требования президента о ее уменьшении. "Эрдоган настаивал на снижении ставок, но мы всегда думали, что рациональность возобладает, - сказал аналитик Societe Generale Феникс Кален. - Это ужасное решение для экономики и финансовой стабильности". Инфляция в Турции в августе ускорилась до 19,25% - максимума более чем за два года. Базовая инфляция составляла 16,76%. В заявлении ЦБ отмечается, что высокие темпы роста потребительских цен по-прежнему имеют временный характер и были спровоцированы повышением стоимости продуктов питания и импорта из-за недостаточного предложения и роста спроса после открытия экономики.]]></text>
</doc>
