<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792571</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792571</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 12:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле сочли голословными выводы ЕСПЧ по делу Литвиненко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">Александр Литвиненко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - В Кремле заявили, что решение Европейского суда по правам человека (ЕСПЧ), признавшего российское государство ответственным за убийство экс-сотрудника ФСБ Александра Литвиненко, является голословным, поскольку суд не может обладать всей информацией по этому делу. "Вряд ли ЕСПЧ обладает какими-то полномочиями, технологическими возможностями обладать информацией на этот счет", - сказал пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков в ответ на просьбу прокомментировать решение Страсбургского суда по делу Литвиненко. Он отметил при этом: "Вы знаете, что до сих пор нет никаких результатов этого расследования, поэтому делать такие утверждения, как минимум, голословно". На вопрос, готовы ли в Кремле согласиться с вердиктом ЕСПЧ, пресс-секретарь главы государства ответил: "Мы не готовы прислушиваться к таким решениям". Ранее во вторник  стало известно , что ЕСПЧ признал РФ ответственной за смерть Литвиненко в Великобритании, и постановил, что российская сторона должна выплатить его вдове Марине Литвиненко 100 тыс. евро в качестве компенсации. "Суд учел отказ властей РФ передать документы, касающегося российского внутреннего расследования, и неспособности опровергнуть версию о причастности государства к делу", - говорилось в пресс-релизе ЕСПЧ, распространенном 21 сентября. Также  сообщалось , что российский судья ЕСПЧ Дмитрий Дедов не поддержал выводы суда по делу Литвиненко.]]></text>
</doc>
