<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792825</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792825</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 13:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пропавший под Хабаровском самолет проверял наземные средства связи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Ан-26</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Пропавший под Хабаровском самолет-лаборатория Ан-26 занимался проверкой наземных средств связи и радиолокационного оборудования, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. Между тем в пресс-службе МЧС РФ подтвердили журналистам, что самолет Ан-26 пропал с радаров в районе заповедника Хехцир в 38 километрах от Хабаровска, на борту находится летный состав из шести человек. В ведомстве отметили, что самолет совершал технический полет. В пресс-службе сообщили, что для поиска воздушного судна привлечен вертолет Росавиации, также из Хабаровска на место выдвинулись спасатели Амурского спасательного центра. "В готовность приведен вертолет Ми-8 Хабаровского авиационно-спасательного центра МЧС России со спасателями на борту. Поиски осложнены темным временем суток и неблагоприятными метеоусловиями", - подчеркнули в МЧС. Ранее о том, что Ан-26  пропал с радаров , сообщил источник в авиадиспетчерских службах. Самолет принадлежит ЗАО "Летные проверки и системы". Компания является официальным уполномоченным представителем госкорпорации по ОрВД в сфере проведения летных проверок наземных средств связи. Основным инструментом таких проверок является специализированное (эталонное) воздушное судно, оборудованное аппаратурой летного контроля, - воздушное судно-лаборатория. С помощью аппаратуры можно проанализировать излучаемые в пространство сигналы и оценить точность функционирования каждого наземного средства радиотехнического обеспечения полетов и авиационной электросвязи.]]></text>
</doc>
