<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792906</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/792906</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 18:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">УЕФА осудил предложение ФИФА проводить чемпионаты мира каждые два года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Союз европейских футбольных ассоциаций пока не проводил консультаций с Международной федерацией футбола (ФИФА) о проведении чемпионатов мира каждые два года, вместо четырех, сообщает пресс-служба УЕФА. "Ожидая подробные результаты исследования по заказу Конгресса ФИФА, которое охватит все упомянутые области, УЕФА признает, что ФИФА представила предложение, подразумевающее удвоение финальных турниров чемпионата мира по футболу с 2028 года, а также финальных турниров Кубка конфедераций с 2025 года, в сочетании с масштабной реструктуризацией дат, отведенных в международном календаре на матчи сборных, регулярно проводимые всеми 211 ассоциациями ФИФА", - говорится в заявлении УЕФА. "Мы благодарны за внимание, уделяемое чемпионату Европы и предлагаемую двойную частоту проведения его финальной стадии, но предпочитаем подходить к столь серьезному вопросу комплексно, а не спекулятивно", - отмечается там же. Подчеркивается, что "УЕФА разочарован принятым подходом, согласно которому проекты радикальных реформ сначала обнародуются и открыто продвигаются, прежде чем все заинтересованные стороны получают возможность участия в любого рода консультационном процессе". "УЕФА считает, что будущее международного календаря должно вырабатываться в рамках полноценного консультационного процесса и обмена мнениями между ФИФА, конфедерациями и причастными к организации турниров сторонами, а начать следует с обозначения очевидных проблем и поиска решений. Делать это надо в рамках дебатов, принимая во внимание интересы футбола и легитимные точки зрения различных сторон", - подчеркивается в сообщении УЕФА. "На данном этапе в рамках уважительного отношения к процессу консультаций с вовлеченными сторонами, который должен проводиться беспристрастно, следует воздержаться от пропагандистских кампаний, направленных на рекламу односторонних концепций, подробностей которых никто не видел и которые могут иметь обширные и зачастую неожиданные последствия", - отмечается там же. В Союзе посетовали на то, что 14 сентября УЕФА и 55 европейских ассоциаций попросили ФИФА организовать специальную встречу, чтобы получить возможность озвучить обеспокоенность влиянием таких планов. "УЕФА и 55 европейских ассоциаций до сих пор не получили от ФИФА ответа на данный запрос", - говорится в заявлении Союза. В настоящее время чемпионаты мира и Европы проводятся раз в четыре года. Исключение для Евро имело место из-за пандемии коронавируса: чемпионат континента-2020 пришлось перенести на 2021 год. Поэтому после Евро-2016 следующий турнир прошел через пять лет.]]></text>
</doc>
