<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793055</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793055</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 13:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Выручка автопроизводителей сократится на $210 млрд из-за дефицита чипов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">AlixPartners</tag>
    <tag type="str">Марк Вэйкфилд</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ЮВА</tag>
    <tag type="str">Малайзия</tag>
    <tag type="str">IHS Markit</tag>
    <tag type="str">GM</tag>
    <tag type="str">Ford</tag>
    <tag type="str">Toyota</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - В 2021 году выручка мировых автопроизводителей сократится на $210 млрд из-за глобального дефицита чипов и полупроводниковых компонентов, говорится в докладе консалтинговой компании AlixPartners. В мае она оценивала потери автопроизводителей в $110 млрд, а в январе - в $60,6 млрд. "Все надеялись, что к настоящему времени удастся преодолеть нехватку полупроводниковых компонентов в мире, но такие события, как вспышка коронавирусной инфекции в Малайзии и других странах Юго-Восточной Азии еще больше усугубили ситуацию", - отметил аналитик автоиндустрии в AlixPartners Марк Вэйкфилд. Глобальный выпуск автомобилей в 2021 году, по новому прогнозу, сократится на 7,7 млн единиц. В мае в AlixPartners ожидали сокращения на 3,9 млн машин. На прошлой неделе исследовательская IHS Markit также уменьшила свой годовой прогноз производства автомобилей в мире более чем на 13 млн. Автопроизводители вынуждены прекращать или уменьшать выпуск продукции из-за глобальной нехватки полупроводников, используемых в системах управления транспортными средствами. Американская компания General Motors на прошлой неделе сообщила о продлении остановки конвейеров на семи заводах в Северной Америке. Ford Motor т акже приостановил выпуск  на заводах в Миссури, Мичигане и Кентукки. Японская корпорация Toyota Motor Corp. в конце августа объявила о сокращении выпуска продукции в сентябре на 40%.]]></text>
</doc>
