<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792448</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792448</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 17:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полицейских, обезвредивших напавшего на вуз в Перми, наградят</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">МВД РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Министр внутренних дел РФ Владимир Колокольцев предложил представить к государственным наградам госавтоинспекторов из Перми, которые  задержали  Тимура Бекмансурова, открывшего стрельбу в Пермском государственном национальном исследовательском университете. "Министр внутренних дел РФ Владимир Колокольцев принял решение внести президенту РФ представления о награждении государственными наградами сотрудников ДПС ГИБДД УМВД России по Перми, отличившихся при задержании вооруженного преступника", - сказала официальный представитель МВД России Ирина Волк журналистам. По ее словам, в экстремальной ситуации Константин Калинин и Владимир Макаров "действовали решительно, грамотно и слаженно". "Оказавшись перед лицом смертельной опасности, полицейские сохранили полное самообладание и преградили путь нападавшему. Это позволило предотвратить более тяжкие последствия и не допустить новых жертв", - сказала Волк. Утром 20 сентября студент первого курса юрфака Тимур Бекмансуров открыл стрельбу в одном из корпусов Пермского государственного национального исследовательского университета. В результате, по последним данным,  погибли шесть человек , еще 24 пострадали. Напавшего ранили при задержании и госпитализировали. Как рассказали ранее в МВД, экипаж полка ДПС ГИБДД УМВД Перми в составе лейтенанта полиции Константина Калинина и старшего лейтенанта полиции Владимира Макарова первым прибыл на место происшествия. Напавший на университет начал стрелять в сторону Калинина, был ранен ответным огнем и обезврежен. После этого стрелку была оказана первая помощь. Возбуждено уголовное дело по ч.2 ст.105 УК РФ (убийство двух и более лиц).]]></text>
</doc>
