<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792960</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792960</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 00:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Молдавии высказалась за вывод российских войск из Приднестровья</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Приднестровье</tag>
    <tag type="str">Майя Санду</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Президент Молдавии Майя Санду заявила, что позиция республики "о полном и безоговорочном выводе российских вооруженных сил", остается неизменной. "Наша позиция о полном и безоговорочном выводе российских вооруженных сил остается неизменной. Это же касается и вывоза или уничтожения боеприпасов (...), которые представляют угрозу безопасности и окружающей среде для всего региона в целом. В этом устремлении мы рассчитываем на поддержку международного сообщества", - подчеркнула Санду в своем выступлении на 76-й сессии Генеральной Ассамблеи ООН в среду. Она выразила обеспокоенность тем, что в регионе "возникает все больше и больше кризисов в сфере безопасности". "В условиях глобального, взаимозависимого мира их последствия влияют на всех. Если же говорить о нашем регионе, то мы серьезно обеспокоены ухудшением ситуации с безопасностью в ареале Черного моря", - сказал молдавский лидер. "Мы по-прежнему твердо придерживаемся принципов мирного, политического решения конфликта в приднестровском регионе", - добавила Санду. Кроме того, она заявила о необходимости выработки эффективных средств для защиты демократии в Молдавии. По ее мнению, "множество факторов угрожают демократии", среди которых дезинформация и коррупция. Ранее Санду уже  говорила , что считает необходимым вывод российских войск из Приднестровья. При этом она высказывалась за диалог с Россией по этому вопросу. Глава российского МИДа Сергей Лавров  расценил  требование Санду как "безответственное".]]></text>
</doc>
