<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792720</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792720</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 03:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Джонсон и Байден договорились подходить к отношениям с РФ и КНР на основе общих ценностей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">AUKUS</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Великобритании Борис Джонсон и президент США Джо Байден в ходе встречи в Белом доме подтвердили, что решать международные вопросы, в том числе в отношении России и Китая, будут, руководствуясь общими ценностями, сообщает канцелярия британского премьера. "Премьер-министр и президент также обсудили ряд международных вопросов, включая Китай и Россию. Они договорились, что Великобритания и США продолжат подходить к этим вопросам, руководствуясь нашими общими ценностями, и премьер-министр с нетерпением ожидает президентского саммита по вопросам демократии, который поможет активизировать международные действия", - говорится в сообщении. Отмечается, что в ходе встречи два лидера согласились с тем, что новый альянс AUKUS является "четким выражением общих ценностей и подхода Великобритании и Америки к миру". "Они подчеркнули важную роль, которую альянс будет играть в содействии миру и стабильности во всем мире...", - говорится в сообщении. Кроме того, Джонсон и Байден затронули тему вывода войск НАТО из Афганистана. "Премьер-министр и президент Байден согласились с тем, что лучшим способом почтить память всех тех, кто отдал свои жизни за то, чтобы сделать Афганистан лучше, будет использование всех имеющихся в нашем распоряжении дипломатических и гуманитарных инструментов для предотвращения гуманитарного кризиса и сохранения достижений, достигнутых в Афганистане", - говорится в сообщении. Отмечается, что Джонсон и Байден заявили, что "любое международное признание движения "Талибан" (запрещено в РФ как террористическая организация) должно координироваться и зависеть от соблюдения группой прав человека". Джонсон и Байден также обсудили вопросы торговли между двумя странами, изменения климата и необходимость расширения международного доступа к вакцинам против COVID-19. "Они отметили, что успех внедрения вакцин в Великобритании и Америке сыграл важную роль в возобновлении поездок между Великобританией и США. Премьер-министр приветствовал заявление США о том, что они разрешат гражданам Великобритании, прошедшим двойную вакцинацию, въезжать в страну с ноября, что позволит семьям и друзьям воссоединиться и поможет стимулировать нашу экономику", - сообщили в канцелярии британского премьера.]]></text>
</doc>
