<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793007</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793007</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 11:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число случаев COVID в России за сутки подскочило до уровня середины августа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в РФ составил  21 438  случаев, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в четверг. За минувшие сутки число новых случаев коронавируса в РФ превысило данные, обнародованные 22 сентября, на 1 732: накануне сообщалось о 19 706 заболевших. Значения четверга соотносятся со значениями 19 августа, когда было выявлено 21 058 случаев, и далее эта планка уже не преодолевалась. В тот же период было заявлено о стабилизации ситуации после июльского подъема, вызванного распространением штамма "дельта". Теперь же эпидемиологи предупреждают о росте заболеваемости COVID-19, что связано с сезонными факторами. Резкий рост заболеваемости отмечен также и в столице -  3 445  новых случаев, это максимальное значение с конца июля. Накануне в среду сообщалось об 1 991 заболевшем. Третий день подряд увеличивается число летальных исходов - за минувшие сутки от коронавируса умерли  820  пациентов, что соответствует максимальным значениям за всю пандемию, зафиксированным 26 августа. Наибольшая летальность зафиксирована в Москве - 54, в Петербурге - 53 (накануне сообщалось о 43 скончавшихся), в Свердловской области - 36. Всего в России за время пандемии зарегистрировано  7 млн 354 тыс. 995  случаев коронавирусной инфекции, 201 445 умерших и 6 млн 558 тыс. 780 выписанных, в том числе  16 567  выздоровели за последние сутки, из них 1 331 выздоровевший приходится на Москву.]]></text>
</doc>
