<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792968</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792968</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 03:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава британского МИД призвала Иран скорее вернуться к переговорам по СВПД</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">СВПД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Министр иностранных дел Великобритании Лиз Трасс провела встречу с главой МИД Ирана Амиром Абдоллахияном и призвала иранскую сторону к скорейшему возобновлению венских переговоров по Совместному всеобъемлющему плану действий (СВПД), сообщил представитель правительства Великобритании. Он отметил, что стороны в ходе состоявшейся на полях Генассамблеи ООН встречи обсудили также "ряд двусторонних, ядерных и региональных вопросов". Во вторник президент Ирана Ибрахим Раиси в своем выступлении на сессии ГА ООН  заявил , что Тегеран считает полезными такие переговоры по ядерной теме, "результатом которых станет отмена всех репрессивных санкций". Он напомнил, что Иран не добивается создания ядерного оружия, и подобным вооружениям нет места в иранской оборонной доктрине и политике сдерживания. Раиси добавил, что подобный подход основан на религиозном декрете верховного лидера Ирана. В 2015 году Иран и страны "шестерки" - пять постоянных членов Совбеза ООН и Германия - заключили ядерное соглашение - СВПД, которое ограничивало развитие Ираном ядерной программы в обмен на пошаговое снятие санкций. Бывший президент США Дональд Трамп в 2018 году в одностороннем порядке вышел из СВПД и возобновил действие антииранских санкций, что побудило Тегеран к постепенному отказу от соблюдения некоторых условий сделки. С апреля по июнь этого года Иран и остальные участники СВПД, при непрямом участии США, провели шесть раундов переговоров в Вене с целью восстановления СВПД в полном объеме и возвращении в сделку Соединенных Штатов. В настоящее время переговоры поставлены на паузу: иранские официальные лица ранее заявляли, что Тегеран будет готов продолжить переговоры после инаугурации в начале августа нового президента Ирана Ибрахима Раиси и формирования нового правительства. На церемонии инаугурации 5 августа Раиси заявил, что Тегеран готов к переговорам и поддержит дипломатические инициативы при условии отмены США антииранских санкций.]]></text>
</doc>
