<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793206</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793206</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 19:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Решетников рассказал о факторах, из-за которых инфляция может превысить прогноз</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минэкономразвития РФ</tag>
    <tag type="str">Максим Решетников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Инфляция в РФ в базовом сценарии прогноза ожидается на уровне 5,8%, но есть риски выхода показателя за эти рамки, прокомментировал журналистам текущий прогноз по инфляции глава Минэкономразвития Максим Решетников. "У нас действительно в прогнозе базовом заложено 5,8%, в консервативном - 6%, это чуть выше нижней оценки, которая в основных направлениях денежно-кредитной политики дает Банк России ( 5,7-6,2% - ИФ ), мы с коллегами часто это обсуждаем, опираемся в том числе и на их оценки. В то же время мы видим, конечно, что есть риски, которые делают возможным выход из этого диапазона", - сказал министр. "Первое - у нас с августа на потребительскую инфляцию оказали влияние выплаты - 200 млрд рублей была августовская выплата и порядка 500 млрд рублей сентябрьская. В общей сложности это порядка 15% среднемесячных потребительских расходов. Мы видим по данным ККТ, что произошел всплеск в 10% в расходах в сентябре - это увеличение оборотов на потребительском рынке. Вместе с тем, реакция цен в обоих случаях была достаточно сдержанная. Тем не менее, влияние определенное оказало. Здесь вопрос - как относиться к августовским и сентябрьским данным, этот фактор присутствует. Не думаю, что он подавляющее влияние имел, но какое-то имел", - отметил он. "Второе - давление на инфляцию у нас по-прежнему оказывают внешнеэкономические факторы. И если в июле-августе видели некоторое ослабление этих факторов, то сейчас они снова вступили в дело. Международный индекс продовольственной инфляции ФАО на 17,5% превышает декабрьский уровень, который и без того был достаточно высокий. Более того, у нас в августе возобновился рост мировых цен на растительные масла и зерновые. Ожидаем, что работающий демпфер по зерновым и введенный с 1 сентября демпфер по подсолнечному маслу - они значительную часть этой нагрузки снимут. Отдельно сейчас наблюдаем за ценами на мировом рынке мяса", - добавил министр. "Кроме того, продолжается ускорение мировой инфляции... Плюс фактор - нарушение цепочек добавленной стоимости, видим рост на контейнерные перевозки. Есть ощущение, что это не разовый фактор, и в среднесрочном периоде нам с этим придется жить, и это начинает переноситься на товарную инфляцию", - перечислил Решетников существующие риски давления на инфляцию. Еще одним важным фактором министр назвал урожай текущего года. "Минсельхоз говорит, что урожай неплохой, но вопрос в сроке поступления этого урожая на рынки достаточно сильно влияет", - сказал он.]]></text>
</doc>
