<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792769</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792769</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 09:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав обновил рекомендации по лечению COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Минздрав России утвердил двенадцатую версию временных методических рекомендаций по профилактике, диагностике и лечению новой коронавирусной инфекции. Они содержат обновленный раздел о способах лечения беременных, новые препараты для лечения на дому, информацию о возможных комбинациях препаратов,  сообщила  в среду пресс-служба министерства. Ознакомиться с новой версией методических рекомендаций по COVID-19 можно по  ссылке . "В новой версии методических рекомендаций обновлены разделы, касающиеся лабораторной диагностики COVID-19, лучевой диагностики, разделы, определяющие тактику лечения, включая ведение беременных", - говорится в пресс-релизе Минздрава. Также в методичку внесены комментарии по вакцинации от COVID-19 беременных. В схемы амбулаторного лечения пациентов с легким течением заболевания добавлен препарат будесонид, а для стационарных пациентов, имеющих факторы риска, исключен умифеновир. Также для пациентов со среднетяжелым течением заболевания добавлена возможность использования ингибиторов янус-киназ (барицитиниб и тофацитиниб). Корректировке подверглась и схема лечения пациентов с тяжелым течением коронавируса. "Раздел "Патогенетическое лечение" полностью переработан с учетом накопленного опыта лечения COVID-19 – уточнены критерии и сроки назначения генно-инженерных биологических препаратов, добавлена информация о возможных комбинациях препаратов. Также уточнены особенности назначения антикоагулянтов", - добавили в пресс-службе.]]></text>
</doc>
