<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792619</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792619</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 16:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин ждет 546 млрд рублей допналогов от металлургии, угля и удобрений за три года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">НДПИ</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Минфин ожидает, что в 2022-2024 годах в бюджет дополнительно поступит 546 млрд рублей от металлургов, угольной промышленности и производителей удобрений в результате принятия поправок в Налоговый кодекс. Об этом говорится в пояснительной записки к законопроекту, который министерство внесло в правительство. "При этом, учитывая, что обложение налогом на прибыль организаций по предлагаемому механизму зависит от инвестиционной и дивидендной политики организации, оценить бюджетный эффект в части дополнительного поступления налога на прибыль организаций не представляется возможным", - говорится в документе. Чиновники правительства с прошлой недели активно обсуждают в бизнесом дополнительные налоговые изъятия у компаний горно-металлургического сектора. Пока есть два основных сценария - изменение формулы расчета НДПИ и введение прогрессивного налога на прибыль, а также комбинированный вариант. Минфин сообщил бизнесу, что в 2022 году  ждет поступление в бюджет  около 250 млрд рублей за счет этих дополнительных налоговых поступлений, рассказал "Интерфаксу" один из участников совещания 15 сентября у первого вице-премьера Андрея Белоусова. По его словам, чиновники тогда дали понять, что "цифра уже посчитана в бюджете" на 2022-2024 годы 21 сентября источники в металлургической отрасли рассказали "Интерфаксу", что  акциз на жидкую сталь обсуждается  как один из вариантов увеличения фискальной нагрузки. Идея введения акциза на жидкую сталь возникла при обсуждении роста НДПИ: не у всех металлургов есть добычные проекты, поэтому НДПИ не решает задачу изъятия сверхприбыли, пояснил один из собеседников "Интерфакса" в отрасли. "Поэтому решили посмотреть на следующий передел", - добавил он. "Пока детали - налогооблагаемая база, методика - находятся в проработке", - сказал один из источников.]]></text>
</doc>
