<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793049</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793049</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 13:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Банк Норвегии первым из крупных мировых ЦБ поднял ставку после пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк Норвегии</tag>
    <tag type="str">Норвегия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Ойстейн Олсен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Норвежский Центробанк повысил ключевую процентную ставку с нулевого уровня до 0,25% годовых по итогам заседания в четверг. Таким образом, Банк Норвегии первым из крупных мировых ЦБ приступил к подъему ставок, сниженных из-за  пандемии COVID-19 . В мае 2020 года, на пике пандемии, норвежский ЦБ снизил ставку до нуля. "Нормализация ситуации в экономике позволяет предположить, что будет целесообразным приступить к постепенной нормализации уровня ставки", - заявил глава Банка Норвегии Ойстейн Олсен. Он также отметил, что ЦБ намерен бороться с финансовыми дисбалансами, которые создают низкие процентные ставки. "Основываясь на текущих оценках перспектив экономики и баланса рисков, можно сказать, что уровень ставки с большой вероятностью снова будет повышен в декабре", - отметил Олсен. По словам главы ЦБ, снятие карантинных ограничений привело к быстрому восстановлению норвежской экономики, и уровень экономической активности в настоящее время выше, чем был до пандемии. Новые прогнозы Банка Норвегии предполагают, что базовая ставка будет расти немного быстрее, чем ожидалось ранее, и достигнет 1,7% к концу 2024 года, пишет The Wall Street Journal. Курс норвежской кроны в паре с евро подскочил до максимального уровня за три месяца на решениях ЦБ - 10,0696 кроны/1 евро. По данным на 12:50 по московскому времени, пара евро/крона торгуется на уровне 10,0892 кроны по сравнению с 10,1196 кроны на закрытие предыдущей сессии.]]></text>
</doc>
