<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">791753</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/791753</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-16 17:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ИНИОН РАН обещают восстановить после пожара к концу 2021 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ИНИОН РАН</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Яков Белопольский</tag>
    <tag type="str">Единый заказчик</tag>
    <tag type="str">Юрий Пивоваров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - В Москве здание Института научной информации по общественным наукам Российской академии наук (ИНИОН РАН), которое заканчивают ремонтировать после пожара, введут в эксплуатацию в декабре 2021 года, заявили в пресс-службе Единого заказчика в сфере строительства. Сейчас в четырехэтажном здании завершают наладку внутренних инженерных систем, проводят отделочные работы, пусконаладочные работы и дооснащают институт мебелью. Сгоревшая библиотека ИНИОНа построена в середине 1970-х годов по проекту архитекторов Якова Белопольского, Ефима Вулыха и Льва Мисожникова. В январе 2015 года  она почти полностью сгорела  и частично обрушилась, ее разобрали до фундамента. Директор института академик Юрий Пивоваров  был уволен  и  стал фигурантом  уголовного дела о халатности в связи с пожаром. Сотрудники института продолжали бороться против планов  переселить их  в другой институт или разделить библиотеку ИНИОНа по разным хранилищам на постоянной основе. В 2016 году в мэрии Москвы  решили  сгоревшее здание отстроить заново. Здание восстановили  по проекту Белопольского , но с учетом современных нормативов и стандартов проектирования, увеличив площадь хранения книг и оборудовав под землей новое фондохранилище. Публично-правовая компания "Единый заказчик" контролирует строительство 21 объекта образования и науки, в том числе и здания ИНИОНа РАН. Единый заказчик в сфере строительства был создан по поручению премьер-министра Михаила Мишустина на базе шести дирекций, относившихся к пяти федеральным министерствам. В конце прошлого года закон был одобрен Государственной думой и подписан президентом России. Председателем Наблюдательного совета назначен вице-премьер Марат Хуснуллин, по мнению которого Единый заказчик позволит сократить сроки строительства долгостроев.]]></text>
</doc>
