<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792319</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792319</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 07:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рубль утром слегка слабеет к доллару и евро вслед за нефтью</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Доллар США и евро незначительно подрастают на "Московской бирже" в понедельник утром, рубль слабеет к бивалютной корзине вслед за ценами на нефть эталонных марок. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 72,88-73,13 руб./$1, по итогам второй минуты торгов курс составил 72,99 руб./$1 (+13,75 коп. к уровню предыдущего закрытия). Евро при этом подорожал до 85,4575 руб./EUR1 (+4,75 коп. к закрытию пятницы). Бивалютная корзина ($0,55 и EUR0,45) выросла на 9,7 коп. к уровню закрытия 17 сентября, до 78,6 рубля. Доллар при этом оказался на 42,98 коп. выше уровня действующего официального курса, евро - на 0,39 коп. ниже официального курса. По мнению экспертов "Интерфакс-ЦЭА", рубль незначительно слабеет к доллару и евро на старте торгов 20 сентября на фоне снижения нефтяных котировок. Цены продолжают снижаться третью сессию подряд на фоне восстановления производства нефти и нефтепродуктов американскими компаниям в регионе, пострадавшем от урагана "Ида". Инвесторы готовятся к двухдневному заседанию Федеральной резервной системы (ФРС) США. Ожидается, что руководство американского ЦБ объявит о начале постепенного сворачивания программы покупки активов. Результаты заседания будут объявлены в среду вечером (21:00 МСК). Стоимость ноябрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 7:01 мск составила $74,87 за баррель, что на 0,62% ниже цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на октябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени составила $71,42 за баррель, что на 0,76% ниже уровня на закрытие рынка 17 сентября. Фондовые индексы стран Азиатско-Тихоокеанского региона в понедельник демонстрируют положительную динамику: японский Nikkei 225 растет на 0,58%, китайский CSI 300 - на 1%. Фьючерс на американский индекс S&P 500 теряет 0,75%. Американский рынок акций завершил торги в пятницу в минусе на фоне более слабых, чем ожидалось, данных о потребительском доверии в США. За прошедшую неделю Dow Jones опустился на 0,1%, S&P 500 - на 0,6%, Nasdaq Composite - на 0,5%. Так, значение индекса потребительского доверия, которое рассчитывает Мичиганский университет, за сентябрь предварительно составило 71 пункт по сравнению с 70,3 пункта месяцем ранее. Аналитики в среднем ожидали повышения индекса до 72 пунктов. В целом торги на американском рынке акций в последние дни были довольно волатильными в связи с неоднородными экономическими сигналами, а также неопределенностью, связанной с распространением нового штамма COVID-19 "дельта". По мнению аналитиков, динамика фондовых индексов США является неустойчивой, поскольку инвесторы не знают, как оценивать последние статданные и их возможное влияние на дальнейшие действия ФРС.]]></text>
</doc>
