<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793128</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/793128</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 16:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мосгорсуд смягчил приговор соратнику Навального по "санитарному делу"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Николай Ляскин</tag>
    <tag type="str">Сергей Тельнов</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Московский городской суд смягчил приговор с 1 года до 10 месяцев ограничения свободы соратнику оппозиционера Алексея Навального - Николаю Ляскину по делу о подстрекательстве к нарушению санитарно-эпидемиологических правил на несанкционированной акции 23 января в столице (так называемое санитарное дело). "Апелляционное представление прокурора, просившей запретить Ляскину покидать пределы Москвы (а не Москвы и области), оставлено без удовлетворения", - сообщил "Интерфаксу" адвокат Сергей Тельнов в четверг. Как сообщалось,  в начале августа  Преображенский суд Москвы признал Ляскина виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 4 ст. 33 - ч. 1 ст. 236 УК РФ (подстрекательстве к нарушению санитарно-эпидемиологических правил, повлекшем угрозу массового заболевания людей) и назначил ему один год ограничения свободы. Несанкционированные акции в поддержку арестованного после возвращения в Россию оппозиционера Алексея Навального прошли 23 января во многих городах страны, в том числе в Москве. После акции правоохранительные органы возбудили ряд уголовных дел, в том числе о нарушении санитарно-эпидемиологических правил (ст.236 УК РФ), применении насилия к представителям власти (ст. 318 УК РФ), хулиганстве (ст. 213 УК РФ).]]></text>
</doc>
