<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793424</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/793424</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 15:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Галицкий заявил о своей болезни и скорых реформах в ФК "Краснодар"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Краснодар</tag>
    <tag type="str">Сергей Галицкий</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Владелец футбольного клуба "Краснодар" Сергей Галицкий сообщил, что болен, в результате чего ведется работа над сменой структуры ФК. "Я болею, у меня такой период в жизни, что я не могу посещать домашние игры в большом количестве и не могу общаться с клубом в том количестве, в котором необходимо президенту клуба. Но это жизнь, ты часто не являешься хозяином своей жизни. Я, к сожалению, не в той форме и некоторые игры пропускаю", - сказал Галицкий в эфире "КомментШоу" в YouTube, не уточняя диагноза болезни. "Я не могу сказать, что отошел от оперативного управления (клубом), просто не могу там находиться физически в это время. Но и были моменты, когда я мало управлял клубом", - отметил он. В настоящий момент, по словам Галицкого, ведется работа по смене структуры "Краснодара". "Клуб не должен зависеть от одного человека. Есть работа над структурой, чтобы бюджет в 50-60-70 миллионов долларов был без меня, и чтобы школа могла финансироваться без меня. Я думаю, что к марту-апрелю мы закончим все эти процессы. Предварительно это будет состоять из совета директоров, из наблюдательного совета и банков, которые будут контролировать исполнение обязательств", - сказал владелец "Краснодара". Он уточнил, что "это будут пассивные вложения, которые позволят содержать без меня футбольный клуб, и чтобы это все было под контролем". "Клуб не должен заканчиваться на одном человеке – это самое важное, над чем мы работаем", - сказал Галицкий. 54-летний Галицкий основал ФК "Краснодар" в 2008 году, клуб трижды завоевывал бронзовые медали чемпионата России, а также выходил в финал Кубка России в 2014 году. Кроме того, он становился участником основного раунда Лиги чемпионов.]]></text>
</doc>
