<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792264</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792264</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-19 21:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бюллетени в сейф-пакетах признают недействительными на трех участках в Петербурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Госдума РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 сентября. INTERFAX.RU - В Петербурге зафиксированы нарушения режима хранения бюллетеней, упакованных в сейф-пакеты между днями голосования, это могло вызвать сомнения в достоверности отражения воли избирателей, сообщил член Горизбиркома Олег Зацепа журналистам в воскресенье. "Буквально сегодня территориальная избирательная комиссия №42 приняла решение предписать участковым комиссиям на трех участках признать недействительными, к сожалению, бюллетени, которые хранились в сейф-пакетах, потому что были нарушены условия хранения: сейфы были перемещены и некоторое время находились без видеонаблюдения", - сказал Зацепа. Он назвал подобные ситуации "очень редкими и эпизодическими" и заявил, что достоверно о каких-либо фальсификациях в подобных случаях неизвестно, но пришлось принимать "жесткие, бескомпромиссные решения", чтобы обеспечить объективность результатов выборов. Зацепа полагает, что опыт использования сейф-пакетов на многодневном голосовании следует признать положительным. Ранее председатель ЦИК Элла Памфилова сообщила, что, по ее мнению, инцидент с перемещением сейфов в Петербурге может превратиться в уголовное дело. Депутат Закса Надежда Тихонова, которая баллотируется в Госдуму по округу №212, отправила в Центризбирком жалобу, перечислив предполагаемые нарушения, включая то, что на нескольких участках сейфы перенесли в помещение, где нет ни одной видеокамеры. Аппарат уполномоченного по правам человека в Петербурге также сообщал, что, как зафиксировали его сотрудники по видеотрансляции, в пятницу после 22:00 в большинстве помещений, где хранится избирательная документация, выключили свет, что не позволило убедиться в сохранности сейф-пакетов.]]></text>
</doc>
