<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793355</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793355</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 13:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Единороссы получили в Госдуме 324 мандата из 450</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">ЦИК признал думские выборы состоявшимися</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Центризбирком признал думские выборы состоявшимися, на них "Единая Россия" получила 324 мандата из 450, объявила председатель комиссии Элла Памфилова. Член комиссии от КПРФ Евгений Колюшин выразил особое мнение о несогласии с итоговыми результатами выборов. КПРФ получит в Думе VIII созыва 57 мест, партия "Справедливая Россия - За правду" - 27, ЛДПР - 21, "Новые люди" - 13". По словам Памфиловой, "Родина", "Гражданская платформа", "Партия Роста" получают по одному мандату, и еще пять мест займут кандидаты-самовыдвиженцы. Она уточнила, что это "общее распределение 450 мандатов с учетом результатов по федеральному избирательному округу и по одномандатным округам". На 16 участках в 9 регионах - Санкт-Петербурге, Калмыкии, Крыму, Ставропольском крае, Ивановской, Московской, Нижегородской, Саратовской, Тверской областях - итоги голосования на думских выборх были отменены, сказала также глава ЦИК. Голосование проводилось с 17 по 19 сентября. В эти дни прошли более более 4,4 тысячи избирательных кампаний регионального и местного уровней в 85 субъектах. По оценке ЦИК, явка на выборах составила 51,72%. "За все время проведения голосования с 17 по 19 сентября и на этой неделе вплоть до вечера вчерашнего дня к нам не поступило ни одной жалобы на действие или бездействие нижестоящих комиссий", - сказала Памфилова, уточнив, что речь идет о жалобаах, требующих коллегиального рассмотрения на заседании комиссии. В четверг вечером в ЦИК пришло обращение от партии "Яблоко" - "большой такой теоретический опус, точно не к нам", заявила Памфилова. "На сей момент признано комиссиями недействительными 40605 бюллетеней, это 0,0004%, это значит десятитысячная доля процента от числа бюллетеней, выданных избирателю (...) на 157 избирательных участках в 43 регионах страны", - сказала она. 23 сентября в "Единой России"  сообщили , что первое пленарное заседание Думы нового созыва состоится 12 октября.]]></text>
</doc>
