<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792431</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792431</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 15:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Облсуд отменил выход по УДО убившего жену екатеринбургского фотографа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Лошагин</tag>
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Свердловский областной суд в понедельник отменил решение суда первой инстанции об условно-досрочном освобождении из колонии екатеринбургского фотографа Дмитрия Лошагина, отбывающего наказание за убийство жены-модели. "Постановление Чкаловского районного суда Екатеринбурга от 3 августа в отношении Лошагина отменить, дело передать на новое судебное разбирательство в тот же суд первой инстанции в ином составе суда", - сказал судья в ходе заседания, трансляция которого велась в аккаунте суда в соцсети. Как сообщалось, в ночь на 23 августа 2013 года пьяный Лошагин, по версии следствия, во время ссоры до смерти избил жену-фотомодель Юлию Прокопьеву, после чего вывез ее тело в лес недалеко от Старомосковского тракта. Чтобы скрыть следы преступления и затруднить опознание девушки, он облил ее голову легковоспламеняющейся жидкостью и поджег, а затем скрылся. 24 июня 2015 года Октябрьский районный суд Екатеринбурга признал Лошагина виновным в убийстве и приговорил его к  десяти годам колонии  строгого режима. В сентябре того же года Свердловский облсуд, рассмотрев апелляционную жалобу, уменьшил фотографу срок заключения до  девяти лет и десяти месяцев  в колонии строгого режима. 7 декабря 2020 года Чкаловский районный суд Екатеринбурга удовлетворил ходатайство Лошагина и заменил ему неотбытую часть наказания в колонии на ограничение свободы сроком на три года и 25 дней. Однако прокуратура и потерпевшая сторона обжаловали данное решение, и в феврале 2021 года Свердловский областной суд его отменил. 3 августа 2021 года Чкаловский районный суд Екатеринбурга  удовлетворил ходатайство Лошагин а об условно-досрочном освобождении. Согласно решению суда, фотограф после выхода из колонии должен являться по месту прописки в органы правопорядка и появляться там ежемесячно, также он должен в течение месяца трудоустроиться.  Прокуратура  и потерпевшая сторона обжаловали данное решение.]]></text>
</doc>
