<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793337</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793337</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 12:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гражданина Узбекистана задержали со шпионской техникой на границе с Украиной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Узбекистан</tag>
    <tag type="str">ФСБ России</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Гражданин Узбекистана, сотрудничавший с правоохранительными органами Украины, задержан со шпионской техникой при нелегальном пересечении границы с РФ в Брянской области, сообщили в Центре общественных связей (ЦОС) ФСБ. Мужчину 1981 года рождения с признаками наркотического опьянения задержали за незаконное пересечение границы, говорится в сообщении ЦОС, поступившем в пятницу в "Интерфакс". В ведомстве отметили, что в ходе досмотра в верхней одежде и личных вещах задержанного "обнаружены специальные технические средства скрытого ношения с возможностью фото-, видео- и аудиофиксации, а также порошкообразное вещество, предположительно, являющееся наркотическим". "В ходе разбирательства выяснилось, что нарушитель с 2019 года сотрудничает с правоохранительными органами Украины на конфиденциальной основе", - говорится в пресс-релизе. В нем отмечается, что при выполнении очередного задания под видом лица, желающего нелегально попасть в РФ, иностранец "вступил в контакт с представителями криминальных кругов и за денежное вознаграждение в размере 27 тысяч гривен попросил оказать ему содействие в незаконном переходе на российскую территорию". "Цель конспиративного мероприятия - создание условий для задержания пособников при попытке организации незаконной переправки иностранца в РФ. Но, со слов гражданина Узбекистана, что-то пошло не так. Пособники задержаны не были, а он для поддержания легенды был вынужден нарушить российско-украинскую границу", - сообщили в ФСБ. В службе заявили, что, по словам задержанного, он сотрудничал с Государственной миграционной службой Украины и участвовал в "выявлении лиц, причастных к противоправной деятельности через границу". Для документирования доказательств в его одежду и личные вещи была вмонтирована специальная техника, в частности, GPS-трекер, видеокамера, а также диктофон, замаскированный под систему нагревания табака. "Низкая эффективность украинских пограничников и несогласованность действий на приграничной территории Государственной пограничной службы и Государственной миграционной службы Украины, привели к провалу оперативного мероприятия и агента", - говорится в пресс-релизе. В ФСБ отметили, что украинская сторона нарушение границы признала и просит вернуть иностоанца. Решается вопрос о возбуждении уголовного дела.]]></text>
</doc>
