<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792965</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792965</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 02:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лавров встретился с главами МИД Египта, Ирландии и Польши</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Египет</tag>
    <tag type="str">Ирландия</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Министр иностранных дел России Сергей Лавров в среду вечером на полях Генеральной Ассамблеи ООН провел встречу с рядом официальных лиц, в том числе с главами МИД Египта, Ирландии и Польши. Министр иностранных дел Египта Самех Шукри отметил, что рад встрече с российским министром. Лавров в ответ предложил ему встретиться в Москве. В ходе беседы стороны обсудили развитие российско-египетских отношений и поддержание контактов, а также обменялись мнениями по актуальным проблемам на Ближнем Востоке и Севере Африки, сделав акцент на ситуации в Ливии и Сирии и палестино-израильском урегулировании. Также Лавров провел в среду встречу с главой МИД Польши Збигневом Рау. Министры обменялись рукопожатиями, после чего беседа продолжилась в закрытом для прессы формате. Согласно сообщению на сайте МИД РФ, Лавров и Рау обсудили состояние дел в ООН и возможности для повышения ее эффективности, были затронуты и некоторые вопросы российско-польских отношений. Кроме того, состоялась встреча главы МИД РФ с главой внешнеполитического и оборонного ведомства Ирландии Саймоном Коувени. Главы ведомств обменялись приветствиями, после чего встреча продолжилась за закрытыми дверями. "В ходе беседы были предметно обсуждены вопросы российско-ирландских отношений. Подчеркнута готовность российской стороны к продолжению сотрудничества, основанного на равноправии и взаимном учете интересов. Подтвержден обоюдный настрой на результативное проведение намеченного на декабрь с.г. в Дублине 13-й сессии двустороннего Межправительственного комитета по развитию делового сотрудничества", - говорится в сообщении МИД России по итогам этой встречи. Главы внешнеполитических ведомств двух стран обсудили также обстановку в Афганистане, сирийское урегулирование и СВПД в контексте председательства Ирландии в сентябре в СБ ООН, сообщает МИД России. Ирландия в сентябре председательствует в Совете Безопасности всемирной организации. Лавров прибыл в среду в штаб-квартиру всемирной организации для участия в мероприятиях недели высокого уровня Генассамблеи. Ранее  сообщалось , что Лавров и генсек НАТО Йенс Столтенберг провели встречу во время пребывания в Нью-Йорке на ГА ООН.]]></text>
</doc>
