<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792704</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792704</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 22:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Туркменистан и ПРООН подписали соглашение по проекту "Реагирование на COVID-19"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Туркменистан</tag>
    <tag type="str">ПРООН</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Министерство здравоохранения и медицинской промышленности Туркменистана подписало с Программой развития Организации Объединенных Наций (ПРООН) в республике соглашение по реализации проекта "Реагирование на COVID-19", финансируемого Всемирным банком для усиления ответных мер страны и готовности к пандемии, сообщает туркменское информационное агентство ORIENT. В рамках проекта с бюджетом в $20 млн будут организованы мероприятия для усиления готовности и реагирования на пандемию COVID-19. В частности, проект нацелен на укрепление национального потенциала в области тестирования и лечения, повышение квалификации медицинских работников, закупку реагентов, лекарств и медицинского оборудования, а также устранение связанных с пандемией социальных рисков и рисков для здоровья. Проект будет поддерживать внедрение цифровых решений для осуществления контроля за инфекционными заболеваниями. В долгосрочной перспективе проект направлен на всестороннее укрепление национальной системы здравоохранения для эффективного реагирования на пандемии. Проект поддержит реализацию Плана готовности и реагирования Туркменистана на острое инфекционное заболевание, реализуемого в партнерстве с агентствами ООН в Туркменистане и определяющего превентивные и ответные действия по борьбе с COVID-19. Также прошло подписание совместной с ООН программы "Повышение осведомленности и вовлечение молодежи для смягчения многомерных рисков и угроз, связанных с глобальной пандемией", сообщает сайт внешнеполитического ведомства Туркменистана. С туркменской стороны документ подписал министр иностранных дел Туркменистана Рашид Мередов, со стороны ООН - постоянный координатор ООН в Туркменистане Дмитрий Шлапаченко. Проект направлен на укрепление потенциала государственных должностных лиц на местном уровне и на осуществление в населенных пунктах плана социально-экономического реагирования с учетом обеспечения безопасности. Проект будет осуществляться в рамках совместной работы правительства Туркменистана с ООН, направленной на реализацию Целей Устойчивого Развития на национальном уровне, говорится в сообщении. Официальные власти Туркменистана  не подтверждают случаев заражения COVID-19 , тем не менее, в стране в целях недопущения распространения коронавирусной инфекции с весны 2020 года действует масочный режим, приостановлено зарубежное авиасообщение. В ВОЗ ранее выразили обеспокоенность информацией о росте в стране случаев заболевания пневмонией и рекомендовали правительству принять меры, как если бы COVID-19 уже распространялся по стране. В настоящее время в стране  проводится обязательная вакцинация  от коронавируса COVID-19 населения старше 18 лет.]]></text>
</doc>
