<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793096</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793096</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 15:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минстрой начал испытывать кадровый онлайн-сервис с 10 тыс. мигрантов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минстрой РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Минстрой РФ работает над созданием единого сервиса по подбору специалистов строительной отрасли и уже испытывает его на пилотном проекте с 10 тыс. мигрантов из Узбекистана. Об этом сообщил первый заместитель министра строительства и ЖКХ России Александр Ломакин. "Мы в Минстрое создаем кадровый центр. Это будет структура, которая будет прогнозировать, просчитывать в количестве людей, в специализациях - пообъектно, по регионам. И, соответственно, закрывать эту потребность разными специалистами", - сказал Ломакин журналистом в ходе форума "Дни лидеров муниципального управления". Замысел проекта – в своего рода "уберизации" кадрового рынка. "Идея в том, чтобы эта информационно-аналитическая система была не просто статистической базой данных, а чтобы она как раз выступала такой цифровой платформой, где будут регистрироваться строительные компании и размещать информацию о потребностях в специалистах – в текущем режиме и плановые. И там же будут регистрироваться специалисты – как сейчас работают различные цифровые платформы такси, например", - сказал замминистра журналистам. Оператором сервиса может выступать сам Минстрой. "На сегодняшний день такие трудовые базы данных и площадки существуют, надо просто их все интегрировать, увязать с министерством труда, с министерством иностранных дел, с МВД. Система уже сейчас пилотируется – на проекте привлечения 10 тыс. мигрантов из Узбекистана", - напомнил Ломакин. Ранее во время визита в Узбекистан представители Минстроя России обсудили с властями Узбекистана пилотный проект по привлечению трудовых мигрантов. Разработанная ранее процедура была оптимизирована: теперь все подготовительные мероприятия, включая вакцинацию от коронавируса и период, необходимый для выработки иммунитета, после нее специалисты будут проходить до отъезда. Сроки вывода программы в штатный режим Минстрой назвать пока не готов.]]></text>
</doc>
