<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793361</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793361</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 13:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд оставил в силе приговор бывшему директору омского "Мостовика"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Мостовик</tag>
    <tag type="str">Олег Шишов</tag>
    <tag type="str">Омский областной суд</tag>
    <tag type="str">Первомайский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Омский областной суд отклонил апелляции на приговор бывшему гендиректору НПО "Мостовик" Олегу Шишову по делу о неуплате НДФЛ на сумму свыше 91 млн рублей, сообщила пресс-служба суда. Коллегия по уголовным делам облсуда оставила апелляции прокуратуры, Шишова и его защиты без удовлетворения и оставила приговор Первомайского суда без изменений.  Районный суд в июле 2021 года признал Шишова виновным в неисполнении обязанностей налогового агента (ч.2 ст.199.1 УК) и назначил ему два года условно. Суд счел, что в январе-марте 2014 года гендиректор НПО "Мостовик", являясь распределителем денежных средств организации и имея финансовую возможность, не перечислил в бюджет удержанный из заработной платы работников налог на доходы физических лиц в сумме более 91 млн рублей. По версии следствия, обвиняемый направлял деньги на погашение кредитных обязательств организации, предоставлял займы аффилированным организациям, производил расчеты с контрагентами, а также тратил на другие цели, не связанные с уплатой налогов. Поскольку преступление было совершено в 2014 году, а в 2015 году Госдума приняла постановление об амнистии в связи 70-летием Победы, Шишов  был амнистирован . В  марте 2016 года Шишов был приговорен к трем годам колонии по делу о растрате 1 млрд рублей при строительстве Приморского океанариума. В сентябре того же года его признали виновным по п. "б" ч. 2 ст. 199 УК (уклонение от уплаты налогов в особо крупном размере) и ч. 3 ст. 159.4 УК (мошенничество в особо крупном размере) и  приговорили к четырем годам колонии  общего режима с учетом предыдущего приговора. В марте 2017 года он был освобожден условно-досрочно.  НПО "Мостовик" занималось проектированием объектов транспортного, специального и промышленно-гражданского назначения, строительством мостов, дорог, тоннелей, линий метрополитена. Компания возводила объекты к саммиту АТЭС-2012 на Дальнем Востоке, Олимпиаде-2014 в Сочи и других. В 2015 году предприятие было признано банкротом.]]></text>
</doc>
