<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793249</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793249</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 23:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Социал-демократы в ФРГ продолжили удерживать лидерство перед выборами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Социал-демократическая партия Германия с 25% поддержки избирателей продолжает удерживать лидерство за три дня до выборов, свидетельствуют данные опроса, проведенного исследовательской группой "Выборы" для программы телеканала ZDF Politbarometer. Партийный союз Ангелы Меркель ХДС/ХСС может рассчитывать на 23% голосов, "Зеленые" - на 16,5%. Свободная демократическая партия Германии может получить 11% голосов, правая "Альтернатива для Германии" - 10%, "Левые" - 6%. По данным опроса исследовательского института ForsaВ, в начале сентября поддержка партийного союза ХДС/ХСС  составляла  19%. Представители шести крупнейших парламентских партий ФРГ в четверг вечером провели заключительные предвыборные дебаты в прямом эфире телеканала ARD. В дебатах участвовали три главных кандидата в канцлеры - представитель Социал-демократической партии Германии (СДПГ) Олаф Шольц, лидер кампании Христианско-демократического союза (ХДС) Армин Лашет, главный кандидат от "Зеленых" Анналена Бербок. Также в студии присутствовал лидер баварской партии ХСС, партнера ХДС Маркус Зедер, руководитель Свободной демократической партии Германии Кристиан Линднер, кандидат от правой "Альтернативы для Германии" Алис Вайдель и представительница "Левых" Жанин Висслер. Тема коронавируса и демонстраций протеста против ограничительных мер стала одной из первых в обсуждении, затем последовал вопрос социального жилья и тема налогов - Вайдель, например, заявила, что Германия должна снизить расходы госбюджета. Лашет считает, что в Германии необходимо построить полтора миллиона квартир, предназначенных для малообеспеченных граждан. Бербок полагает, что нужно затормозить рост арендной платы и сделать так, чтобы он превышал предусмотренную законом сумму максимум на 2,5%. В ходе раунда блиц-вопросов Лашет  заявил , что "Северный поток 2" нужно запускать с гарантией сохранения газового транзита через Украину. Линднер считает, что принимать Украину в НАТО не нужно, а Бербок согласилась с возможной необходимостью применять пилотируемые дроны в ходе зарубежных миссий ФРГ. Относительно возможных правящих коалиций были высказаны разные мнения. Линднер высказался за коалицию ХДС/ХСС, Свободной демократической партии Германии и "Зеленых", а Лашет сказал, что готов сотрудничать со всеми за исключением левых и правых. Парламентские выборы пройдут в Германии 26 сентября.]]></text>
</doc>
