<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792843</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792843</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 13:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Судане заявили, что пока не готовы ратифицировать соглашение о базе ВМФ РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Судан</tag>
    <tag type="str">Мохаммад Шариф</tag>
    <tag type="str">ВМФ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Суданские законодательные органы пока не обладают достаточными полномочиями для ратификации соглашения о создании пункта материально-технического обеспечения ВМФ России, заявил в среду замглавы МИД Судана Мохаммад Шариф. "Российская сторона предприняла все необходимые меры. Но у нас, в Судане, еще не до конца сформированы законодательные органы с достаточными полномочиями для того, чтобы утвердить такое соглашение", - заявил Шариф на пресс-конференции в Москве. По его словам, "нужно, чтобы высший законодательный совет утвердил этот документ". "Этот вопрос будет скоординирован между военными наших стран", - добавил Шариф. Накануне, 21 сентября, спецпредставитель президента РФ по Ближнему Востоку и странам Африки, замглавы МИД Михаил Богданов по итогам консультаций с суданской делегацией во главе с Шарифом заявил "Интерфаксу", что переговоры о создании российской военной базы в Порт-Судане в настоящее время продолжаются по линии военных обеих стран, они проходят в штатном режиме. "Тема военной базы - компетенция военных, именно они ведут переговоры. Думаю, у них все идет в штатном режиме", - сказал он агентству. Ранее высокопоставленный источник в МИД РФ  сообщил "Интерфаксу" , что никакой политической напряженности вокруг планов создания военной базы РФ в Порт-Судане, на берегу Красного моря, нет, но есть некоторые обстоятельства, которые задерживают работу. "Напряженности никакой нет, я не вижу никаких осложнений", - сказал высокопоставленный дипломат. По его словам, "в принципе договорились, но есть некоторые обстоятельства, которые пока задерживают работу на этом направлении". Собеседник агентства напомнил, что после смены власти в стране парламент не работал в полную силу, в то время как договоренности о военной базе нуждались в его утверждении. Кроме того, подчеркнул он, "там были кое-какие встречные обещания с нашей стороны по линии контактов военных, и этот вопрос тоже не урегулирован по объективным причинам, не из-за политических предпочтений, а чисто физически". 1 июля сообщалось, что президент РФ Владимир Путин  внес в Госдуму законопроект  о ратификации соглашения с Суданом о строительстве базы ВМФ на Красном море. Соглашение было подписано в Хартуме 23 июля 2019 года и в Москве 1 декабря 2020 года. В начале июня 2021 года начальник генштаба Судана Мохаммед Осман аль-Хусейн сообщил о намерении страны  пересмотреть соглашения с РФ  по военно-морской базе. "Мы находимся в процессе пересмотра договора, подписанного между бывшим правительством Судана и Россией по российскому военному проекту на побережье Красного моря в Судане", - заявил аль-Хусейн. По его словам, так как соглашение было подписано при прежнем режиме и не было ратифицировано законодательным органом, как того требует процедура одобрения международных договоров, у Судана есть возможность для внесения поправок и изменений с учетом интересов страны. 4 июня замглавы МИД РФ Богданов сообщил "Интерфаксу", что посольство РФ в Хартуме получило разъяснения суданской стороны относительно намерения пересмотреть решение по созданию пункта материально-технического обеспечения ВМФ РФ в этой стране. По его словам, Судан не отозвал свою подпись под соглашением о создании в этой стране базы ВМФ РФ, поэтому остается поле для компромисса. 10 июня официальный представитель МИД РФ Мария Захарова заявила, что в соглашение по пункту материально-технического обеспечения могут вноситься изменения до его ратификации.]]></text>
</doc>
