<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793423</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793423</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 15:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Twitter, Facebook и WhatsApp обжаловали крупные штрафы за отказ локализовать данные в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Twitter</tag>
    <tag type="str">Facebook</tag>
    <tag type="str">WhatsApp</tag>
    <tag type="str">Таганский суд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Twitter, Facebook и WhatsApp оспорили в апелляционной инстанции многомилионные штрафы, назначенные им российским судом за нарушение законодательства о локализации данных россиян на территории РФ. "Апелляционные жалобы на решение мирового суда в отношении WhatsApp, Twitter, Facebook поступили в Таганский суд Москвы", - сообщили "Интерфаксу" в суде. В жалобах компании просят отменить назначенные им ранее крупные штрафы. Мировой суд 26 августа оштрафовал  Twitter и Facebook  на 17 и 15 млн рублей соответственно за повторное нарушение, выразившееся в отказе локализовать данные россиян на территории страны. WhatsApp был впервые привлечен к административной ответственности за данное правонарушение в РФ и получил штраф в размере 4 млн рублей. В июле суд в Москве оштрафовал Google LLC на 3 млн рублей за аналогичное правонарушение. Это также стал  первым штрафом Google  за отказ локализовать базы данных российских пользователей в РФ. В Роскомнадзоре сообщали, что на сегодняшний день хранение персональных данных российских пользователей локализовали порядка 600 представительств в РФ зарубежных компаний. Среди локализовавших данные в РФ компаний там назвали Apple, Microsoft, Samsung, PayPal, Booking, LG. В России за нарушение требования о локализации уже заблокирована соцсеть LinkedIn. В 2016 году Таганский суд Москвы удовлетворил соответствующий иск Роскомнадзора. Вопрос о локализации соцсетями Facebook и Twitter данных российских граждан на территории РФ обсуждается с компаниями с 2015 года. Twitter, Facebook, Telegram, Google, TikTok и WhatsApp с начала года неоднократно привлекались к административной ответственности за различные нарушения российского законодательства. Чаще всего компании штрафуют за отказ удалять запрещенный в РФ контент. Так, с начала года сумма общих штрафов, назначенных Facebook за нарушения российского законодательства, составила более 80 млн рублей, Twitter - около 60 млн рублей, Telegram - около 40 млн рублей. Как ранее пояснили "Интерфаксу" в суде, если компании добровольно не исполнят решения суда, то материалы в отношении них будут направлены в службу судебных приставов для принудительного взыскания штрафов.]]></text>
</doc>
