<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793453</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793453</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 16:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Адвокат заявил, что финдиректору "НОВАТЭКа" в США грозит до 40 лет тюрьмы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НОВАТЭК</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Марк Джетвей</tag>
    <tag type="str">Pen&amp;Paper</tag>
    <tag type="str">Алексей Добрынин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Задержанный в США финансовый директор ПАО "НОВАТЭК" Марк Джетвей вряд ли может рассчитывать на мягкое наказание, если будет признан виновным в инкриминируемых ему деяниях, топ-менеджеру грозит до 40 лет тюрьмы, считает управляющий партнер коллегии адвокатов Pen&Paper Алексей Добрынин. "Маловероятно, что даже при заключении сделки со следствием и возмещении ущерба наказание может быть очень мягким, если его признают виновным по обвинениям, которые опубликовал Минюст США", - сказал юрист "Интерфаксу". Адвокат отметил, что по законодательству США Джетвею, в случае признания его вины, грозит до 20 лет лишения свободы за каждое мошенничество с использованием электронных средств связи, пять лет тюремного заключения за каждую неспособность предоставить информацию о подсчете данных FBAR  (отчетность по счетам в иностранных банках - ИФ) , пять лет тюрьмы за уклонение от уплаты налогов, пять лет за предоставление ложных показаний, три года по каждому пункту оказания помощи в подготовке ложной налоговой декларации и один год тюрьмы за каждое умышленное непредставление налоговой декларации. "Иными словами, ему грозит по минимуму около 40 лет лишения свободы", - сказал адвокат. Добрынин также отметил, что Россия не сможет добиться от США экстрадиции Джетвея, несмотря на его российское гражданство или возможное возбуждение уголовного дела против него в РФ. "В случае, если в России и будет возбуждено какое-то уголовного дело в отношении Марка Джетвея, учитывая, что между США и Россией отсутствует признанный сторонами двусторонний договор о выдаче, данный шаг никаким образом не повлияет на шансы России добиться его экстрадиции. При существующем положении вещей (наличие обвинения в США и отсутствие двухстороннего договора), шансов на его выдачу на данный момент нет", - сказал "Интерфаксу" Добрынин. Отвечая на вопрос агентства о возможности обмена Джетвея, Добрынин подчеркнул, что "это вопрос не правовой, а политический". В свою очередь, адвокат осужденного в РФ за шпионаж американца Пола Уилана Владимир Жеребенков назвал маловероятной возможность обмена его подзащитного на Джетвея. "Власти США не признают приговор Уилану и вряд ли пойдут на его обмен, поскольку, считают, что это может породить подобные прецеденты, и иностранные граждане будут задерживаться для обмена. Исключать, конечно, ничего нельзя, но это маловероятная возможность. Есть другие пути вернуть Уилана домой, один из них - выдать его для отбытия наказания и пусть уже американская фемида думает, помиловать его или нет, но все действия наших и американских властей должны соответствовать установленным процедурам", - сказал адвокат "Интерфаксу". По словам Добрынина, в соответствии с законодательством США экстрадиция может быть предоставлена только на основании договора. "Русско-американский договор о взаимной выдаче преступников был заключен в 1887 году, однако, не ратифицирован в США. А значит, и не рассматривается ни одной из сторон в настоящее время в качестве основания для экстрадиции. Поскольку США и Россия являются участниками Конвенции ООН против транснациональной оргпреступности от 2000года, власти РФ ссылаются на нее при обращении к властям США с запросом о выдаче. Однако на практике последние отказываются ее применять, настаивая на отсутствии двустороннего договора о выдаче", - пояснил адвокат. О задержании финдиректора "НОВАТЕКа"  стало известно 23 сентября . Американские власти предъявили Джетвею обвинение в сокрытии активов в целях уклонения от налогов. Как говорится в сообщении Минюста США, Джетвей арестован, ему угрожают длительные сроки заключения - до 20 лет по самой тяжелой из статей обвинения. По версии налоговиков, в период с 2005-го по 2016 год Джетвей при помощи офшорных счетов скрывал принадлежащие ему активы, чтобы не платить налоги. Объем средств на счетах Джетвея в швейцарском банке, которые он, по версии обвинения, скрывал от властей США, на пике доходил до $93 млн. Чтобы не декларировать эти средства, Джетвей предпринимал целенаправленные шаги, в частности, указывая свою жену, гражданку России, в качестве бенефициара активов. В самом "НОВАТЕКе" заверили, что арест в США заместителя председателя правления, главного финансового директора Марка Джетвея  не повлияет на работу компании .]]></text>
</doc>
