<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792549</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792549</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 11:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Банк России весной 2022 года обсудит уровень цели по инфляции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Эльвира Набиуллина</tag>
    <tag type="str">Сергей Швецов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Таргет по инфляции сохранится на уровне "вблизи 4%" и в 2022 году, но весной 2020 года Банк России в рамках обзора денежно-кредитной политики обсудит параметры этой цели, сообщил в Совете Федерации первый зампред ЦБ Сергей Швецов. "В качестве цели было заявлено 4%, эта цель остается и на ближайший год. Мы недавно направили в правительство новый документ на ближайший год с двухлетним прогнозным дополнительным периодом по основным направлениям денежно-кредитной политики. Тем не менее, весной в рамках обсуждения ( ДКП - ИФ ) будет также обсуждаться и эта цель", - сказал он. По его словам, стабильно низкая инфляция имеет много преимуществ, но, прежде всего, она создает уверенность для бизнеса по долгосрочным инвестициям, которые и будут способствовать реализации национальных целей. Ранее ЦБ заявил, что  ближе к середине 2022 года  может понизить таргет по инфляции. Этот целевой показатель может быть пересмотрен по итогам обзора денежно-кредитной политики (monetary policy review), проведение которого  в конце июня 2021 года анонсировала  председатель Банка России Эльвира Набиуллина. Этот анализ, как ожидается, продлится год. План работ в рамках этого анализа регулятор планирует представить во второй половине сентября. На пресс-конференции в июле Набиуллина напомнила про опыт ряда стран, которые, начав, как и Россия, с таргета в 4%, затем понизили цель до 2-3%. Позже Financial Times в статье, основанной на интервью главы ЦБ, сообщила, что именно такой вариант будет рассматривать Банк России, однако соответствующей цитаты Набиуллиной газета не привела. Ранее директор департамента исследований и прогнозирования ЦБ Александр Морозов заявил, что таргетирование более низкого уровня инфляции в России может привести к снижению инфляционных ожиданий. По его словам, это тема для общественных обсуждений.]]></text>
</doc>
