<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793161</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793161</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 17:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустин напомнил металлургам о социальной ответственности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">РСПП</tag>
    <tag type="str">Андрей Белоусов</tag>
    <tag type="str">Антон Силуанов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Правительству удалось договориться с бизнесом об основных параметрах новых налогов для горно-металлургической и химической отраслей, заявил премьер-министр Михаил Мишустин и напомнил предпринимателям, что бизнес должен быть социально ответственным. "Хотел бы поблагодарить вас за конструктивное сотрудничество, поскольку, как мне доложили коллеги, члены правительства, по основным параметрам  удалось договориться , - сказал Мишустин на встрече с членами бюро правления Российского союза промышленников и предпринимателей. "Уважаемые представители бизнеса, конечно, это ваше право распоряжаться и решать, как распоряжаться всеми заработанными средствами, но сейчас во всем мире главным показателем социальной ответственности считается то, сколько бизнес вкладывает в развитие и своего дела, и своей страны", - добавил премьер. По его словам, "выверенных шагов и социально-ориентированных действий" от бизнеса ждет не только правительствно, но и граждане. "И здесь крайне важно подчеркнуть, что, несмотря на дискуссию по ряду вопросов, у нас с вами общие интересы - это развитие экономики и повышение качества жизни людей. И, надеюсь, с таким пониманием мы и дальше будем действовать сообща", - отметил премьер. Он напомнил, что в 2021 году ради сдерживания цен правительство вводило дополнительные меры защиты внутреннего рынка, в том числе  экспортные таможенные пошлины на металлы . "При этом мы говорили, что они носят временный характер - до конца декабря этого года. И будут рассматриваться варианты замены их на соответствующее налогообложение", - сказал он. "По поручению президента были подготовлены предложения по корректировке налоговой системы для некоторых добывающих отраслей. Они направлены на повышение эффективности и справедливости распределения ресурсов в экономике и, конечно, на стимулирование инвестиционной активности компаний, что очень важно", - сказал Мишустин. "Все подготовленные изменения прорабатывались с участием Российского союза промышленников и предпринимателей. Налажен, я считаю, конструктивный диалог с владельцами компаний.  Андрей Рэмович Белоусов  и Антон Германович Силуанов, другие коллеги  неоднократно  встречались с членами РСПП, менеджерами, представителями компаний, провели не одно совещание. А в последние недели работа не прекращалась даже в выходные дни. Считаю такой подход эффективным способом преодоления разногласий, особенно при выработке ключевых решений для бизнеса и государства. Мне кажется, эту практику взаимодействия надо обязательно сохранить и применять её в будущем. Правительство всегда открыто для конструктивного сотрудничества с бизнесом", - заявил премьер-министр.]]></text>
</doc>
