<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792707</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792707</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 23:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава NASA планирует в ближайшее время посетить Россию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">NASA</tag>
    <tag type="str">Билл Нельсон</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Рогозин</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Администратор Национального управления по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA) Билл Нельсон заявил о планах посетить Россию в ближайшее время, следует из трансляции NASA. "В ближайшее время, в зависимости от пандемии. Я надеюсь, что мы справимся с вариантом дельта. Есть опасения, что появятся новые варианты инфекции. Я вакцинирован и надеюсь посетить Россию в ближайшее время", - сказал администратор на конференции управления, отвечая на вопрос о приезде в Россию. "Я разговаривал с Дмитрием ( Рогозиным  - ИФ) несколько раз, также Боб ( Кабано  - ИФ) разговаривал с коллегами из российской космической программы несколько раз. Мы действительно надеемся приехать в Москву и увидеться с ними", - добавил Нельсон. Ранее глава "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин сообщал, что его встреча с Нельсоном может состояться до конца года, если позволит эпидемиологическая ситуация. "Да, мы с нетерпением ждем приезда главы NASA сенатора Билла Нельсона. Есть вопросы, которые есть смысл обсуждать лично. Рассчитываю, что сенатор Нельсон сможет осуществить свой визит в Россию до конца этого года, если эпидемиологическая ситуация позволит", - сообщил Рогозин в Twitter. Ранее глава госкорпорации сообщил, что вопрос о присутствии России на Международной космической станции (МКС) решится в ближайшие месяцы. "Это вопрос, который найдет свое разрешение в ближайшие несколько месяцев", - сказал Рогозин в интервью радиостанции "Эхо Москвы". Ранее замгендиректора российской госкорпорации по международному сотрудничеству Сергей Савельев сообщил "Интерфаксу", что Рогозин и Нельсон планируют дважды встретиться до конца года - в октябре в Дубае и в ноябре-декабре в России. По его словам, в ОАЭ "Роскосмос" планирует поднять вопрос отмены санкций против российской космической отрасли. "Мы поднимем вопрос о санкциях", - сказал Савельев "Интерфаксу" в кулуарах форума "Армия-2021". Он отметил, что повестка встречи только формируется и в NASA ещё не сообщили, готовы ли они обсуждать этот вопрос. Также в ходе встречи планируется обсудить "совместную работу на МКС и другие проекты". В начале июня сообщалось, что Нельсон в ходе телефонных переговоров с Рогозиным принял его приглашение посетить Россию. Рогозин и Нельсон также обсуждали судьбу МКС. Глава NASA предложил продлить работу станции до 2030 года, Рогозин сообщил, что условием проведения переговоров станет отмена санкций США против предприятий "Роскосмоса".]]></text>
</doc>
