<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">789630</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/789630</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-10 16:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин выступил против отмены лимита на легионеров в футболе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 сентября. INTERFAX.RU - Президент России Владимир Путин считает нецелесообразным снятие ограничений на привлечение иностранных игроков в российском футболе. "Вот я опять слышал в последнее время: давайте снимем количественные ограничения на участие иностранных спортсменов. Ну, замечательно. Вам что, неизвестно, что с 1988 года сборная команда (по футболу) наша не играет на Олимпийских играх? Ну ещё не будет 20 лет играть, если одни иностранцы работают", - сказал Путин в пятницу на заседании совета по физкультуре и спорту. В ходе заседания президент посетовал, что на Олимпиаду в Токио, помимо футболистов, из России не пробились представители и других игровых видов спорта. Путин признал, что в этом перечне присутствуют такие "экзотические для нашей страны виды спорта, как бейсбол или гольф". "Но, скажем, по классическому баскетболу вообще ни женская, ни мужская команды не попали на турнир. Клубы-то играют. Играют интересно, красиво, вроде как в клубных соревнованиях показывают очень хорошие результаты", - продолжил президент. "Надо посмотреть, что происходит с этими клубными командами, и зачем нам там нужно столько иностранцев, если сборной команды нет", - добавил Путин. Летом, после неудачного выступления сборной России на чемпионате, об отказе от лимита  говорил  глава Российского футбольного союза Александр Дюков. "Предложение касается изменения подходов к определению количества легионеров. По сути можно говорить об отказе от лимита легионеров в принципе", - сказал Дюков в эфире телеканала "Россия 24" 23 августа, приведя в пример 2008 год, когда сборная России стала бронзовым призером, несмотря на большее количество легионеров в отечественных клубах. До этого, 6 июля,  о пересмотре лимита  говорил министр спорта Олег Матыцин. "Надо его (лимит на легионеров в российском футболе) пересматривать. Однако вопрос развития футбола надо рассматривать в комплексе, а не отдельно об изменении лимита на легионеров. Как единичное решение это не даст необходимого эффекта", - сказал Матыцин журналистам. В настоящее время лимит на легионеров в чемпионате России действует по формуле по формуле "8+17". Согласно ей, команда может внести в заявку на сезон не более восьми иностранных игроков, не ограничивая их число на поле во время матча. До этого в российском футболе действовала схема "6+5": на поле в составе одной команды могли находиться не более шести иностранных футболистов, а их количество в заявке на сезон не было ограничено.]]></text>
</doc>
