<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792975</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792975</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 06:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следователи допросили техников, обслуживавших упавший под Хабаровском Ан-26</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Следователи изъяли образцы топлива, документы и допросили технический персонал в рамках расследования уголовного дела, возбужденного после потери связи с самолетом Ан-26 в Хабаровском крае, обломки которого найдены в четверг, сообщило Восточное межрегиональное СУ на транспорте СКР. "По уголовному делу проведен ряд следственных действий: допрошены авиатехники ЗАО "Летные проверки и системы", которые производили техническое обслуживание воздушного судна перед последним вылетом, у которых изъяты карта-наряд на оперативное техническое обслуживание и задание на полет; в аэропорту Хабаровск (Новый) изъяты образцы топлива", - говорится в сообщении. Также назначена химическая судебная экспертиза, следователи изъяли документы по прохождению предполетного медицинского осмотра членов экипажа и прогнозу погоды по маршруту следования, летную и техническую документации на воздушное судно и членов экипажа. Следственная группа готовится выехать на место происшествия. По данным следователей, в четверг около полудня по местному времени в ходе поисков на вершине хребта Большехехцирского природного заповедника обнаружены обломки, предположительно, самолета Ан-26. На место направлена наземная поисково-спасательная группа. 22 сентября самолет Ан-26 примерно в 40 километрах от Хабаровска  исчез с радаров  и перестал выходить на связь. На самолете была воздушная лаборатория, экипаж из шести человек занимался  проверкой  наземных средств связи и радиолокационного оборудования в Хабаровском крае. Предположительно, причиной инцидента могли стать плохие погодные условия или ошибка пилотирования. Самолет принадлежит компании "Летные проверки и системы". ЗАО "Летные проверки и системы" является официальным уполномоченным представителем госкорпорации по организации воздушного движения в сфере проведения летных проверок наземных средств связи. Самолет эксплуатируется с августа 1979 года. Возбуждено  уголовное дело  по ч. 3 ст. 263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта). Межгосударственный авиационный комитет (МАК) сформировал комиссию по расследованию этого авиационного происшествия.]]></text>
</doc>
