<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792857</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/792857</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 15:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Театр Джигарханяна сменил название</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Армен Джигарханян</tag>
    <tag type="str">Театр Джигарханяна</tag>
    <tag type="str">Сергей Газаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Московский театр Джигарханяна меняет название и репертуар. Он теперь называется "Прогресс. Сцена Армена Джигарханяна", а его репертуар станет более молодежным и динамичным, сообщил на пресс-конференции художественный руководитель театра Сергей Газаров. Первой премьерой этого сезона в октябре будет постановка "Балалайкин и К", режиссером которой станет Газаров. По его словам, ребрендинг затронет логотип, сцену, здание - снаружи и изнутри, и перемены затронут всё. "Будет обновляться, прежде всего, репертуарная политика, я считаю это самым важным элементом в начале, когда ты определяешь путь - о чем ты будешь разговаривать со зрителем", - сказал Газаров. Он добавил, что в репертуаре появятся пьесы "сегодняшние, понятные людям", а театр переориентируется на молодежную аудиторию. В название и логотип театра решили вернуть слово "Прогресс", поскольку театр размещается в здании бывшего кинотеатра "Прогресс". "Мы решили вернуть название, потому что мы тоже хотим прогрессировать и будем прогрессировать", - добавил Газаров. "Главным было сохранить имя Армен Борисовича, все-таки 25 лет этот человек со своей вулканической энергией, которой он засеял все в театре, человек, который его создал. Нам показалось, что "Прогресс. Сцена Армена Джигарханяна" это будет новая жизнь этого театра, в ускоренном, в энергетическом, в прорывном смысле, в очень провокационном, резком, может быть, направлении, но это то, что заложил Армен Борисович, поэтому там такое богатство, что не надо от него отказываться, а развить дальше то, ту энергетику, которой он заселил театр", - объяснил худрук. В 2021 году в театр поступило около десяти новых актеров, труппа продолжит принимать и обучать новых людей. Зрительный зал будет модернизирован. Народный артист СССР Армен Джигарханян руководил драматическим театром своего имени с 1996 года. Он умер 14 ноября 2020 года в возрасте 85 лет.]]></text>
</doc>
