<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792568</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/792568</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 12:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В мэрии Москвы заверили, что оператор ДЭГ не мог менять записи голосования</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Эдуард Лысенко</tag>
    <tag type="str">Алексей Венедиктов</tag>
    <tag type="str">ДИТ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Технология блокчейн, которая использовалась в системе электронного голосования в Москве, гарантирует, что "никто не может изменить запись" голосования, в том числе - оператор системы, заявил руководитель департамента информационных технологий (ДИТ) столицы Эдуард Лысенко. Ключ к расшифровке данных платформы, который перед голосованием  поделили на семь частей  и передали разным хранителям, теперь выложен в интернете, сказал он в интервью на Youtube-канале "Соловьев LIVE". "Блокчейн ( ДЭГ - ИФ ) доступен в интернете, через сайт, к нему в девять часов вечера 19 числа опубликован специальный ключ, который позволяет зайти в блокчейн любому человеку, который хоть немножко обладает навыками программиста, и расшифровать, и увидеть всю статистику реального голосования с 8 утра 17 сентября до 20 часов 19 сентября. Что собственно и сделали некоторые люди из различных партий", - сказал Лысенко. Он подтвердил, что голоса участников электронного голосования долго считали, поскольку они требовали перепроверки из-за функции переголосования. Возможностью поменять свое решение, которое обеспечивает эта функция, воспользовались почти 300 тысяч избирателей и некоторые успели проголосовать по четыре раза, отметил чиновник. Из-за задержки с проверкой, результаты ДЭГ в Москве были переданы в ЦИК уже утром 20 сентября. Ответственность за задержку  взял на себя  руководитель регионального штаба по наблюдению за выборами Алексей Венедиктов и извинился за то, что штаб "не до конца продумал технологическую историю". Он заявил в минувший понедельник, что результаты электронного голосования не могут вызывать сомнения, тогда как к процедуре могут быть вопросы.]]></text>
</doc>
