<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793257</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793257</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 00:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФ и Франция подтвердили готовность способствовать установлению мира в Афганистане</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Жан-Ив Ле Дриан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Глава МИД РФ Сергей Лавров и министр Европы и иностранных дел Французской Республики Жан-Ив Ле Дриан во время встречи на полях Генеральной Ассамблеи ООН обсудили ситуацию в Афганистане и подтвердили готовность способствовать установлению мира в этой стране, сообщает МИД РФ. "23 сентября в Нью-Йорке "на полях" 76-й сессии Генеральной Ассамблеи ООН состоялась беседа Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова с Министром Европы и иностранных дел Французской Республики Ж.-И.Ле Дрианом. Главы внешнеполитических ведомств обстоятельно обсудили актуальные темы международной повестки дня. Детально рассмотрено развитие ситуации в Афганистане. С обеих сторон подтверждена готовность совместными усилиями способствовать установлению мира и стабильности в этой стране, в том числе в рамках СБ ООН", - говорится в сообщении. В нем отмечается, что "главы внешнеполитических ведомств обстоятельно обсудили актуальные темы международной повестки дня",  том числе провели обмен мнениями по проблематике урегулирования в Ливии и вокруг иранской ядерной программы. Министры подробно рассмотрели широкий перечень двусторонних вопросов, касающихся развития российско-французских связей в политической, экономической и культурно-гуманитарной сферах и обсудили график дальнейших контактов. Лавров и Ле Дриан также выразили обоюдный настрой на работу по стабилизацию обстановки в Нагорном Карабахе. "Выражен обоюдный настрой на дальнейшую работу в деле стабилизации обстановки в Нагорном Карабахе, прежде всего в формате Минской группы ОБСЕ", - указал МИД РФ. В сообщении также отмечается, что во время встречи Лаврова и Ле Дриана был "затронут ряд других региональных сюжетов, представляющих взаимный интерес". Лавров прибыл в Нью-Йорк в среду, у российского министра уже состоялось более десятка встреч с зарубежными коллегами.]]></text>
</doc>
