<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792481</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792481</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 20:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турция обсудила с "Газпромом" поставки газа накануне истечения части контрактов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Министр энергетики и природных ресурсов Турции Фатих Донмез обсудил с председателем правления "Газпрома" Алексеем Миллером ход и перспективы сотрудничества и в частности поставки газа, сообщает "Газпром". "Стороны высоко оценили работу газопроводов "Голубой поток" и "Турецкий поток", которые надежно транспортируют российский газ через Черное море потребителям", - отмечается в релизе. В твиттере Донмез сообщил, что в Москве провел встречи как с Миллером, так и с российским министром энергетики Николаем Шульгиновым. "Мы обсудили наши текущие энергетические проекты и новые возможности. Мы провели продуктивные встречи, чтобы улучшить наше энергетическое сотрудничество, которое является важной темой в турецко-российских отношениях", - написал он. "Энергетическое взаимодействие России и Турции поступательно развивается по всем направлениям энергетики, важное место отводится строительству АЭС "Аккую" и работе "Турецкого потока". Взаимодействие в энергетической сфере является стратегическим направлением многопланового сотрудничества между Россией и Турцией. Уверен в успешности нашей совместной работы и в других сферах ТЭК - электроэнергетической и угольной", - прокомментировало российское министерство. "Газпром" акцентирует внимание на востребованности своего газа на рынке Турции. Приводя статистику: с 1 января по 19 сентября 2021 года российский концерн поставил в Турцию 20,3 млрд куб. м газа - это исторически рекордный объем для данного периода и на 153% (на 12,3 млрд куб. м) больше, чем в 2020 году (8 млрд куб. м). В 2021 году истекает часть контрактов на поставку российского газа в республику (по так называемому "западному" маршруту, а сейчас это "Турецкий поток"). Российский газ с привязкой к котировкам нефти и нефтепродуктов может обходиться Турции намного выгоднее, чем газ от других поставщиков. По оценке ФАС, для сентября экспортная цена российского газа по формуле с нефтяной привязкой составляет около $270 за тысячу кубометров (оценка ФАС России) при том, что цена газа на спотовом рынке Европы в сентябре превысила $700 (среднее значение контракта "на день вперед" на TTF). В текущей ситуации у Турции мало альтернатив российскому газу. Азербайджан сейчас поставляет в Турцию примерно наполовину меньше газа, чем ранее. С апреля консорциум по проекту "Шах-Дениз" приостановил поставки газа в Турцию в рамках "Стадии-1" разработки месторождения в связи завершением срока действия контракта и новый пока не заключен. Поставки СПГ в Турцию падают месяц от месяца, в июне (последние данные национальной статистики) они упали до многолетнего минимума, а единственным поставщиком остался Алжир. Кроме того, в этом году Турция пересмотрела график и подход к проведению профилактических ремонтов на газопроводах, по которым газ поставляется в страну - влияние ремонтов на потоки газа было максимально сокращено.]]></text>
</doc>
