<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793454</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793454</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 16:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Volvo полностью откажется от кожаной обивки к 2030 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Volvo</tag>
    <tag type="str">Швеция</tag>
    <tag type="str">Стюарт Темплар</tag>
    <tag type="str">Tesla</tag>
    <tag type="str">Porsche</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Шведский автопроизводитель Volvo Cars сообщил, что планирует добиться того, чтобы к 2030 году обивка салонов всех машин компании была сделана без использования кожи, из альтернативных материалов. К 2025 году компания планирует, что четверть материалов, используемых в новых автомобилях, будет "состоять из перерабатываемых компонентов, полученных на основе биологического сырья". В частности, Volvo будет использовать для отделки салонов материал Nordico. Он состоит из ткани, полученной из таких перерабатываемых компонентов, как бутылки из полиэтилентерефталата, а также материалов из "лесов в Швеции и Финляндии и переработанных винных пробок", отмечает компания. При этом компания продолжит использовать шерстяные материалы от ряда поставщиков. "Поиск продуктов и материалов, при производстве которых не наносится вред животным, будет непростым, но это не причина избегать столь важной задачи", - сказал директор Volvo по устойчивости Стюарт Темплар. В 2019 году производитель электрокаров Tesla Inc. сообщил, что салон электромобиля Model 3 "на 100% выполнен не из кожи". Porsche предлагает клиентам вариант салона спортивного электромобиля Taycan, также выполненный не из кожи. Volvo также активно фокусируется на производстве электромобилей. В марте компания  сообщила , что планирует перейти на производство исключительно электрокаров к 2030 году.]]></text>
</doc>
