<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792628</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792628</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 16:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство РФ одобрило проект бюджета на 2022-2024 годы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Правительство РФ</tag>
    <tag type="str">Антон Силуанов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Правительство РФ на заседании во вторник одобрило проект федерального закона "О федеральном бюджете на 2022 год и на плановый период 2023 и 2024 годов". В составе бюджетного пакета проект будет внесен в Госдуму до 1 октября, сообщила пресс-служба правительства. Бюджет на 2022 год сверстан с профицитом 1,41 трлн рублей, или 1,1% ВВП. На 2023 год запланировано превышение доходов над расходами в 434,7 млрд рублей (0,3% ВВП). В 2024 году бюджет станет дефицитным - на 315,3 млрд рублей, или 0,2% ВВП, говорится в пояснительной записке к проекту бюджета. Министр финансов РФ Антон Силуанов позже сообщил журналистам, что ряд параметров бюджета еще будет дорабатываться в ближайшее время, чтобы внести проект в Госдуму 30 сентября. "В целом бюджет одобрили. У нас состоится еще ряд настроечных мероприятий. Нам нужно будет отработать вопрос налогообложения по металлургам, до конца мы еще не договорились. Две темы - это НДПИ и налогообложение дополнительно прибыли в результате выплаты больших дивидендов, превышающих определенный уровень капитала за пятилетний период. Это первое, что нам еще нужно будет еще донастроить. Второе, обсуждался вопрос поддержки регионов. Некоторые коллеги высказывались о том, чтобы увеличить объем помощи, хотя у субъектов РФ все обстоит очень хорошо сейчас. Дополнительные доходы нефтегазовые наши около 2 трлн рублей, у регионов - 1,3 трлн рублей", - сказал он. "Мы отрабатываем эту неделю с министерствами и ведомствами, даже меньше, наверное, будем отрабатывать в правительстве, с тем чтобы на следующей неделе уже, 30 числа бюджет был внесён в парламент", - отметил Силуанов. "Мы в полном объёме учитываем меры, которые приоритетные - переход с антиковидной повестки на развитие, национальные цели, нацпроекты, наши стратегические инициативы, послание в области социальной, демографической - все обеспечено необходимыми ресурсами. Бюджет хоть и вроде бы, казалось, с дополнительными источниками, но полностью расписан по новым решениям, которые требуют существенных дополнительных средств", - отметил также Силуанов. Доходы бюджета прогнозируются в 2022 году на уровне 25 трлн 021 млрд 900 млн рублей, говорится в пояснительной записке, расходы - 23 трлн 610 млрд 200 млн рублей, в 2023 году - 25 трлн 540 млрд 200 млн рублей и 25 трлн 105 млрд 500 млн рублей, в 2024 году - 25 трлн 831 млрд рублей и 26 трлн 147 млрд 100 млн рублей, соответственно. Ненефтегазовые доходы планируются в объеме 15,479 трлн рублей, 16,346 трлн рублей и 17,267 трлн рублей соответственно. Нефтегазовые составят 9,542 трлн рублей, 9,194 трлн рублей и 8,564 трлн рублей. Базовые нефтегазовые доходы, рассчитанные на основании базовой цены на нефть ($44,2 за баррель, $45 за баррель и $45,9 за баррель), составят 6,145 трлн рублей, 6,484 трлн рублей и 6,468 трлн рублей. Ненефтегазовый дефицит в 2022 году будет на уровне 6,1% ВВП, в 2023-м - 6,2% ВВП, в 2024-м - 5,9% ВВП. Размещение ОФЗ в 2022 году планируется в объеме 3,176 трлн рублей, в 2023 году - 3,3 трлн рублей, в 2024 году - 3,99 трлн рублей, погашение составит 1,06 трлн рублей, 771,9 млрд рублей и 1,45 трлн рублей соответственно. Объем поступлений от приватизации запланирован в 2022 году на уровне 3,923 млрд рублей, в 2023 году - 871,9 млн рублей, в 2024 году поступления не планируются вовсе. Объем внешних заимствований путем размещения евробондов на эти годы запланирован до $3 млрд ежегодно. По итогам 2021 года объем госдолга, по оценке Минфина, вырастет с 18,94 трлн рублей до 22,1 трлн рублей (17,8% ВВП). В следующем году он достигнет 25,84 трлн руб., но останется в пределах 20% ВВП (19,4%). По итогам 2023 года госдолг перевалит за символическую отметку и составит 20,1% ВВП (28,54 трлн рублей), в 2024-м - 20,8% ВВП (31,5 трлн рублей). Внутренний долг по итогам 2021 года составит 17,285 трлн рублей, в 2022 года - 20,73 трлн рублей, в 2023 году - 23,3 трлн рублей, в 2024 году- 25,9 трлн рублей. Согласно пояснительной записке к проекту бюджета на трехлетку, объем ФНБ на конец 2021 года составит 13,9 трлн рублей, на конец 2022 года - 16,48 трлн рублей, 2023 года. - 20,1 трлн рублей, 2024 г. - 23,27 года трлн рублей (без учета инвестиций в проекты).]]></text>
</doc>
