<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793267</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793267</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 02:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Организатор восхождения альпинистов на Эльбрус сообщил, что в группе было 20 человек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кабардино-Балкария</tag>
    <tag type="str">Эльбрус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В общей сложности 20, а не 19 человек были в составе группы, которая попала в непогоду на Эльбрусе, сообщил "Интерфаксу" организатор восхождения. "Было 16 участников и 4 гида: двое старших и двое гидов помощников. Со слов первого гида-помощника, около 10 утра одной из участниц стало плохо. Группа двинулась на вершину, а он спустился ниже с этой девушкой. Девушка, которую сопровождал гид-помощник, потеряла сознание, он пытался привести ее в чувство, но она умерла у него на руках в течение часа. Это произошло в 11:15, он ее зафиксировал на седловине у тропы, обозначил ее место рюкзаком, и стал дожидаться группы" - сообщил он. Позднее, как сообщил Алимов, гид-помощник, увидев, что никто из группы не спускается вниз, понял, что возникли какие-то непредвиденные обстоятельства, а погода ухудшилась, и сообщил о случившемся. На место выдвинулись спасатели. "Дальше я получал информацию от водителей ратраков, которые участвовали в спасательной операции. Наверху произошел перелом ноги у одного из участников, и, вероятно, пытаясь оказать ему помощь, группа потеряла время. Они приняли решение разделить группу на быстрых и на медленных. Это правильное решение, чтобы уменьшить количество жертв. Те, кто ходит быстро, ушли с одними гидами, те, кто медленнее, с другими. Они поделились на три группы", - пояснил он. Информацию о том, что в группе, предположительно было 20, а не 19 человек "Интерфаксу" подтвердил и ряд источников. В четверг вечером группа альпинистов из 19 человек, взобравшихся на Эльбрус на высоту 5400 метров, запросила помощь спасателей из-за ухудшения погодных условий. По последним данным, спасателям удалось обнаружить 16 альпинистов живыми, три человека  погибли . Эвакуация последних двух выживших  займет , по предварительным данным, 1,5 часа. К поисковой операции привлекалось 40 спасателей и 12 единиц техники. Поиски группы осложнялись порывами ветра до 40 м.с., температурой -20 градусов, пургой и видимостью в зоне поиска не более одного метра.]]></text>
</doc>
