<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792879</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/792879</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 16:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Луиш Фигу поздравил молдавский "Шериф" с успехами в Лиге чемпионов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Экс-футболист сборной Португалии, испанских "Барселоны" и "Реала", итальянского "Интера" Луиш Фигу похвалил команду "Шериф", представляющую чемпионат Молдавии, в связи с ее успешной игрой в Лиге чемпионов УЕФА. "Я думаю, выступать в Лиге чемпионов - это уже большой успех, так что я поздравляю "Шериф" с квалификацией. Думаю, они здорово начали турнир и могут помечтать о дальнейших успехах", -  приводит  слова Фигу Moldfootball.com. "Конечно, они не являются фаворитами, но в футболе это не играет большого значения. Посмотрим, что случится на групповом этапе, но как я и сказал, вам нужно действительно радоваться уже самому факту участия и гордиться этим. Это ведь лучший клубный турнир в мире, и только лучшие из лучших в нем играют", - сказал обладатель "Золотого мяча" 2002 года. В настоящее время в Кишиневе находится делегация Союза европейских футбольных ассоциаций (УЕФА), приехавшая сюда на заседание исполкома организации. Глава УЕФА Александер Чеферин также отметил успех "Шерифа", впервые в истории пробившегося в основную стадию Лиги чемпионов. "Это большой успех для молдавского футбола. Если в начале мы все удивлялись выступлению "Шерифа", то теперь уже не удивляемся. В отборочном цикле они выиграли у команд с десятикратно большим бюджетом, теперь они обыграли соперника, у которого бюджет раз в 30 больше", - сказал Чеферин. "На следующей неделе их ждет соперник ("Реал" - ИФ) со стократно большим бюджетом - так что, если они выиграют, будет очень здорово. Респект "Шерифу", это большое достижение", - отметил глава УЕФА. 
 
В первом туре группового этапа ЛЧ "Шериф" со счетом 2:0 на своем поле выиграл у донецкого "Шахтера", представляющего чемпионат Украины.]]></text>
</doc>
