<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793050</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793050</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 13:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кириенко пообещал 3,3 млрд рублей президентских грантов культурным проектам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кремль</tag>
    <tag type="str">Сергей Кириенко</tag>
    <tag type="str">АртМастерс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Эксперты отберут 1478 проектов в сфере культуры, искусства и креативных индустрий, которые получат гранты президентского фонда культурных инициатив, общая сумма грантов - 3,261 млрд рублей, сообщил первый замглавы администрации президента Сергей Кириенко. Речь идет о первом конкурсе фонда. По словам Кириенко, список победителей конкурса составляет экспертный совет, а 24 сентября его окончательно утвердит координационный комитет конкурса. На этот конкурс с 15 июня по 6 августа в информационной системе президентского фонда зарегистрировались свыше 38 тысяч авторов проектов из 84 регионов. В результате было оформлено и подано около 12,5 тысячи заявок на гранты из 83 регионов. Впервые заявки на грант, помимо негосударственных некоммерческих организаций (НКО) (4,8 тысячи), могли направить коммерческие организации (1,4 тысячи), муниципальные организации (4,3 тысячи) и индивидуальные предприниматели (1,7 тысячи). Больше всего заявок подано на проведение образовательных и наставнических проектов, включая цифровые технологии (почти 23% от общего количество заявок); на фестивали, премии, форумы в области культуры, искусства (19,2% заявок), а также на проекты креативных индустрий (18,5%). Также популярным оказался запрос на поддержку проектов в области культуры и академического (классического) искусства (около 12,8% заявок). Самый крупный по сумме из предлагаемых к поддержке конкурсов стал Национальный открытый чемпионат творческих компетенций АртМастерс. По словам Кириенко, в 2022 году фонд культурных инициатив раздаст 8 млрд рублей грантов.]]></text>
</doc>
