<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792560</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792560</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 12:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕСПЧ возложил ответственность за смерть Литвиненко на Россию</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Суд обязал РФ выплатить его вдове 100 тыс. евро компенсации</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Литвиненко</tag>
    <tag type="str">Марина Литвиненко</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) назвал Россию  ответственной за смерть  Александра Литвиненко в Великобритании, и постановил, что российская сторона должна выплатить его вдове Марине Литвиненко 100 тыс. евро в качестве компенсации. "Суд учел отказ властей РФ передать документы, касающиеся российского внутреннего расследования, и неспособности опровергнуть версию о причастности государства к делу", - следует из пресс-релиза суда, распространенного во вторник. "Суд пришел к выводу, что РФ была ответственна за убийство Александра Литвиненко в Великобритании", - говорится в постановлении ЕСПЧ. "Суд постановил, что российские власти не провели эффективное внутреннее расследование, которое способно привести к установлению фактов, выявлению и наказанию виновных в убийстве", - говорится в пресс-релизе. "Суд постановил, что Россия должна была выплатить заявителю 100 тыс. евро в качестве компенсации морального вреда и ущерба и 22 500 евро в качестве компенсации судебных издержек", - отмечается в документе. Бывший сотрудник ФСБ Александр Литвиненко бежал из России с семьей в Великобританию в 2000 году после возбуждения против него нескольких уголовных дел. В 2006 году он скончался в Лондоне после отравления полонием-210. Расследование в Великобритании пришло к выводу, что к его убийству причастны бизнесмен  Дмитрий Ковтун  и депутат Госдумы  Андрей Луговой , которые встречались с Литвиненко за три недели до смерти. Разбирательство по делу о гибели Литвиненко в Великобритании  прекратилось в марте 2016 года , такое решение вынес судебный следователь. МИД России подверг критике выводы британского расследования, назвав его непрозрачным и выразив сожаление по поводу политизации чисто уголовного дела. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков, комментируя прессе итоги расследования, заявил, что дело Литвиненко  "не представляет интереса"  для Кремля. Ковтун и Луговой отвергли выводы расследования и обвинения в свой адрес. Луговой в интервью "Интерфаксу" назвал претензии британской стороны к нему "абсурдными". "Как мы и ожидали, никаких сюрпризов не произошло, - заявил Луговой. - Результаты расследования... лишний раз подтверждают антироссийскую позицию Лондона и нежелание англичан установить истинную причину смерти Литвиненко".]]></text>
</doc>
