<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792973</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792973</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 05:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Найдены обломки пропавшего накануне в Хабаровском крае Ан-26</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">МЧС РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Вертолет Ми-8 МЧС России обнаружил с воздуха пропавший в среду в Хабаровском крае самолет Ан-26, сообщили "Интерфаксу" в Главном управлении МЧС по региону. "Самолет обнаружен в верховьях сопки в районе поселка Корфовский", - сказал сотрудник пресс-службы. По информации ГУ МЧС, самолет потерпел крушение, так как видны его обломки. "Сейчас решается вопрос о направлении туда наземной группировки спасателей и, возможно, с воздуха туда можно будет десантироваться. Но место труднодоступное: там лес, и ровной площадки, куда бы сел вертолет, нет", - отметили в пресс-службе. В четверг рано утром вертолет МЧС и воздушное судно Росавиации  вылетели  на поиски пропавшего самолета. На земле поиски также вели более 70 спасателей и 20 единиц техники. 22 сентября самолет Ан-26 примерно в 40 километрах от Хабаровска  исчез с радаров  и перестал выходить на связь. На самолете была  воздушная лаборатория , экипаж занимался проверкой наземных средств связи и радиолокационного оборудования в Хабаровском крае. На борту находились шесть человек. Предположительно, причиной инцидента могли стать плохие погодные условия или ошибка пилотирования. Самолет принадлежит компании "Летные проверки и системы". ЗАО "Летные проверки и системы" является официальным уполномоченным представителем госкорпорации по организации воздушного движения в сфере проведения летных проверок наземных средств связи. Самолет эксплуатируется с августа 1979 года. Следственный комитет по факту исчезновения самолета возбудил  уголовное дело  по статье УК РФ о нарушении правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта (ч. 3 ст. 263 УК РФ).]]></text>
</doc>
