<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792835</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792835</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 13:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">После пропажи самолета под Хабаровском возбудили уголовное дело</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Пропажа самолета Ан-26 под Хабаровском будет расследоваться по статье УК РФ о нарушении правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта, сообщили в следственном комитете (СК). "По данному факту следственными органами Восточного межрегионального управления СК возбуждено уголовное дело по ч. 3 ст. 263 УК РФ  (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта) ", - сообщает в среду  сайт ведомства . По данным ведомства, 22 сентября самолет  проверял наземные средства  радиотехнического обеспечения полетов на территории Хабаровского края. "В районе 38 км от Хабаровска самолет исчез с радаров, и связь с ним прекратилась. На борту самолета находились шесть членов экипажа", - говорится в пресс-релизе. В СК отметили, что в настоящее время на место направлены наземные поисковые службы и вертолет Хабаровского авиационно-спасательного центра МСЧ России. "Следственная группа готовится к выезду на место происшествия, проводится комплекс следственных и процессуальных действий, направленных на установление обстоятельств случившегося", - добавили в ведомстве. В свою очередь информированный источник сообщил "Интерфаксу", что Ан-26 пропал под Хабаровском во время полета на сверхнизкой высоте. "Самолет выполнял полет на высоте 600 метров с удалением 38,7 км от аэропорта Хабаровск", - сказал источник. Данная высота считается сверхнизкой. Тем временем спасатели пока не смогли добраться до предполагаемого района ЧП. Вертолет Ми-8, вылетевший на поиски, из-за низкой видимости не смог сесть в районе предполагаемого ЧП и вернулся назад, заявил собеседник агентства. Информированный источник также рассказал "Интерфаксу", что пропавший Ан-26 находился в эксплуатации с августа 1979 года, "использовался исключительно на Дальнем Востоке". Вплоть до 2006 года самолет использовался авиакомпанией "Спецавиа". На протяжении последних 15 лет он эксплуатируется в качестве воздушной лаборатории ЗАО "Летные проверки и системы".]]></text>
</doc>
