<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792805</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792805</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 12:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Задержавший пермского стрелка лейтенант получит орден Мужества</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">ПГНИУ</tag>
    <tag type="str">Пермский край</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Константин Калинин</tag>
    <tag type="str">Владимир Макаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Президент Владимир Путин своим указом наградил сотрудников ДПС, которые первыми прибыли на место стрельбы в пермском университете и задержали стрелявшего,  сообщила  пресс-служба Кремля. Орден Мужества получит младший лейтенант полиции Константин Калинин, который стрелял в подозреваемого, обезоружил его и затем начал оказывать ему первую помощь. Старший лейтенант полиции Владимир Макаров, который начал организовывать эвакуацию людей, награжден медалью "За отличие в охране общественного порядка". Госнаграды они получат "за мужество, отвагу и самоотверженность, проявленные при исполнении служебного долга", процитировала пресс-служба Кремля. Министр внутренних дел Владимир Колокольцев, в свою очередь, досрочно повысил обоих в звании: Калинин стал лейтенантом полиции, а Макаров - капитаном, сообщила представитель МВД России Ирина Волк. 20 сентября утром студент-юрист пришел с оружием на территорию Пермского государственного национального исследовательского университета и начал стрелять по людям на улице и в одном из корпусов. Очевидцы рассказывали, что студенты баррикадировались в аудиториях и прятались под столами, в соцсетях разошлись видеозаписи, на которых люди прыгали из окон второго этажа. В МВД  затем сообщили , что первым на место происшествия прибыл экипаж ДПС ГИБДД УМВД по Перми. Подозреваемый начал стрелять в сторону инспекторов, Калинин открыл ответный огонь. По словам  младшего лейтенанта , у студента были ружье, патроны и нож. Глава МВД Владимир Колокольцев  предложил представить  Калинина и Макарова к государственным наградам за решительную, слаженную и грамотную реакцию. Подозреваемый сейчас находится в больнице в крайне тяжелом состоянии. В Пермском Минздраве сообщили, что врачи ампутировли ему ногу. Его жертвами стали шесть человек, еще 43 считаются пострадавшими.]]></text>
</doc>
