<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792484</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792484</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 20:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Меткомпании РФ высказались против ретроспективного "налога на дивиденды" в 25-30%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин РФ</tag>
    <tag type="str">Русская сталь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Минфин РФ подготовил законопроект о ретроспективном повышении налога на прибыль до 25-30% для компаний с высокими дивидендами, говорится в сообщении "Русской стали" (объединяет крупнейших производителей метпродукции в России). "Согласно предложению Минфина, для определения применимой ставки используются показатели компании (дивиденды, инвестиции, амортизация) за прошедшие пять лет. Это нарушает основополагающий принцип российского налогового законодательства, который предполагает, что "закон обратной силы не имеет", - говорится в пресс-релизе ассоциации. Предлагаемая норма, по мнению "Русской стали", ухудшит положение налогоплательщиков, поскольку ставит их перед фактом изменения налоговой ставки. "В результате это приведет к снижению инвестиций, так как те проекты, которые выглядят привлекательно в текущих условиях, не пройдут отбор из-за роста налогового бремени. Также существует риск невозможности реализации бизнесом ранее взятых на себя инвестиционных обязательств, изначально базировавшихся на расчетах, предусматривающих совершенно другие финансовые показатели", - отмечает ассоциация. Кроме того, предлагаемое решение не определяет порядок его применения к холдинговым компаниям. "Нет ясности, каким образом будет производиться учет уплаты дивидендов и вложений, сделанных отдельными юридическими лицами компании, что может ограничить переток инвестиций внутри группы и снизить их эффективность", - говорится в сообщении. Ассоциация обращает внимание, что "предлагаемая норма нарушает фундаментальный принцип рыночной экономики - свободы распоряжения собственниками своими средствами после уплаты налогов в пользу государства, что может привести к ухудшению инвестиционного климата в экономике и невозможности долгосрочного планирования для инвесторов". Как следствие, это приведёт к оттоку инвестиций и дестабилизации фондового рынка. Мера также ограничит свободный переток финансов между различными отраслями экономики России, предупреждают в "Русской стали". Металлурги призывают представителей правительства РФ "рассмотреть все аспекты этой проблемы с учетом интересов развития бизнеса и разработать меры, стимулирующие инвестиции, а не принуждать к ним". Вопрос о дополнительных изъятиях в бюджет 2022 года с компаний горнодобывающего сектора активно обсуждается с прошлой недели. К настоящему времени есть два основных сценария - изменение формулы расчета НДПИ и введение прогрессивного налога на прибыль (а также комбинированный вариант). На совещании у первого вице-премьера Андрея Белоусова в минувшую среду глава Минфина Антон Силуанов озвучил целевой объем дополнительных поступлений от отрасли в размере порядка 250 млрд рублей, сообщал "Интерфаксу" один из участников встречи. Другой собеседник агентства называл цифру в 250-300 млрд рублей. По данным "Ведомостей", в субботу на очередной встрече Минфин обозначил майнингу объемы дополнительных выплат в бюджет 2022 года по отраслям: компании черной металлургии и производители коксующегося угля должны обеспечить 130 млрд рублей, цветная металлургия - 23 млрд рублей, отрасль минеральных удобрений - 10 млрд рублей. Формула, первоначально предложенная Минфином, предполагала увеличение базовой ставки НДПИ для черных и цветных металлов, удобрений и коксующегося угля до 6% и привязку налога к рыночным ценам на продукцию и объему добычи (сейчас НДПИ для майнинга привязан преимущественно к себестоимости руды). При этом существующий рентный коэффициент будет отменен. Для каждого вида руды предлагаются биржевые бенчмарки. В ходе обсуждения новой формулы с бизнесом в минувший четверг Минфин обещал подумать о введении не фиксированной на уровне 6%, а плавающей ставки НДПИ в зависимости от уровня цен, рассказывал один из источников "Интерфакса". Кроме того, по всем видам руд в формулу планируется добавить корректировку на процент содержания полезного компонента. В случае, если дополнительных средств от нового НДПИ не хватит для наполнения бюджета, ведомства могут использовать комбинированный вариант - с прогрессивным налогом на прибыль, говорили собеседники агентства. Суть идеи в том, чтобы увязать ставку налога на прибыль с уровнем дивидендных выплат и капвложений. Для этого предложена формула "дивиденды минус накопленные инвестиции минус амортизация" за предыдущие 5 лет, разделенные на капитал компании на начало пятилетки. Если коэффициент по этой формуле будет в пределах 1, то для компании сохраняется действующая ставка по налогу на прибыль в 20%. Если от 1 до 2 - ставка составит 25%, выше 2 - 30%, говорят собеседники агентства. Прогрессивный налог на прибыль с привязкой к дивидендам и инвестициям сложнее администрировать, чем новый НДПИ, отмечали на встрече в четверг представители ФНС. Согласно оценкам БКС, при повышении налога на прибыль в зоне риска могут оказаться четыре компании российского сектора металлургии и добычи: ставка для Норникеля и Evraz может составить 30%, для НЛМК и "Северстали" - 25% (против базовых 20%). Третий вариант, который звучал на совещании у Белоусова в среду, - это повышение налога на дивиденды, но по нему пока нет ясности, говорит собеседник "Интерфакса" в отрасли. Изменения расчета НДПИ не коснутся драгметаллов и алмазов. Для золотодобытчиков в настоящее время действует ставка НДПИ в 6% от выручки. Для алмазов НДПИ составляет около 8% от выручки. В этом году расчет налога был изменен - если раньше он рассчитывался исходя из цен прейскуранта Минфина РФ, которые значительно ниже рыночных, то сейчас базой являются фактические цены реализации. В результате НДПИ для "АЛРОСА" вырос в этом году на 10%.]]></text>
</doc>
