<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793181</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793181</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 18:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">RWE ждет дальнейшего подорожания газа в Европе зимой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">RWE</tag>
    <tag type="str">Андрее Страке</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Цены на газ в Европе предстоящей зимой будут выше, чем сейчас, по крайней мере в определенные дни, считает глава RWE Supply&Trading Андрее Страке. Он сказал это "Интерфаксу" в кулуарах конференции Gastech. Причиной высоких цен на газ в Европе он назвал очень холодную и продолжительную зиму, что значительно истощило запасы. "То же произошло и в России", - заметил он. "Наш ( RWE - ИФ ) уровень хранения газа в Европе выше, чем в среднем по региону. Но ценовой сигнал для хранения газа не так силен, потому что цена на газ сейчас выше, чем цена на декабрь. То есть, нужно платить за хранение газа вместо создания стоимости. Тем не менее, мы считаем, что цены в предстоящую зиму будут выше, чем сейчас, по крайней мере в определенные дни. Поэтому мы продолжим запасать газ по мере необходимости", - сказал топ-менеджер. Страке считает, что перспектива роста цен выше текущего уровня будет зависеть от того, какая будет зима. "Если зима будет нормальной, то газа будет достаточно. В случае теплой зимы цены значительно снизятся. Если зима окажется очень холодной и очень долгой, цены вырастут еще больше. И если одновременно будет высокий спрос со стороны Азии, Европа будет конкурировать за СПГ. В результате мы останемся в очень нестабильной ценовой среде", - отметил он. "RWE имеет достаточное количество газа для своих клиентов. Кроме того, мы активно занимаемся торговлей, у нас много газа в хранилищах, и мы постоянно оптимизируем наш газовый портфель. Соответственно, мы в состоянии удовлетворить все потребности наших клиентов к предстоящей зиме", - подчеркнул представитель одного из крупнейших игроков на газовом рынке Европы.]]></text>
</doc>
