<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793411</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793411</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 15:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Меры безопасности усиливают в школах Владивостока и в сибирском поселке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">Новосибирская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Администрации Владивостока и сибирского поселка Станционно-Ояшинский (Новосибирская область) обеспокоились охраной местных школ. Мэрия Владивостока передала полиции информацию о готовящемся преступлении, сообщила пресс-служба горадминистрации, не раскрывая деталей. Пресс-служба также пообещала усилить меру безопасности в школах, директорам школ разосланы письма с требованием усилить охрану. "Родителей учеников просим сообщать обо всех подозрительных сообщениях в социальных сетях, а также о незнакомых или подозрительных людях возле территории образовательных учреждений", - говорится в сообщении. - Все директора школ связались с охранными агентствами, работающими на их территории. Будет усилена охрана как территорий образовательных учреждений и периметров, так и входных групп в здания". Администрация Станционно-Ояшинского сообщила, что в четверг поступили угрозы ученикам местной школы. Полиция начала проверку в связи с этим. Кроме того, администрация района провела дополнительную проверку организации регламентированных мер безопасности в школе и пришла к выводу, что меры безопасности соблюдены: "школа находится под охраной, оборудована камерами видеонаблюдения, на случай непредвиденных ситуаций пост охраны оборудован тревожной кнопкой". Школа продолжает работать в обычном режиме. В пресс-службе ГУ МВД России по региону "Интерфаксу" сообщили, что информация уточняется. Сообщения о проверке угроз в адрес школ и школьников стали появляться после стрельбы в Перми, которую в университете 20 сентября устроил студент. Погибли шесть человек, пострадали 47, подозреваемый был ранен при задержании.]]></text>
</doc>
