<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793279</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793279</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 07:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: пятница, 24 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Обнаружение обломков вертолета Ка-27 на Камчатке, гибель альпинистов на Эльбрусе, арест финдиректора "НОВАТЭКа"</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - На Камчатке  Ранее источник в авиадиспетчерских службах  сообщил  "Интерфаксу", что вертолет Ка-27 жестко сел на Камчатке. "О судьбе людей, находившихся на борту вертолета, пока ничего не известно", - сказал источник. Собеседник агентства указал, что на борту  находились  три человека. - Число погибших альпинистов на Эльбрусе   Спасатели также сообщили о спасении 14 человек. Как сообщалось, в четверг группа альпинистов из 19 человек, взобравшихся на Эльбрус на высоту 5400 метров,  запросила помощь  спасателей из-за ухудшения погодных условий. - Финдиректор "НОВАТЭКа" арестован в США по обвинению   Марку Джетвею угрожают длительные сроки заключения - до 20 лет по самой тяжелой из статей обвинения. В 2014 году "НОВАТЭК" попал под финансовые санкции США, в результате Джетвей был вынужден перестать участвовать в финансовых сделках компании, а также переговорах по их заключению. Прокуроры США  попросили  установить для Джетвея залог в $80 млн. - Захарова предостерегла Вашингтон от  В официальном комментарии на сайте МИД она упомянула обсуждаемые в Конгрессе поправки о новых ограничениях против российских чиновников и общественных деятелей по закону Магнитского. Ввести санкции против 35 чиновников и бизнесменов, которые, как считают конгрессмены, причастны к нарушениям прав человека, предлагает поправка к оборонному бюджету США на 2022 финансовый год. - Кандидат в канцлеры ФРГ от партии Меркель   Армин Лашет также считает, что "Украине должны быть предоставлены геополитические гарантии в том, что Украина не будет от этого страдать". Речь идет об оговоренных транзитных поставках через Украину и после запуска нового газопровода. "Если Россия будет ставить это под вопрос, то проект будет немедленно остановлен", - заявил Лашет.]]></text>
</doc>
