<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792905</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792905</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 18:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд Литвы решил, что "Дома Москвы" в Вильнюсе не будет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дом Москвы</tag>
    <tag type="str">Вильнюс</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Зародившаяся 17 лет назад идея построить в Вильнюсе центр культурного и экономического сотрудничества Литвы и России, так называемый Дом Москвы, окончательно провалилась - такого центра в Вильнюсе не будет, окончательно постановил суд. Главный административный суд Литвы (ГАСЛ) в среду отклонил жалобу строителя - общественного учреждения "Центр культуры и предпринимательства Москвы - Дом Москвы" в связи с невыдачей разрешения на строительство "Дома Москвы", сообщило Вильнюсское самоуправление. Мэр Вильнюса Ремигиюс Шимашюс сказал, что решение суда поставило точку в истории спора самоуправления и "Дома Москвы". Представители ГАСЛ сказали BNS, что материалы дела огласке не подлежат. Вильнюсской окружной административный суд в июле 2020 года также отклонил жалобу общественного учреждения "Центр культуры и предпринимательства Москвы - Дом Москвы" в связи с невыдачей разрешения на строительство. Суд счел, что решение самоуправления отказаться согласовывать проектные предложения по зданию на основании информации Департамента государственной безопасности обоснованно. Идея строительства "Дома Москвы" в Вильнюсе родилась в июле 2004 года, когда юбилейные торжества по случаю 750-летия коронации Миндаугаса посетил бывший тогда мэром Москвы Юрий Лужков. Тогда было решено реализовать сходный проект и в Москве. Сообщалось, что этот дом будет центром культуры и предпринимательства, а его целью будет создание и дальнейшее развитие добрососедских отношений между Москвой и Вильнюсом.]]></text>
</doc>
