<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792688</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792688</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 20:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин не будет повышать налоги "Газпрому" из-за роста спотовых цен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Антон Силуанов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Чиновники не планируют увеличивать налоговую нагрузку на "Газпром" в связи с ростом спотовых цен в мире, так как цены долгосрочных контрактов на поставку сырья растут значительно медленнее, сообщил журналистам министр финансов РФ Антон Силуанов. "В наших налоговых инициативах это не предусмотрено, потому что есть спотовая цена, а есть контрактная. И наш президент уже говорил, что мы продаем тем, кто заключил с нами долгосрочные контракты, по договорной цене, и она существенно ниже спотовой. Поэтому здесь если и рассматривать, то нужно очень аккуратно подходить, поэтому в наших предложениях этого нет", - сказал глава Минфина. Спотовые цены по всему миру в настоящее время находятся на рекордных уровнях. Это связано с уникальным сочетанием факторов глобального дефицита газа: приостановкой инвестиций в 2020 году коронавирусного локдауна, посткризисным восстановлением мировой экономики, большим расходом газа из хранилищ за минувшую затяжную зиму, глобальным курсом на декарбонизацию экономики и ростом потребления газа как более экологичного топлива. В сентябре спотовые цены на газ в Европе уже вплотную приблизились к отметке в $1000 за тысячу кубометров. Среднее значение контракта "на день вперед" на хабе TTF в Нидерландах - главном хабе Европы, с начала года составляет $358 за тысячу кубометров. В первоначальную версию бюджета "Газпрома" на 2021 год консервативно была заложена средняя цена экспорта газа в дальнее зарубежье в $170 за тысячу кубометров; недавно компания пересмотрела свою оценку средней цены экспорта в дальнее зарубежье по 2021 году до $270. Более 80% продаж "Газпрома" в Европу сейчас осуществляются по спотовым индексам разного временного базиса - от месяца вперед до года вперед. Наблюдаемый уровень цен мгновенно не отражается на контрактных ценах компании, но в дальнейшем окажет им поддержку в случае коррекции.]]></text>
</doc>
