<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793525</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793525</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 23:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пентагон заявил, что военные США и РФ контактируют лишь для предотвращения опасных ситуаций</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Пентагон</tag>
    <tag type="str">Джон Кирби</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Контакты военных США и РФ ограничены на законодательном уровне, однако Пентагон поддерживает каналы связи с Россией с целью недопущения опасных ситуаций между сторонами, заявил в пятницу представитель Минобороны США Джон Кирби. "Министерство обороны приостановило военное сотрудничество с Россией - с точки зрения политики и закона - в результате агрессивных действий России на Украине. Наша коммуникация с российскими военными ограничиваются чуть более чем десятью случаями взаимодействий, которые сокращают риск неправильных расчетов или способствуют деконфликтации военных операций ( США и России  - ИФ)", - сказал он на брифинге. Он отметил, что такой подход, например, применяется в Сирии. При этом Кирби выразил уверенность в том, что председатель комитета начальников штабов вооруженных сил США Марк Милли продолжит взаимодействие с российской стороной - в рамках установленных США ограничений на контакты с РФ - с целью снижения напряженности. Как сообщало ранее агентство Associated Press, Милли после завершения поездки по странам Европы заявил журналистам, что США нужно подумать о том, чтобы расширять контакты с Россией по военной линии. Американский генерал пояснил, что на данном этапе контакты с РФ по военной линии проходят только на самом высоком уровне: помимо Милли, этим занимаются глава Пентагона, командующий силами НАТО в Европе. По мнению Милли, США следует подумать о целесообразности разрешить контакты с РФ и для военачальников более низкого уровня. Он не стал отвечать на вопросы о содержании его переговоров с начальником Генштаба РФ Валерием Герасимовым, которые состоялись ранее на этой неделе в Хельсинки.]]></text>
</doc>
