<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">791705</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/791705</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-16 13:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">После реконструкции Петровского пассажа можно будет выходить на его крышу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Петровский пассаж</tag>
    <tag type="str">Симаргл</tag>
    <tag type="str">Главгосэкспертиза</tag>
    <tag type="str">Вера Фирсанова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Главгосэкспертиза России согласовала проект реконструкции Петровского пассажа в центре Москвы, сообщили в пресс-службе ведомства. Реконструкция здания потребовалась ради установки стеклянных холлов и оборудования лифта и для обустройства выхода на крышу. Для этого на уровне верхнего (третьего) этажа установят дополнительные железобетонные марши, которые станут продолжением существующей лестницы. Машинное отделение лифта с гидравлическим приводом разместят в подвале. Во время реконструкции пассаж продолжит работать. Поскольку здание находится в границах "Белого города", для подготовки проекта реконструкции проводились натурные и камеральные обследования, выполнялась проходка шурфов для исследования грунтов, устойчивости фундаментов и оснований, отметили в Главгосэкспертизы. Генеральным проектировщиком стало ООО Научно-проектное реставрационное предприятие "Симаргл". Здание Петровского пассажа в стиле неоклассицизма было построено в 1903-1906 годах и сначала называлось "Фирсановским пассажем" по имени собственника - хозяйки Сандуновских бань Веры Фирсановой. Его построили архитекторы Калугин и Фрейденберг, которые ранее спроектировали комплекс Сандуновских бань. После национализации в 1918 году пассаж переименовали в "Петровский" - по названию улицы, на которой он находится. Здание по адресу Петровка, 10 было взято под государственную охрану в 1995 году.]]></text>
</doc>
