<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792477</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792477</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 19:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Боррель счел, что избирателям на выборах в РФ не дали реализовать свои права</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Жозеп Боррель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Действия властей РФ против оппозиции привели к тому, что на прошедших выборах не был представлен весь спектр политических сил, за которые могли бы проголосовать российские граждане, говорится в заявлении главы дипломатии ЕС Жозепа Борреля. По его словам, "в преддверии выборов отмечался рост мер против оппозиционных политиков, организаций гражданского общества и независимых СМИ, а также журналистов. Это привело ограничению выбора для российских избирателей и их способности получить полную и точную информацию о кандидатах". Он утверждает, что ЕС получал информацию от независимых и достоверных источников о серьезных нарушениях в ходе выборов в РФ. "ЕС вновь указывает на глубокую обеспокоенность в связи с продолжающейся тенденцией на сужение пространства для оппозиции, гражданского общества и независимых голосов по всей России. ЕС призывает российское руководство обратить вспять это негативное развитие событий", - заявил Боррель. Также, отметил он, ЕС сожалеет о решении Москвы серьезно сократить размер и формат наблюдательной миссии Бюро по демократическим институтам и правам человека и ОБСЕ, что, по версии Брюсселя, не позволило ей состояться. В Брюсселе подчеркнули, что РФ следует "выполнять свои обязательства, принятые в рамках ООН, ОБСЕ и Совета Европы в отношении защиты прав человека и демократических ценностей". Более того, как отмечается в заявлении, ЕС не признает проведение российских выборов в Думу на "оккупированной территории Крымского полуострова". "Решение Российской Федерации включить в процесс выборов в Госдуму, региональные и местные выборы жителей не контролируемых властями (Украины - ИФ) территорий регионов Донецка и Луганска противоречит духу Минских соглашений", - считает Боррель. Голосование в РФ на выборах различного уровня в сентябре проходило в течение трех дней - 17, 18 и 19 сентября. В этот период шли выборы депутатов Госдумы, глав 12 субъектов страны и выборы депутатов законодательных органов государственной власти в 39 регионах РФ.]]></text>
</doc>
