<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793330</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793330</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 12:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЦИК РФ не увидели значимых отклонений в результатах электронного голосования</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦИК РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Результаты дистанционного электронного голосования (ДЭГ) в тех российских регионах, где оно проводилось на выборах 17-19 сентября, отклоняются от итогов очного волеизъявления незначимо, заявил в пятницу зампред Центральной избирательной комиссии (ЦИК) РФ Николай Булаев. "Мы не видим здесь ( в результатах дистанционного электронного голосования - ИФ ) отклонения от ручного голосования, которое говорило бы "Ох!" и "Ах!", - сказал Булаев на заседании ЦИК. Он отметил, что наиболее значимое отклонение – в результатах КПРФ, что объясняется более молодым возрастом избирателей, принявших участие в ДЭГ. "Система электронного дистанционного голосования сегодня востребована, востребована основной группой электоральной, которая ждет, что же будет дальше. Мне кажется, мы должны вместе с вами поработать над теми правилами, над теми законами, которые есть", - добавил Булаев. По словам зампреда ЦИК, доработанные правила будут определять прозрачность ДЭГ и доверие к этой системе. Принять участие в ДЭГ на сентябрьских выборах могли жители Москвы и Севастополя, а также Нижегородской, Курской, Ярославской, Мурманской и Ростовской областей. Кроме того, проголосовать на выборах депутатов Госдумы в формате онлайн могли жители самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик. Голосование на выборах различного уровня в РФ проводилось в течение нескольких дней - с 17 по 19 сентября включительно.]]></text>
</doc>
