<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792776</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792776</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 10:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор зафиксировал рост COVID-заболеваемости в 36 регионах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Рост заболеваемости коронавирусом в настоящий момент наблюдется в 36 из 85 регионов РФ, заявила глава Роспотребнадзора Анна Попова. "Мы видим рост впервые за восемь недель. Если на прошлой неделе мы говорили о  фазе роста в 11 субъектах , то сейчас к ним добавилось еще 25, и теперь 36 субъектов в фазе роста", - сказала Попова в среду в интервью программе "Поздняков" на телеканале НТВ. По ее словам, рост заболеваемости COVID-19 обусловлен сезонными факторами. "Вторая декада сентября – коронавирус, как все острые респираторные инфекции, дает рост", - сказала Попова, добавив, что прослеживается "корреляция – чем больше в регионах привито (от COVID-19), тем меньше интенсивность роста". Попова пояснила, что требование о вакцинации до 80% взрослого населения для формирования коллективного иммунитета связано с мутациями коронавируса, и стало понятно, что привить 60% россиян недостаточно. "В РФ какого-то значимого изменения в конструкции вакцин не происходило... У нас абсолютная доказательная база, что российские вакцины эффективно работают и защищают людей", - заявила глава Роспотребнадзора. "Скорость мутаций и направление более-менее понятно, и различные варианты сегодня просчитываются для того, чтобы конструкцию вакцинную сделать до того, как этот штамм придет", - добавила Попова. "Сегодня количество людей, которые уже имеют иммунитет, привились большей частью или переболели, они имеют иммунитет (...) Мы движемся к заветным цифрам", - сказала Попова. Она также сообщила, что в 61 регионе превышен пороговый уровень ОРВИ.]]></text>
</doc>
