<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793521</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793521</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 22:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Немецкие партии завершили предвыборную кампанию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">ФРГ</tag>
    <tag type="str">Армин Лашет</tag>
    <tag type="str">Маркус Зедер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Кандидат в канцлеры ФРГ от партийного союза ХДС/ХСС Армин Лашет пообещал своим избирателям "классную команду" в сотрудничестве с баварцами, а "Левые" - смену власти: в пятницу немецкие партии завершили избирательные кампании перед парламентскими выборами, которые пройдут 26 сентября. Заключительное партийное мероприятие ХДС/ХСС прошло в Мюнхене, на нем присутствовала канцлер Ангела Меркель и глава ХСС, премьер Баварии Маркус Зедер, который сам хотел стать кандидатом в канцлеры от партийного союза. "Эта связь - человек из Северного Рейна-Вестфалии, который переезжает в Берлин, и баварец, который сидит за столом правящей коалиции. Это невозможно будет перебить, и я говорю каждому партнеру по коалиции: одевайтесь потеплей, Армин и Маркус - это будет классная кампания и вместе мы будем управлять федеративной республикой", - заявил Лашет. Пока по опросам его партия проигрывает Социал-демократической партии Германии СДПГ и занимает только второе место. Кандидат от социал-демократов Олаф Шольц в пятницу решил выразить свои политические предпочтения поддержкой экоактивистов и написал твит в поддержку демонстрации Fridays for future. Лидер движения, шведская активистка Грета Тунберг в пятницу приехала в Берлин и заранее сообщила, что не считает демонстрацию акцией в пользу какой-либо партии. "Я скажу четко - забастовка в защиту климата - это правильно", - заявил Шольц. Сами "Зеленые" тоже не "ушли на выходные", а продолжили агитацию - кандидат в канцлеры Анналена Бербок выступила на заключительном мероприятии кампании в Дюссельдорфе и заявила, что "это климатические выборы". "На этих выборах речь идет обо всем сразу", - сказала она. Бербок считает, что Германии нужно "климатическое правительство", которое будет бороться за то, чтобы отказ от угольной энергетики произошел раньше запланированного срока - уже в 2030 году, а также за то, чтобы все перешли на электромобили и солнечную энергию в каждом жилом доме. "Левые", которым на этих выборах соцопросы прочат всего 6-7%, провели итоговое мероприятие в Берлине. "Смена политики будет только с партией "Левые"", - заявила главный кандидат партии Жанин Висслер. Она говорила о необходимости преодолеть социальный разрыв между разными слоями населения, ограничить рост арендной платы на жилье и о бесплатном общественном транспорте.]]></text>
</doc>
