<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793378</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793378</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 14:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Член ЦИК от КПРФ выразил несогласие с итогами думских выборов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евгений Колюшин</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">КПРФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Член Центризбиркома от КПРФ Евгений Колюшин высказал особое мнение о несогласии с результатами выборов в Госдуму. 24 сентября члены комиссии подписали протокол о том, что  выборы признаны состоявшимися  и что итоговые протоколы объективно отражают результаты голосования. Колюшин же считает, что имели место нарушения принципов свободных выборов и равного избирательного права. По его словам, гостелеканалы не соблюдали равное по времени освещение предвыборной деятельности. "Партия "Единая Россия" находилась в привилегированном положении по сравнению с другими партиями, участвующими в парламентских выборах", - отметил он. Колюшин также заявил, что на выборах не был обеспечен статус избирательных комиссий, предполагающий свободу при организации и проведении выборов. "Избирательная кампания показала, что общественный потенциал комиссий используется далеко не всегда в интересах свободных выборов", - добавил он. Также, по его словам, избиратели на прошедших выборах не имели правовых гарантий тайны голосования, не было соблюдено право на корректность учета и обработки волеизъявления в системе. Далеко не все предусмотренные избирательным законодательством права могут быть реализованы при проведении дистанционного электронного голосования, считает он. 23 сентября руководитель московского отделения КПРФ Валерий Рашкин, который проиграл думские выборы в своем одномандатном округе, заявил, что отделение впервые в истории  не признало итоги  голосования в Москве. Партия "Яблоко"  также отказалась  признать итоги выборов. Центризбирком  отклонил требование  "Яблока" признать результаты прошедших парламентских выборов по федеральному избирательному округу недействительными. В жалобе партия указывала на ограничения пассивного избирательного права и на нарушения в агитации.]]></text>
</doc>
