<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793342</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793342</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 12:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Делегация РФ не поедет на сессию ПАСЕ из-за вакцинных ограничений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петр Толстой</tag>
    <tag type="str">ПАСЕ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Российская делегация отказывается от участия в осенней сессии ПАСЕ из-за того, что российскую вакцину власти Франции не признают и в связи с этим ограничивают депутатов в передвижениях, заявил глава делегации РФ в Ассамблее Петр Толстой. "В созданных условиях делегация России в Страсбург не поедет, следить за работой будем дистанционно", -  написал  Толстой в своем телеграм-канале в пятницу. Он напомнил, что "правительство Франции пытается ограничить перемещение членам российской делегации по Страсбургу под предлогом санитарных мер, которые предпринимают французские власти по борьбе с пандемией: на территории этой страны не признают вакцину "Спутник V". Толстой подчеркнул, что россиян ставят "в дискриминационное положение по сравнению с нашими коллегами из других стран, в частности, с авторами русофобских резолюций - украинцами, прибалтами и другими". По его словам, российская делегация выражает свою озабоченность данным обстоятельством и просит Совет Европы повлиять на власти Франции "в целях не допустить сегрегации национальных делегаций по признаку применения в странах той или иной вакцины от коронавируса: сейчас же все страны для французов делятся по зонам, но не по принципу уровня заболеваемости и потенциальной опасности приезжающих оттуда иностранцев, а по тому, какая вакцина применяется". "Россия входит в так называемую "красную зону", так как у нас не используются вакцины AstraZeneca, Moderna или Pfizer. С одной стороны, эти ограничения установлены властями Франции, но с другой, вакцинная дискриминация происходит при молчаливом согласии и невмешательстве Совета Европы", - подчеркивает Толстой. Накануне председатель Госдумы Вячеслав Володин заявил, что на ограничения для российских делегатов было бы правильно ответить  отказом от участия  в сессии ПАСЕ. По его мнению, "ПАСЕ должна определиться: либо это место для дискуссий, где руководствуются законом и стандартами, либо это лоббистская организация, действующая в интересах фармацевтических компаний и продвигающая те вакцины, которые им выгодны". Осенняя сессия ПАСЕ пройдет с 27 по 30 сентября.]]></text>
</doc>
