<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792550</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792550</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 11:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Патрушев заявил, что фиаско США в Афганистане грозит новым миграционным кризисом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совбез РФ</tag>
    <tag type="str">Николай Патрушев</tag>
    <tag type="str">Афганистан</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Новый миграционный кризис из-за ситуации в Афганистане будет еще тяжелее, чем в 2015 году, считает секретарь Совбеза России Николай Патрушев. "После американского фиаско в Афганистане формируются условия для нового миграционного кризиса, еще более тяжелого, чем в 2015 году", - заявил Патрушев в интервью газете  "Аргументы и факты" . "Тогда из разгромленных американцами и европейцами стран Ближнего Востока и Северной Африки через Средиземное море хлынуло такое количество беженцев, что его до сих пор никто не может подсчитать", - сказал секретарь СБ РФ. По его мнению, "именно США являются основными зачинщиками беспорядка в мире". "Причем от каждого очередного геополитического эксперимента Вашингтона страдает не только отдельно взятое государство и его народ, но запускается цепная реакция, дестабилизирующая целые регионы, в том числе сам Запад", - заявил Патрушев. Секретарь СБ РФ также выразил мнение, что США и их союзники должны обеспечить материальные компенсации за разрушение экономик государств, обострение их проблем и активизацию террористических угроз. "Полагаю, что США и их союзники должны нести ответственность за разрушение экономик суверенных государств, обострение межэтнических и политических проблем, за активизацию террористических, экстремистских и других угроз. В том числе обеспечить компенсации, которые значительно превосходят многотриллионные суммы, потраченные ими на подрыв стабильности по всему миру", - заявил Патрушев По его словам, "безответственный вывод американских войск  (из Афганистана - ИФ)  привел к тому, что государствам региона приходится сталкиваться с возрастающими проблемами, которые западники не только не решили, но и усугубили". "В этих условиях страны ШОС и ОДКБ становятся главными гарантами стабильности в Центральной Азии", - сказал Патрушев. США  завершили вывод войск  из Афганистана в конце августа, положив конец 20-летнему американскому военному присутствию в этой стране.]]></text>
</doc>
