<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793309</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793309</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 10:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Падение котировок "НОВАТЭКа" превысило 4% на новости об аресте Джетвея</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НОВАТЭК</tag>
    <tag type="str">Мосбиржа</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Марк Джетвей</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В начале торгов на "Московской бирже" падение котировок "НОВАТЭКа" превысило 4% к цене на закрытие торгов четверга, акции компании подешевели до 1811,2 рубля за штуку на новости  об аресте в США  финдиректора компании Марка Джетвея. Топменеджеру в США вменили сокрытие активов в целях уклонения от налогов. Минюст США сообщил, что Джетвей арестован и ему грозит до 20 лет тюрьмы по самой тяжелой из статей обвинения. По версии налоговиков, в период с 2005-го по 2016 год Джетвей при помощи офшорных схем скрывал принадлежащие ему активы, чтобы не платить налоги. Объем средств на счетах Джетвея в швейцарском банке, которые он, по версии обвинения, скрывал от властей США, на пике доходил до $93 млн. Чтобы не декларировать эти средства, Джетвей предпринимал целенаправленные шаги, в частности, указывая свою жену, гражданку России, в качестве бенефициара активов. Дело Джетвея будет рассматривать окружной судья штата Флорида Джон Бадаламенти, сказано в сообщении. "Интерфаксу" пока не удалось получить комментарий в "НОВАТЭКе". Джетвей родился в США, а в июле 2019 года получил российское гражданство. Соответствующий указ подписал президент Владимир Путин. Джетвей получил образование в США, в 1995 году перебрался в Россию и с 2003 года связал карьеру с "НОВАТЭКом". В 2014 году "НОВАТЭК" подпал под финансовые санкции США, в результате Джетвей был вынужден перестать участвовать в финансовых сделках компании, а также переговорах по их заключению. Джетвей выступает на публичных мероприятиях, представляя финансовую отчетность "НОВАТЭКа" инвестиционному сообществу и презентуя проекты компании, последовательно отстаивая репутацию России.]]></text>
</doc>
