<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792964</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792964</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 02:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Министры энергетики ЕС обеспокоены рекордным ростом цен на энергоносители</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Министры транспорта и энергетики большинства стран Европейского союза выразили обеспокоенность по поводу того, что цены на энергоносители достигли рекордных максимумов. "В ходе обсуждений министры не могли не затронуть проблему роста цен на энергоносители в ЕС", - говорится в пресс-релизе словенского председательства по завершении неформальной встречи профильных министров, состоявшейся в среду Брдо-при-Кранью. Как сказал после встречи председательствующий на ней министр инфраструктуры Словении Ерней Вртовец, недавнему росту цен на энергоносители способствовал ряд факторов, включая погодные условия, ситуацию на мировых энергетических рынках и восстановление экономики после пандемии. Он также признал, что рост цен затронет и конечных потребителей. "Поскольку электричество и природный газ являются рыночными товарами, государства-члены ЕС не имеют и не могут иметь конкретных рычагов для регулирования рыночной составляющей цены, однако страны принимают разные подходы к смягчению воздействия роста цен на регулируемую ценовую составляющую", - сказал Вртовец. По мнению словенского министра, смягчение этих воздействий в будущем будет происходить, в частности, за счет снижения зависимости от импорта ископаемого топлива и сосредоточения на внутренних источниках с низким содержанием углерода. "Также возникнет необходимость в сокращении общего количества потребляемой энергии за счет повышения энергоэффективности, что будет способствовать снижению затрат для конечного пользователя и поддержанию устойчивости и полной интеграции внутреннего энергетического рынка - как для газа, так и для электроэнергии", - пояснил министр. Детали дискуссии о росте цен и его последствиях не разглашаются, поскольку встреча была неформальной и закрытой. Энергетический кризис, вероятно, будет добавлен к повестке дня саммита ЕС 21-22 октября. На встрече в Словении министры энергетики договорились, что в будущем переход к более "зеленой" энергетической системе необходимо будет ускорить. Они обсудили два переработанных законодательных предложения: директиву о продвижении энергии из возобновляемых источников и директиву по энергоэффективности. Обе директивы входят в пакет Fit for 55 (сокращение к 2030 году выбросов CO2 в Европейском союзе не менее чем на 55% по сравнению с уровнями 1990 года). Первая пересмотренная директива предлагает увеличить целевой показатель ЕС по доле энергии из возобновляемых источников до 40%.]]></text>
</doc>
