<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793115</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793115</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 16:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арест сыну экс-губернатора Левченко продлен до 20 ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Левченко</tag>
    <tag type="str">Сергей Левченко</tag>
    <tag type="str">Иркутск</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Аграновский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Мосгорсуд продлил до 20 ноября арест депутату Заксобрания Иркутской области, сыну бывшего иркутского губернатора Андрею Левченко, который обвиняется в мошенничестве. Об этом "Интерфаксу" сообщил его адвокат Дмитрий Аграновский. Он пообещал обжаловать это решение. Аграновский напомнил, что следствие по делу завершено, защита изучает материалы дела - больше ста томов. Андрея Левченко  задержали  28 сентября 2020 года, этапировали в Москву и  предъявили ему обвинение  в мошенничестве в особо крупном размере. С тех пор он находится под стражей. Дело на него завели еще в начале 2019 года. Его подозревают в причастности хищения денег Фонда капитального ремонта многоквартирных домов Иркутской области. Всего по делу проходят пять человек, один из которых находится под подпиской о невыезде, а двое - под домашним арестом. Кроме Левченко, арестован финдиректор ООО "Звезда" Антон Рябикин, который ранее был свидетелем. По словам адвоката, следствие считает, что фигурирующее в деле ООО "Звезда", которое Левченко контролирует, в нарушение антимонопольного законодательства сговорилось с другими компаниями о стоимости работ по ремонту лифтов в многоквартирных домах, чем ограничило конкуренцию для других участников отбора претендентов. Следствие считает, что Левченко и директор ООО "Звезда" Олег Хамуляк причинили бюджету региона ущерб более чем на 185 млн рублей. Как говорил Аграновский, в окончательной редакции обвинения размер ущерба был снижен до 55 млн рублей. Сам Левченко считает свое уголовное преследование политически мотивированным и отвергает обвинения. Как заявил его адвокат, "в реальности Левченко не имел отношения ни к какому-либо сговору, ни к ООО "Звезда". Защита Левченко уже пожаловалась в ЕСПЧ на нарушения в его деле, в том числе на нарушение его права на защиту. Обыски по этому делу прошли в том числе дома у отца Левченко - бывшего губернатора Сергея Левченко.]]></text>
</doc>
