<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793507</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793507</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 20:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Финдиректор Huawei пошла на сделку с Минюстом США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Huawei</tag>
    <tag type="str">Мэн Ваньчжоу</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Финансовый директор китайской Huawei Technologies Co. Мэн Ваньчжоу пошла на сделку с министерством юстиции США, что позволит ей вернуться в КНР спустя почти три года после ее задержания в Канаде, пишет  The Wall Street Journal  со ссылкой на источники. По словам источников, соглашение с Минюстом, которое позднее в пятницу будет рассмотрено судом, требует от Мэн Ваньчжоу признания отдельных нарушений в обмен на отсрочку и дальнейшее прекращение преследования. Мэн Ваньчжоу, дочь основателя Huawei Жэнь Чжэнфэя, была задержана 1 декабря 2018 года в аэропорту Ванкувера по запросу США, а позже  отпущена под залог . В Штатах ей предъявлены обвинения в мошенничестве и нарушении американских санкций в отношении Ирана. Утверждается, что Huawei нарушала санкции США, продавая оборудование Ирану, а Мэн Ваньчжоу ввела в заблуждение банк HSBC в вопросе деятельности Huawei в Иране. Минюст США обсуждал возможную сделку с финдиректором Huawei в конце прошлого года, еще при предыдущем президенте страны Дональде Трампе, однако тогда стороны не смогли договориться, поскольку Мэн Ваньчжоу настаивала на своей невиновности, в то время как прокуратура требовала от нее признания вины в нарушении американского законодательства. После смены президента США, а также сотрудников Минюста эти переговоры возобновились, отмечают источники. По их словам, желание Мэн Ваньчжоу воссоединиться с ее супругом и детьми способствовало соглашению. Источники WSJ отмечают, что сделка Мэн Ваньчжоу с Минюстом может также привести к освобождению двух канадских граждан -  бизнесмена Майкла Спавора  и дипломата в отставке  Майкла Коврига , задержанных в Китае в 2018 году по обвинению в участии в деятельности, угрожающей безопасности КНР. В Канаде связывают эти аресты с задержанием Мэн Ваньчжоу.]]></text>
</doc>
