<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792447</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792447</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 16:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новгородский бизнесмен получил более 8 лет за насилие над детьми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великий Новгород</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Новгородский районный суд в понедельник вынес приговор местному бизнесмену Михаилу Дмитриеву по делу о насилии над воспитанниками местного социально-реабилитационного центра "Подросток", сообщили "Интерфаксу" в суде. Ему назначено наказание в виде 8 лет 7 месяцев колонии особого режима. "Приговор в силу не вступил и может быть обжалован в областном суде", - добавил собеседник агентства. Как сообщалось, в 2013-2014 годах бизнесмен, ранее судимый за половые преступления в отношении несовершеннолетних, с ведома директора центра Олега Бандурова совершал те же преступления с воспитанниками "Подростка". Согласно версии следствия, взамен на это предприниматель бесплатно устанавливал и обслуживал в "Подростке" телевизионное оборудование. Правоохранительные органы предъявили Бандурову и его подельнику обвинения по ст. 286 (превышение должностных полномочий с тяжкими последствиями), ст. 33 и ст. 133 (пособничество в понуждении несовершеннолетнего к действиям сексуального характера), ст. 131 (изнасилование несовершеннолетней), ст. 240.1 (получение сексуальных услуг от несовершеннолетнего) и ст. 134 УК (половое сношение с лицом, не достигшим 16-летнего возраста). Согласно сведениям Новгородского УМВД, Бандуров является бывшим офицером милиции. В звании полковника он руководил Чудовским райотделом МВД Новгородской области, имеет медаль "За безупречную службу" и нагрудный знак "За отличную службу в МВД СССР".]]></text>
</doc>
