<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793276</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793276</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 04:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Спасатели продолжили обследование места падения Ан-26 под Хабаровском</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МЧС</tag>
    <tag type="str">Ан-26</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Возобновлены работы на месте крушения Ан-26 в районе Большехехцирского заповедника под Хабаровском, сообщает пресс-служба ГУ МЧС по Хабаровском краю. "С наступлением светлого времени суток 24 сентября прибывшая на месте сводная группировка МЧС России, краевых спасателей и следственных органов приступила к работам по обследованию места крушения самолета Ан-26", - сказано в сообщении. На месте базирования развернут палаточный полевой лагерь. Всё необходимое снаряжение, имущество, и продовольствие было доставлено с помощью вертолета Ми-8 Хабаровского авиационно-спасательного центра МЧС России. В течение дня спасатели подготовят вертолётную площадку на месте происшествия. Обратившимся родственникам оказывается необходимая психологическая помощь специалистами МЧС России, отмечается в релизе. Как сообщалось, 22 сентября самолет Ан-26, прибывший из Читы, проверял наземные средства радиотехнического обеспечения полетов на территории Хабаровского края. Вечером примерно в 38 км от Хабаровска самолет исчез с радаров, и связь с ним прекратилась. На борту находились шесть членов экипажа. Все они  погибли . Самолет принадлежит компании "Летные проверки и системы". Возбуждено уголовное дело по ч. 3 ст. 263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта). Межгосударственный авиационный комитет (МАК) сформировал комиссию по расследованию этого авиационного происшествия.]]></text>
</doc>
