<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792984</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792984</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 08:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-министра сельского хозяйства Тувы нашли с ножевым ранением рядом с убитой женой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тува</tag>
    <tag type="str">Кызыл</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Следователи выясняют обстоятельства убийства жительницы Кызыла, рядом с которой был обнаружен с ножевым ранением груди ее супруг, бывший министр сельского хозяйства Тувы. Об этом сообщает пресс-служба Следственного управления СКР по региону в четверг. "22 сентября (...) около 20 часов в правоохранительные органы гор. Кызыла поступило сообщение об обнаружении в квартире (...) на ул. Бай-Хаакской тела хозяйки с внешними признаками насильственной смерти и ее супруга с колото-резаным ранением в области груди, который был госпитализирован в медицинское учреждение", - говорится в сообщении. По этому факту возбуждено уголовное дело по части 1 статьи 105 УК РФ ( убийство ). В пресс-службе регионального СКР "Интерфаксу" уточнили, что речь идет о бывшем министре сельского хозяйства республики, однако назвать его имя отказались. Между тем, информированный источник сообщил "Интерфаксу", что с ножевым ранением в квартире был обнаружен Юрий Тыт-оол, возглавлявший министерство сельского хозяйства Тувы в 2015-2016 годах. Рассматриваемые следователями версии произошедшего в СКР "Интерфаксу" также не сообщили. "Есть несколько версий произошедшего. Но поскольку он находится в медицинском учреждении, у него состояние тяжелое, нам нужно сначала с ним поработать", - сказал собеседник агентства. Ранее сообщалось, что в ноябре 2019 года бывший министр сельского хозяйства и продовольствия Тувы Юрий Тыт-оол был осужден за мошенничество (части 3, 4 статьи 159 УК РФ) и получил четыре года колонии общего режима. В 2020 году, по сообщениям местных СМИ, его частично оправдали и смягчили наказание.]]></text>
</doc>
