<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792475</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792475</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 20:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 20 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Подведение итогов думских выборов и нападение на госуниверситет в Перми</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Стрельба  . Погибли  шесть человек , пострадали еще 24 человека, девять из которых находятся  в тяжелом состоянии.  Нападавшим оказался студент юрфака, он был вооружен  ножом и ружьем ,  купленным легально . Злоумышленник при  задержании  был ранен сотрудником ДПС, который  первым прибыл на место.  Возбуждено уголовное дело об убийстве двух и более лиц. Доступ на территорию вуза закрыт, занятия  отменены  до конца недели. Власти Прикамья  выплатят  по 1 млн руб. семьям погибших, такую же сумму  выплатит вуз . -  Выборы в РФ состоялись,  объявили в Центризбиркоме. Явка  составила 51,68% . В новой Думе, по предварительным оценкам, будут  представлены 8 партий.  "Единая Россия" получит конституционное большинство: после обработки 99% бюллетеней она набирает 49,83% голосов и предварительно выигрывает в 198 одномандатных округах. Также 5-процентный барьер преодолели КПРФ, ЛДПР, "Справедливая Россия" и  "Новые люди" . В ГД благодаря одномандатникам будут представлены "Родина", "Гражданская платформа" и Партия Роста. -  Путин продлил   Оно действует с августа 2014 года. -  "Газпром" не стал бронировать допмощность через Украину на октябрь.  A также  выкупил лишь треть  от предложенной транзитной мощности газопровода "Ямал-Европа". На фоне этих решений спотовые цены на газ пошли в рост: цена ближайшего (октябрьского) фьючерса достигла  $912 за тысячу кубометров. -  Облсуд  . Дмитрий Лошагин было осужден на 10 лет в 2015 году, затем срок сократили до девяти лет и десяти месяцев. -  Тренерский штаб футбольной сборной озвучил расширенный состав команды  на подготовку к октябрьским матчам квалификации ЧМ-2022. В него вошли  Денис Глушаков и Артем Дзюба.]]></text>
</doc>
