<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793492</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793492</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 18:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД Франции предупредил о серьезных последствиях в случае прибытия ЧВК "Вагнер" в Мали</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Мали</tag>
    <tag type="str">ЧВК Вагнер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Министр иностранных дел Франции Жан-Ив Ле Дриан во время переговоров с главой МИД РФ Сергеем Лавровым предупредил о потенциальных серьезных последствиях, если ЧВК "Вагнер" начнет работать в Мали. Об этом сообщает в пятницу французское внешнеполитическое ведомство. "Министр, говоря о Мали, предупредил российского коллегу о серьезных последствиях в случае работы группы "Вагнер" в этой стране", - говорится в сообщении, опубликованном МИД Франции. "Оба министра обсудили множество тем, связанных с международными кризисами, в частности, Афганистан, Ливию, Украину, иранское досье", - отмечается в нем. Ле Дриан также выразил готовность к "структурированному и требовательному" диалогу с Россией с целью выстраивания более стабильных и предсказуемых отношений. Президент Франции Эммануэль Макрон ранее неоднократно высказывался именно за такой диалог. Встреча Ле Дриана и Лаврова состоялась ранее на этой неделе в Нью-Йорке, где проходит Генассамблея ООН. Ранее в сентябре французский телеканал TV5 со ссылкой на источники в Париже сообщил, что власти Мали якобы обсуждают возможность соглашения с ЧВК "Вагнер" о подготовке малийских военнослужащих и обеспечении безопасности руководства страны. Глава МИД Франции Жан-Ив Ле Дриан пригрозил, что если это произойдет, то Париж  выведет  из Мали своих военных. Берлин тоже  негативно отреагировал  на потенциальный контракт Мали с ЧВК "Вагнер". "Если сотрудничество Мали с группами российских наемников подтвердится, это поставит под вопрос мандат бундесвера в рамках МИНУСМА ( многопрофильная комплексная миссия ООН по стабилизации в Мали - ИФ ) и EUTM ( European Union Training Mission Mali, тренировочная миссия ЕС в Мали - ИФ ), и вместе с бундестагом нам нужно будет сделать выводы", - написала министр обороны страны Германии Аннегрет Крамп-Каренбауэр в твиттере. Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков в свою очередь  заявил , что военные РФ не присутствуют на территории Мали, и Москва не ведет официальных переговоров на этот счет.]]></text>
</doc>
