<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792507</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792507</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 04:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден и Гутерриш отметили важность совместной работы для борьбы с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Антониу Гутерриш</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Президент США Джо Байден на полях ежегодной сессии Генассамблеи ООН провел встречу с генсеком организации Антониу Гутерришем, сообщает Белый дом. "Они  (Байден и Гутерриш - ИФ)  подтвердили прочное партнерство между Соединенными Штатами и Организацией Объединенных Наций, которое, в частности, основано на общих ценностях, включая уважение всеобщих прав человека, основных свобод и международного права", - говорится в сообщении. В администрации США уточнили, что в ходе встречи речь шла о "необходимости совместной работы с привлечением других государств-членов ООН с целью положить конец пандемии COVID-19, подготовиться к будущим угрозам в сфере здравоохранения". Кроме того, Байден и Гутерриш подчеркнули необходимость совместной работы для борьбы с изменениями климата, укрепления продовольственной безопасности, а также предотвращения и смягчения конфликтов. Отмечается, что президент США заявил, что "сложные глобальные проблемы могут быть решены только с помощью подлинно глобальных решений". "Он подчеркнул уникальную роль ООН в обеспечении процветания, мира и безопасности для всех", - добавили в Белом доме. Ранее стало известно, что на предстоящем саммите по вопросам борьбы с пандемией COVID-19, который запланирован на 22 сентября, США намерены  добиться  признания того, что для победы над распространением инфекции необходимо обеспечить вакцинацию 70% мирового населения.]]></text>
</doc>
