<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792621</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/792621</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 16:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дзюба отказался играть за сборную России в октябрьских матчах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Артем Дзюба</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Нападающий петербургского футбольного клуба "Зенит" Артем Дзюба отказался от приглашения в сборную России на подготовку к отборочным матчам ЧМ-2022 против национальных команд Словакии и Словении в октябре. Свою позицию футболист объяснил недобором оптимальных кондиций. "Предыдущий сезон получился очень сложным и долгим. Были большие ожидания от Евро, серьезная подготовка, мы выложились на все 100, но результат получился неудачный. Все это сказалось и на физической форме, и на эмоциональной. Поэтому входить в новый сезон было тяжело", - сказал Дзюба в интервью "Матч ТВ". "Валерий Георгиевич (главный тренер сборной Карпин - ИФ) связался со мной. Я долго думал над этой ситуацией и пришел к выводу, что пока не набрал оптимальную форму, чтобы помочь сборной на 100%", - отметил он. Дзюба считает, что " сборной впереди важнейшие игры, поэтому ехать и занимать чье-то место сейчас было бы неправильным". "О чем я честно и сказал тренеру", - подчеркнул он. "Желаю огромной удачи нашим парням в предстоящих матчах. Надеюсь, что к ноябрьским матчам смогу быть в оптимальной готовности, но понимаю, что никаких гарантий здесь быть не может. Буду работать и выкладываться на все 100, а время покажет", - отметил Дзюба Дзюба заявил, что не планирует окончательно завершать выступление за сборную России. "Я всегда мечтал и мечтаю играть за свою страну и надеюсь еще не раз выйти в составе нашей команде и забить не один гол", - сказал он. Дзюба был капитаном сборной России с 2018 года, но не принимал участия в сентябрьских отборочных матчах к чемпионату мира-2022 против Хорватии, Кипра и Мальты в сентябре. За национальную команду 33-летний футболист провел 55 матчей, в которых забил 30 голов и сделал 16 результативных передач. По числу голов он сравнялся с рекордсменом сборной России Александром Кержаковым. Накануне Карпин назвал расширенный список на отборочные матчи чемпионата мира 2022 года в Катаре против Словакии (8 октября в Казани) и Словении (11 октября в гостях), куда был включен и экс-капитан команды. В тот же день Дзюба  забил два мяча  в ворота казанского "Рубина" за "Зенит" в матче чемпионата России.]]></text>
</doc>
