<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792271</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792271</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-19 22:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава ЦИК пригрозила наказанием дважды проголосовавшей гражданке РФ и Израиля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦИК РФ</tag>
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
    <tag type="str">Юлия Ильинская</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Израиль</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 сентября. INTERFAX.RU - Дважды проголосовавшую на выборах в Госдуму проживающую в Израиле российскую гражданку Юлию Ильинскую может ждать наказание, заявила глава ЦИК РФ Элла Памфилова. "Тех, кто сознательно нарушает закон, ждет то, что они заслуживают", - сказала Памфилова журналистам в Центризбиркоме в воскресенье. По словам Памфиловой, Юлия Ильинская, которая в Израиле дважды проголосовала в выборах в Госдуму, "попалась в ту ловушку, которую мы и хотели". При этом Ильинская находится уже "на стадии уголовного преследования за предыдущее преступление, когда она точно так же проголосовала в прошлом году  (во время референдума по поправкам в Конституцию - ИФ)  дважды или даже трижды". "Израиль не выдает, у нее двойное гражданство. Мы знали, она записалась на дистанционное электронное голосование, по российскому паспорту, и не могли ей отказать, поскольку она корректно все заполнила, у нее запись был верифицирована, (...) она сознательно пошла на эту провокацию", - считает глава ЦИК. По ее словам, Ильинская "подписала заявление о том, что она ни разу не голосовала, в посольстве РФ в Израиле знали, что она так поступает". Ильинская предъявила другой паспорт, у нее несколько их, она смогла проголосовать, добавила Памфилова. "Я думаю, что, скорее всего, это может быть и не последний случай. Мы примерно знаем, кто мог это  (еще - ИФ)  сделать, и мы им не препятствовали", - сказала глава ЦИК. Проживающая в Израиле гражданка РФ Юлия Ильинская, по ее словам, смогла дважды проголосовать на выборах в Госдуму. Летом 2020 года Ильинская, также находясь в Израиле, смогла трижды проголосовать по поправкам к Конституции. По данном факту Следственный комитет возбудил уголовное дело о незаконном получении бюллетеня для голосования. В РФ 17-19 сентября прошли выборы в Госдуму, а также региональные выборы различных уровней. В семи регионах жители имели возможность принять участие в голосовании на избирательных участках, либо в электронной форме дистанционно.]]></text>
</doc>
