<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792911</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792911</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 19:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ущерб от урагана "Ида" может обойтись страховщикам в США минимум в $31 млрд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Ида</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Ураган "Ида" может пополнить список самых дорогостоящих в США по объему финансового ущерба для страховщиков,  пишет  газета The Wall Street Journal. Масштабы финансовых потерь в связи с ураганом продолжают расти по мере того, как страховщики предоставляют соответствующие данные. Так, компания Risk Management Solutions Inc. (RMS), одна из крупнейших в сфере моделирования рисков, на прошлой неделе подсчитала, что объем страховых потерь в связи с ураганом составляет от $31 млрд до $44 млрд. В соответствии с нижней границей прогнозного диапазона, "Ида" опередит по масштабу финансового ущерба обрушившийся на США в 1992 году ураган "Эндрю", который на данный момент является шестым самым дорогостоящим. Потери от него оцениваются в $29,7 млрд, согласно данным Insurance Information Institute, основанным на рейтинге консалтинговой компании Aon PLC. Существенный объем ущерба от урагана "Ида" частично связан с пандемией коронавируса. По словам экспертов, перебои в цепях поставок в строительном и автомобильном секторах, а также недостаток рабочей силы приводят к росту расходов на возмещение ущерба. Кроме того, перебои в энергоснабжении увеличивают время ремонтных работ. В число публичных страховых компаний с наибольшими потерями входят Chubb Ltd., Travelers Cos., Allstate Corp и Progressive Corp., согласно данным аналитиков Evercore ISI. Allstate на прошлой неделе оценила валовые убытки от урагана в $1,4 млрд без учета перестрахования. Убытки были зафиксированы в 19 штатах, основной объем пришелся на Луизиану, говорится в сообщении компании. Тем временем Progressive оценила масштаб потерь за период до 16 сентября в $510 млн без учета налогов, но с учетом перестрахования. Потери страховых компаний от ураганов "Мария", "Ирма" и "Харви", которые обрушились на США в 2017 году, составили от $31 млрд до $32 млрд, от урагана "Сэнди" в 2012 году - $33,93 млрд, согласно Insurance Information Institute. На первом месте по объему ущерба находится ураган "Катрина", который обрушился на США в 2005 году, потери от него составили $86,57 млрд.]]></text>
</doc>
