<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">788429</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/788429</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-03 12:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин не исключил проведения в России Олимпиады-2036</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По словам президента, это станет возможным, если "не будет примесей политического характера"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">Олимпийские игры</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 сентября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин допустил, что Россия будет организатором летних Олимпийских игр 2036 года, если этому не помешает политизация спорта. "Надеюсь, что принципы олимпизма не будут извращаться, в том числе не будет примесей политического характера. В таком случае мы не исключаем проведения Олимпийских игр в Российской Федерации. И Дальний Восток, Владивосток - одна из перспективных площадок", - сказал глава государства на пленарном заседании ВЭФ, отвечая на вопрос, может ли Владивосток стать столицей Олимпиады-2036. Путин отметил при этом, что проведение подобных масштабных спортивных состязаний - "дело достаточно затратное". Вместе с тем он указал и на положительный эффект от них, в частности развитие инфраструктуры. В качестве примера было приведено строительство Дальневосточного федерального университета, в котором и проводится пленарное заседание ВЭФ. Оценивая шансы Владивостока для проведения Олимпиады-2036, российский лидер заявил, что "должны созреть необходимые условия, в том числе для того, чтобы Россия могла полноценно участвовать в крупных международных соревнованиях". "А это зависит не от нас, а от тех, кто политизирует международный спорт. Надеюсь, что объединительных площадок, таких как искусство, спорт, борьба с общими вызовами уже достаточно для того, чтобы мы руководствовались соображениями общих интересов, а не какими-то политико-эгоистичными соображениями", - сказал Путин. Ранее подачу заявки анонсировал глава города Владивосток Константин Шестаков. "Мы хотим заявиться на Олимпиаду 2036 года", - сказал он, уточнив, что "шансы не так высоки". Ранее сообщалось, что летнюю Олимпиаду-2036 хочет провести Казань. Россия становилась хозяйкой Олимпийских игр дважды: в 1980 году в Москве летние Игры и 2014 году - в Сочи зимние.]]></text>
</doc>
