<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792976</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792976</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 07:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: четверг, 23 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Обнаружение пропавшего под Хабаровском Ан-26, американский санкционный список из 35 россиян, итоги заседания ФРС США</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Спасатели с воздуха обнаружили  Из-за труднодоступной местности спасатели пока не могут добраться до места крушения,  судьба экипажа остается неизвестной . Следователи  допросили авиатехников , которые производили техобслуживание самолета перед последним вылетом. - Комитет Палаты представителей США одобрил поправку, рекомендующую рассмотреть введение санкций против 35 россиян.  В  списке потенциально подпадающих под санкции  оказались бизнесмены Алишер Усманов, Роман Абрамович, Олег Дерипаска, Геннадий Тимченко, премьер-министр Михаил Мишустин, пресс-секретарь президента Дмитрий Песков, мэр Москвы Сергей Собянин, главный редактор RT Маргарита Симоньян, гендиректор Первого канала Константин Эрнст и другие. - ФРС США  Председатель ФРС Джером Пауэлл допустил, что о старте сворачивания программы количественного смягчения будет объявлено уже на следующем заседании в начале ноября. Также Федрезерв понизил  прогноз роста ВВП США  на 2021 год с 7% до 5,9% и повысил прогнозы инфляции на 2021-2022 годы. - Алжир закрыл воздушное пространство для Марокко.  По словам алжирского президента Абдельмаджида Теббуна, Высший совет безопасности принял решение немедленно закрыть воздушное пространство Алжира для  всех марокканских гражданских и военных самолетов , а также для самолетов, зарегистрированных в Марокко. - Сергей Лавров провел ряд встреч "на полях" Генассамблеи ООН.  Глава МИД РФ встретился с генсеком НАТО  Йенсом Столтенбергом , с новой главой МИД Великобритании  Элизабет Трасс , а также с министрами иностранных дел  Египта, Ирландии и Польши . - Медицинский регулятор США   FDA включила в эту категорию людей старше 65 лет, а также лиц с высоким риском тяжелых заболеваний, находящихся в условиях повышенного воздействия коронавируса. Получить третью дозу вакцины можно не раньше, чем через полгода после второго укола.]]></text>
</doc>
