<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792469</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792469</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 18:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство к октябрю составит прогноз рисков, связанных с декарбонизацией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Белоусов</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Российское правительство к 1 октября разработает основные параметры возможностей и рисков декарбонизации для российской экономики, заявил премьер-министру Михаилу Мишустину первый вице-премьер Андрей Белоусов. По его словам, речь идет о долгосрочном прогнозе с горизонтом до 2050 года, который станет основой разработки и принятия решений властями. "С его учетом соответствующая рабочая группа сформирует операционный план действий. До конца года этот план будет утвержден", - сказал чиновник. В прогноз войдут такие параметры, как энергобаланс, углеродный баланс, макроэкономические параметры, темпы роста ВВП, параметры торговли, инвестиции, рост реальных доходов населения и другие. Кроме того, готовя экономику к глобальному энергопереходу, правительство намерено разработать систему мер поддержки, в том числе налоговых, чтобы стимулировать бизнес внедрять "зеленые" технологии и сокращать выбросы, сказал также Белоусов. "Необходимо настроить регуляторику - систему мер поддержки и налоговых стимулов, стимулировать компании к модернизации и переходу на "зеленые" технологии, к сокращению выбросов. Хочу отметить, что это небыстрый, плавный процесс, будем работать здесь совместно с бизнесом", - отметил первый вице-премьер. По его словам, это лишь одно из десяти направлений работы по подготовке российской экономики к условиям низкоуглеродного развития. Белоусов назвал еще несколько направлений этой работы: добиться безусловного международного признания мер, которые базируются на технологических и природных преимуществах России, в том числе так называемой поглощающей способности лесов, ускорить технологическую модернизацию отраслей экономики, в том числе посредством внедрения наилучших доступных технологий, активно реализовывать имеющиеся технологические преимущества в виде прорывных технологий  (выработка и использование водорода, атомная и гидроэнергетика, технологии углехимии, сбора и хранения углеводорода, климатические проекты в сфере лесного и сельского хозяйства). По ключевым направлениям в правительстве будут созданы специальные рабочие группы, которые будут курировать вице-премьеры, их общую координацию будет осуществлять Белоусов.]]></text>
</doc>
