<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792334</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792334</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 09:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В воде Амура после паводка превышено содержание свинца и алюминия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Амур</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Комсомольск-на-Амуре</tag>
    <tag type="str">Хабаровск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Анализ воды в Амуре и Амурской протоке в районе Хабаровска выявил превышение предельно допустимых концентраций (ПДК) соединений свинца до 17, 3 раза, алюминия - до 36 раз, железа - до 16,6 раза, сообщило Министерство природных ресурсов Хабаровского края. Содержание соединений молибдена в воде превышает ПДК в 3,2 раза, марганца - 8,3 раза, меди до 5,5 раза, цинка до 2,3 раза. Также есть превышения ПДК по химическому потреблению кислорода - до 1,5 раза, по азоту аммонийному - до 1,8 раза, по азоту нитритному - до 1,9 раза. "Повышенное содержание соединений металлов в природной воде связано с природными факторами, в том числе с прохождением волны паводка, соединений азота - со сбросом неочищенных сточных вод, в том числе с аварийным сбросом сточных вод (...) в протоку Амурскую", - говорится в сообщении. Увеличение химического потребления кислорода в ведомстве объяснили попаданием в Амур трудноразлагаемых органических веществ, таких как нефтепродукты, масла и жиры. В воздухе Хабаровска превышение ПДК по взвешенным веществам достигает 1,3 раза, по формальдегиду до 2,3 раза, по диоксиду серы до 1,1 раза, в Комсомольске-на-Амуре по взвешенным веществам до 2,9 раза, по формальдегиду до 2,6 раза. Появление примесей в воздухе чиновники связали с антропогенным влиянием и неблагоприятными условиями для рассеивания вредных примесей в приземном слое атмосферы - слабым ветром, застоем воздуха, интенсивной солнечной радиацией и высокой влажностью.]]></text>
</doc>
