<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793374</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793374</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 14:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава ВС РФ рассказал о создании суперсервиса "Правосудие онлайн"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Верховный суд РФ</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Лебедев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Председатель Верховного суда России Вячеслав Лебедев рассказал о создании суперсервиса "Правосудие онлайн", который позволит участникам судопроизводства реализовать в дистанционной форме весь объем процессуальных действий, включая участие в судебном заседании посредством веб-конференции. Суперсервис также позволит подавать документы в суд, уплачивать госпошлину, знакомиться с материалами дела в электроном виде, получать судебные акты, сказал Лебедев на совещании председателей Верховных судов государств-членов ШОС. Он отметил, что использование в суперсервисе таких функций, как калькулятор госпошлины, автоматизированное определение подсудности, а также применение технологии распознавания текста упростят и ускорят обращение в суд. По словам Лебедева, в настоящее время в ряде субъектов РФ реализуются пилотные проекты по взаимодействию граждан с судами посредством многофункциональных центров предоставления государственных и муниципальных услуг в соответствии с принципом "одного окна", результаты которых свидетельствуют о востребованности и эффективности этого способа осуществления процессуальных прав. "В этой связи Верховный суд РФ направил в правительство РФ предложение о нормативно-правовом закреплении возможности подачи документов в суд и получения документов из суда посредством многофункциональных центров, что позволит гражданам в шаговой доступности от места своего жительства направить процессуальный документ в любой суд РФ и получить судебный акт", - сказал глава Верховного суда.]]></text>
</doc>
