<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793285</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793285</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 06:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Палата представителей США приняла оборонный бюджет на 2022 год с санкциями против РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Оборонный бюджет на 2022 год в сумме $768 млрд, предусматривающий санкции против России, был одобрен Палатой представителей американского Конгресса 316 голосами против 113. Из $768 млрд $740 млрд предусмотрены непосредственно на нужды Пентагона, $28 млрд - на министерство энергетики. Законодатели включили в законопроект поправки, касающиеся новых санкций против газопровода "Северный поток 2", суверенного долга России, а также против ряда российских представителей. В список из россиян, которым в вину вменяется "нарушение прав человека", попали председатель правительства РФ Михаил Мишустин, председатель российского избиркома Элла Памфилова, пресс-секретарь российского президента Дмитрий Песков, мэр Москвы Сергей Собянин, главный редактор телеканала Russia Today Маргарита Симоньян и ряд других. Документ предписывает руководству военными и разведывательными структурами страны четко разъяснить, как они планируют защищаться от террористических угроз, исходящих из Афганистана. Предлагается также прекратить оказывать поддержку ведомствам Саудовской Аравии, осуществляющим бомбардировки Йемена, которые приводят к жертвам среди гражданского населения. СМИ, комментируя эти предложения, отмечают, что аналогичные меры предлагались Конгрессом ранее, но на них наложил вето президент Дональд Трамп. Свой вариант оборонного бюджета готовит также Сенат. Законопроекты обеих палат должны быть объединены и после этого поступить на подпись президенту. Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова назвала предложение о санкциях против российских представителей "упражнениями антироссийской направленности энтузиастов на Капитолийском холме". "Только люди, совсем не представляющие себе российские реалии, могли составить подобный перечень лиц в привязке к тематике, к которой никто из них не имеет и не может иметь ни прямого, ни косвенного отношения", -  подчеркнула  она.]]></text>
</doc>
