<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792575</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792575</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 13:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Андрей Луговой счел политически ангажированным решение ЕСПЧ по Литвиненко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Литвиненко</tag>
    <tag type="str">Андрей Луговой</tag>
    <tag type="str">Дмитри Ковтун</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">Лондон</tag>
    <tag type="str">Марина Литвиненко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Депутат Госдумы и бывший сотрудник органов госохраны Андрей Луговой считает "неправосудным, незаконным, политически ангажированным" последнее решение ЕСПЧ по делу об отравлении перебежчика из ФСБ Александра Литвиненко в 2006 году. Страсбургский суд  признал Россию ответственной  за гибель Литвиненко и присудил его вдове 100 тысяч евро компенсации. Британское правосудие  считает Лугового и бизнесмена Дмитрия Ковтуна причастными  к отравлению Литвиненко в Лондоне полонием-210. Луговому не понятно, на каком основании суд принял это решение. "Если они принимали решение, основываясь только на словах вдовы Литвиненко, то это просто подрывает репутацию ЕСПЧ", - сказал он. Он выразил несогласие с мнением ЕСПЧ, что Россия якобы не провела должного расследования по делу Литвиненко. "Это неправда - российская прокуратура и Следственный комитет делали все для установления истины", - отметил он. По его словам, ни на один запрос российской Генпрокуратуры лондонское правосудие не ответило, хотя на запросы британских коллег российская сторона отвечала. Он напомнил, что еще в ноябре 2006 года представители британской стороны встречались с ним в Москве и брали у него показания. "Поэтому решение ЕСПЧ считаю политически ангажированным, не имеющим ничего общего с законностью, подрывающим репутацию Европейского суда по правам человека", - заключил депутат. ЕСПЧ в решении указал, что российское государство не приняло достаточных мер для расследования гибели Литвиненко. Российский судья в ЕСПЧ Дмитрий Дедов  сформулировал особое мнение  по этому делу и указал, что не поддерживает большинство выводов суда и нашел много недостатков в том, как суд анализировал британское расследование. В Кремле решение суда  назвали голословным , усомнившись, что у ЕСПЧ было достаточно информации о случившемся с Литвиненко. Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков заявил, что в Кремле не готовы прислушиваться к подобным решениям.]]></text>
</doc>
