<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792918</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/792918</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 19:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кандидаты в депутаты от КПРФ по Москве оспорят в суде итоги электронного голосования</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КПРФ</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Обухов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Общий иск от всех 15 кандидатов от КПРФ, участвовавших в выборах в Госдуму в московских округах, планируется подать в ближайшее время, сообщил секретарь ЦК партии Сергей Обухов. "В ближайшие дни от всех 15 кандидатов КПРФ, участвовавших в выборах в округах по Москве, будет подан общий иск, в первую очередь, касающийся итогов электронного голосования в столице, а также и по ряду других вопросов", - сказал "Интерфаксу" в среду Обухов. Он отметил, что сам тоже планирует подать иск в суд о нарушениях на выборах в его 205-м округе (Восточный административный округ). По сведениям Обухова, ряд других кандидатов от КПРФ готовят отдельные иски по нарушениям в их округах. "Мы еще не получили итоговых протоколов. Как только получим, обратимся в суды", - сказал секретарь ЦК. Как уточнил "Интерфаксу" пресс-секретарь фракции КПРФ в Мосгордуме, член предвыборного штаба МГК КПРФ Никита Попов, подача иска в суд на итоги дистанционного электронного голосования в Москве планируется 24 сентября. "Иск готовится, мы рассматриваем разные варианты его подачи. Юристы сейчас работают над этим", - сказал Попов. В сентябре на выборах дистанционное голосование через интернет проводилось в шести регионах - на платформе, разработанной Центризбиркомом, Минцифры и "Ростелекомом", и в Москве - на собственной городской платформе. Результаты электронного голосования в столице вызвали вопросы, в том числе из-за многочасовой задержки при их подсчете.]]></text>
</doc>
