<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793458</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/793458</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 17:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шестеро в Москве получили прокурорские предостережения из-за акции 25 сентября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мосгорпрокуратура</tag>
    <tag type="str">КПРФ</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Сергей Удальцов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Шесть граждан получили прокурорские предостережения за то, что призывали участвовать в несогласованной акции 25 сентября в Москве, сообщили "Интерфаксу" в городской прокуратуре. Предостережения им вынесли "в целях недопущения возможных нарушений закона при проведении публичных мероприятий". В надзорном ведомстве объяснили, что в сосцетях и Интернете распространяются призывы к участию в публичном мероприятии на Пушкинской площади, которое не согласовано. Три акции несогласия с итогами думских выборов 20, 25 сентября и 3 октября анонсировала КПРФ. Московское мероприятие в партии называют "встречей с депутатами". В мэрии акции не согласовали из-за пандемии. 20 сентября вечером на Пушкинской площади прошел митинг с участием проигравших выборы кандидатов в депутаты. О задержаниях в тот вечер не сообщалось. В ГУ МВД Москвы 24 сентября заявили, что 30 участников акции уже привлечены к административной ответственности, а остальных установят и тоже привлекут. Столичная полиция  также сообщила , что нашла в интернете призывы к участию в акции 25 сентября, и пообещала ее пресечь. Днем в пятницу координатор "Левого фронта" Сергей Удальцов сообщил, что его задержали и доставили в полицию для составления протокола по ст. 20.2 КоАП (нарушение установленного порядка организации либо проведения собрания). По его словам, поводом стало то, что он в соцсетях сообщил о встрече с депутатами от КПРФ 25 сентября. Роскомнадзор 24 сентября  потребовал , чтобы редакторы сайта КПРФ удалили анонс акции на Пушкинской площади.]]></text>
</doc>
