<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793314</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793314</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 10:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ решил продать гостиницу рядом с Казанским кремлем за 762 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Гостиничная компания</tag>
    <tag type="str">Courtyard Kazan Kremlin</tag>
    <tag type="str">Казнаь</tag>
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - АО "Гостиничная компания" (Москва, входит в группу ВТБ) объявило аукцион на повышение по продаже гостиницы Courtyard Kazan Kremlin в историческом центре Казани, говорится в материалах системы анализа закупок "Интерфакс-Маркер" (ранее - "СПАРК-Маркетинг"). Стартовая цена отеля -  762 млн рублей. Заявки от участников принимаются до 24 декабря. Подведение итогов запланировано на 27 декабря. Четырехзвездочная гостиница Courtyard by Mariott Kazan Kremlin расположена в 100 метрах от Казанского кремля. В состав лота входят шестиэтажное (с учетом подземного этажа) здание гостиницы площадью 7 тысяч кв. метров, ее движимое имущество и участок площадью 1,8 тысячи кв. метров. Нынешний владелец приобрел гостиницу в ноябре 2018 года, говорится в материалах аукциона. На сайте "Гостиничной компании" сообщается, что она была основана в декабре 2009 года мэрией Москвы как крупнейший гостиничный холдинг, призванный объединить гостиничные активы города. В 2013 году "Гостиничная компания" вошла в группу ВТБ, в январе 2016 года получила статус управляющей компании. Сейчас в потфеле компании четыре брендовых объекта категорий 4 и 5 звезд в трех регионах России и 132 апартамента премиум-класса в Москве и Сочи.]]></text>
</doc>
