<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793067</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793067</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 14:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Группировку скинхедов задержали в Красноярске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красноярск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Следователи возбудили уголовное дело в отношении шести жителей Красноярска, которые являются членами неформального молодежного движения, сообщает пресс-служба главного управления СКР по Красноярскому краю и Республике Хакасия. По данным следствия, в феврале 19-летний красноярец для подготовки и совершения преступлений экстремистской направленности организовал в городе экстремистское сообщество скинхедов. В него вошли еще пять человек в возрасте от 18 до 22 лет и другие неустановленные участники. Для всех них в сообществе сущетвовали определенны роли и правила, которые установил организатор. В июне и июле подозреваемые, "действуя по мотивам идеологической ненависти, высказывая в оскорбления по признаку социальной принадлежности", избили 16-летнего и 18-летнего жителей Красноярска, а в августе - 17-летнего юношу из-за национальной принадлежности. Все участники неформального движения задержаны, в ближайшее время им будет предъявлено обвинение и избрана мера пресечения. По месту жительства подозреваемых прошли обыски, были изъяты ножи, биты, литература и символика экстремистской направленности. Они подозреваются по ч.1 ст.282.1 УК РФ (создание экстремистского сообщества для подготовки и совершения преступлений экстремистской направленности и руководство таким экстремистским сообществом), ч.2 ст.282.1 УК РФ (участие в экстремистском сообществе). Дело возбуждено на основании материалов УФСБ по Красноярскому краю.]]></text>
</doc>
