<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792822</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792822</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 13:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мосгоризбирком разъяснил, что пересчитывать голоса в ДЭГ Москвы не будут</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мосгоризбирком</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Реут</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Алексей Венедиктов</tag>
    <tag type="str">Илья Массух</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - В Москве не будет пересчета голосов избирателей, проголосовавших онлайн, такое решение может принять только суд, сообщил журналистам зампред Мосгоризбиркома Дмитрий Реут. "Все участковые избирательные комиссии, включая УИК ДЭГ, подвели итоги и подписали протоколы об итогах голосования, также итоги подвели все вышестоящие ТИК. (...) После установления итогов голосования только суд вправе принять решение о повторном подсчете голосов. Все итоги по всем выборам в Москве установлены, никакой пересчет не возможен", - объяснил он и напомнил, что Общественный штаб по наблюдению за выборами не наделен правом принимать решения о пересмотре итогов голосования. "Заявление общественного штаба касается их работы в части осуществления наблюдения с их стороны и возможности проанализировать ход голосования. На пресс-конференции технической рабочей группе была предложена возможность самостоятельно убедиться в корректности подсчета результатов онлайн-голосования с помощью проведения аудита", - сказал Реут. В сентябре на выборах дистанционное голосование через интернет проводилось в шести регионах - на платформе, разработанной Центризбиркомом, Минцифры и "Ростелекомом", и в Москве - на собственной городской платформе. Результаты электронного голосования в столице вызвали вопросы, в том числе из-за многочасовой задержки при их подсчете.   22 сентября руководитель Общественного штаба по наблюдению за выборами в Москве Алексей Венедиктов  заявил , что поручил технической группе штаба перепроверить итоги голосования и обнародовать всю информацию, связанную с голосованием. В остальных регионах перепроверки не потребовалось,  заявил  председатель территориальной избирательной комиссии ДЭГ Илья Массух. По его словам, в Москве планировалась недельная перепроверка электронных голосов "с участием представителей компартий и заинтересованных депутатов".]]></text>
</doc>
