<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792256</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792256</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-19 20:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Итоговая явка на онлайн-голосовании на выборах в Госдуму превысила 93%</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Москве дистанционно проголосовали более 96% зарегистрированных избирателей</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦИК РФ</tag>
    <tag type="str">Илья Массух</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 сентября. INTERFAX.RU - Итоговая явка избирателей на дистанционное электронное голосование (ДЭГ) составила 93,21%, или 592 388 человек, сообщил глава территориальной избирательной комиссии ДЭГ Илья Массух в информационном центре ЦИК РФ в воскресенье. Он сообщил, что в 20:00 территориальными избирательными комиссиями по ДЭГ прекращена процедура выдачи бюллетеней гражданам. В 20:15 прекращен прием электронных бюллетеней. Всего принято 587 349 бюллетеней. Явка избирателей на электронное голосование в Москве превысила 96%, говорится в сообщении на сайте по наблюдению за электронным голосованием в столице. Согласно обнародованной информации, свои голоса за кандидатов в депутаты по федеральному избирательному округу отдали более 1,9 млн человек. По одномандатному округу при такой же явке проголосовали также более 1,9 млн человек, на довыборах в Мосгордуму проголосовали более 75 тысяч граждан при явке 96,3%, а на выборах депутатов совета депутатов муниципального округа Щукино при явке 96,1% свои голоса отдали более 15 тысяч москвичей. Согласно утвержденному ЦИК РФ порядку, онлайн-голосование проводилось с 08:00 17 сентября до 20:00 19 сентября. Принять участие в ДЭГ могли жители Москвы и Севастополя, а также Нижегородской, Курской, Ярославской, Мурманской и Ростовской областей.  В столице голосование проходит на платформе, разработанной мэрией, в остальных регионах - на платформе, разработанной Центризбиркомом России совместно с Минцифры и "Ростелекомом".]]></text>
</doc>
