<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792695</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792695</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 22:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ предложили отменить запрет на работу открытых систем горячего водоснабжения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Правительство РФ предлагает отменить обязательное переоборудование с 1 января 2022 года открытых систем горячего водоснабжения (ГВС) в закрытые и внесло в Госдуму соответствующий законопроект. Бизнес оценивал затраты на такое переоборудование в 80 млрд рублей. Проект закона (№1252382-7) опубликован в электронной базе данных парламента. Согласно действующему законодательству, с 1 января 2022 года в России не должны эксплуатироваться открытые системы теплоснабжения (горячего водоснабжения), такая поправка была принята в декабре 2011 г. Предполагалось, что за десять лет все отрытые системы подачи горячей воды будут переоборудованы в закрытые. Внесенный правительством законопроект признает эту норму утратившей силу. При этом в документе отмечается, что сохраняется норма о запрете подключения новых объектов капитального строительства к отрытым системам теплоснабжения, что позволит обеспечить постепенное строительство аналогичных закрытых систем. При работе открытых систем холодная вода питьевого качества нагревается на ТЭЦ, ГРЭС или в котельных и подается в помещения по тем же трубопроводам, что и вода к батареям. В закрытых же системах вода из системы отопления не поступает в краны для питьевой воды. Обязательное разделение тепловой сети и системы горячего водоснабжения предполагалось в том числе и для лучшего соблюдения санитарных норм. В пояснительной записке к внесенному законопроекту подчеркивается, что сейчас урегулированы положения, обеспечивающие надлежащий температурный режим подаваемой горячей воды и, как следствие, отсутствуют условия для содержания бактерий в открытых системах горячего водоснабжения. "Из указанного следует, что в случае если открытые системы обеспечивают выполнение нормативных требований к горячей воде, то реализация мероприятий по "закрытию" открытой системы горячего водоснабжения по такой причине необязательна", - говорится в документе. Ранее "Сибирская генерирующая компания" (СГК) в своем корпоративном онлайн-журнале оценивала затраты на переход к закрытым системам теплоснабжения в районе 20 млрд рублей без НДС. Там же отмечалось, что более значительные расходы будут у водоканалов и общая сумма затрат на переоборудование могла бы составить 80 млрд рублей.]]></text>
</doc>
