<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792528</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792528</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 08:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подорожала до $74,51 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Мексиканский залив</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Ида</tag>
    <tag type="str">Evergrande</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Котировки нефти вернулись к росту после снижения почти на 1% по итогам предыдущей сессии. Цены демонстрируют рост впервые за три сессии. К 7:58 по московскому времени ноябрьские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,59 (0,80%), до $74,51 за баррель. В понедельник Brent подешевела на $1,42 (1,88%), до $73,92 за баррель. Октябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) на $0,66 (0,94%), до $70,95 за баррель. За предыдущую сессию контракт подешевел на $1,68 (2,3%), до $70,29 за баррель. Поддержку котировкам оказывают признаки, что часть производственных мощностей в Мексиканском заливе не будет восстановлена в течение нескольких месяцев в связи с ущербом, нанесенным ураганом "Ида", пишет Trading Economics. Нефтекомпания Royal Dutch Shell, крупнейший производитель в регионе, сообщила, что из-за повреждений ее перевалочная станция будет закрыта до конца текущего года. Негативным фактором для рынка остается  ситуация с китайским застройщиком  China Evergrande Group. Долговые проблемы Evergrande вызывают у инвесторов опасения по поводу устойчивости восстановления китайской экономики. Evergrande предстоят процентные выплаты по двум выпускам облигаций в четверг, что станет ключевым тестом для ее финансового положения. На прошлой неделе компания сообщила о серьезных проблемах с ликвидностью и привлечении консультантов для реструктуризации долга. Застройщик задерживает выплаты банковских кредитов, а также платежи поставщикам и инвесторам, а в выходные стало известно, что он начал погашать долги перед держателями инвестпродуктов недвижимостью. Трейдеры видят высокую вероятность дефолта Evergrande.]]></text>
</doc>
