<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793513</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793513</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 21:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Почти половина обучающихся в РФ иностранных студентов не может въехать в страну</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Из-за COVID-ограничений они продолжат учиться дистанционно</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобрнауки</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В российских вузах обучается более 316 тыс. иностранцев, почти половина из них не может въехать в РФ из-за ограничений, связанных с COVID-19, поэтому продолжит обучаться дистанционно, сообщили в Министерстве науки и высшего образования РФ. "По мониторингу Минобрнауки России, общее число иностранных обучающихся всех уровней и форм обучения - более 316 тысяч человек, из них за рубежом сейчас находятся примерно половина - свыше 145 тысяч человек", - сообщили "Интерфаксу" в ведомстве в пятницу. Для не въехавших в РФ иностранных студентов учебный процесс в вузах организуют с использованием дистанционных образовательных технологий, уточнили в ведомстве. В Минобрнауки добавили, что на данный момент 95,3% вузов РФ проводят образовательную деятельность в очном или смешанном формате. В Минобрнауки также сообщили, что более 900 афганских студентов российских вузов находятся за пределами России, при этом из них только 529 человек получили визы для въезда в РФ. "Количество студентов из Афганистана, находящихся в настоящее время за пределами России, - более 900 человек, из них зачисленных на первый курс - 381 человек. По информации, полученной от посольства РФ в Афганистане, по состоянию на 20 сентября, оформлено 529 виз на въезд студентов в Россию", - заявили в ведомстве. При этом в министерстве отметили, что "в связи с продолжающейся напряженной общественно-политической обстановкой в Афганистане, въезд в Россию на данный момент не осуществляется". "Прибытие студентов ожидается до конца сентября 2021 года", - добавили там. Кроме того, уточнили в министерстве, по данным информационно-аналитической системы "Мониторинг" Минобрнауки, на 15 сентября в России находится более 1 тыс. студентов и зачисленных на подготовительный факультет граждан Афганистана. В 2020-2021 учебном году большинство иностранных студентов не могли вернуться для продолжения обучения в РФ из-за ограничений, связанных с пандемией коронавируса. В конце августа оперативный штаб по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории РФ поддержал инициативу Минобрнауки и снял последние ограничения для въезда студентов в Россию,  разрешив вернуться в вузы  тем, кто проживает в странах, с которыми РФ пока не возобновила авиасообщение. При этом каждый вуз должен составить список своих студентов - иностранцев и направить ходатайства на оказание визовой поддержки для учащихся в территориальные органы МВД, а Минобрнауки России - в МИД. Кроме того, образовательные организации также должны обеспечить проведение вакцинации иностранных учащихся.]]></text>
</doc>
