<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">791732</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/791732</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-16 15:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Остоженке отреставрировали фасады палат Киреевского</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мосгорнаследие</tag>
    <tag type="str">Остоженка</tag>
    <tag type="str">Петр Киреевский</tag>
    <tag type="str">Архнадзор</tag>
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">Зачатьевский монастырь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - В Москве на Остоженке отреставрировали фасады так называемых палат Киреевского,  сообщили  в пресс-службе Мосгорнаследия. "Это здание ценно тем, что в нем сохранились следы двух эпох - XVII и XIX столетий. Сейчас завершен важный этап - восстановление фасадов здания. Сначала реставраторы восполнили утраченные элементы кирпичной кладки и сводов цокольного этажа. Затем приступили к работе с декором фасадов", - рассказал руководитель департамента Алексей Емельянов. Речь идет о доме, который был построен в XVII веке и перестраивался вплоть до XIX века и который находится по адресу Остоженка, дом 19, строение. В здании два этажа и помещения в цоколе. Палаты Киреевского называют по имени известного фольклориста, славянофила и публициста Петра Киреевского, который владел зданием с 1836 по 1846 год, когда это уже были не палаты, а особняк. Палаты постройки 80-х годов XVII века реставраторы уже в наше время обнаружили в основании этого дома. Предполагается, что их возвели для княжеской семьи Лобановых-Ростовских. В начале ХХ века дом сдавался в аренду как жилой. В советское время в здании находились квартиры. Из-за ветхости дом расселили. В 1980-х годах его решили отреставрировать. В течение долгих лет особняк пустовал, пережил несколько пожаров и стал постепенно разрушаться. В результате он пришел в аварийное состояние. Летом 2014 года "Архнадзор"  сообщил , что палаты, которые готовили к реставрации, были разобраны до подклета. На тот момент здание принадлежало восстановленному Зачатьевскому монастырю, который хотел обустроить там гостиницу. В Мосгорнаследии объяснили, что в здании по 2015 год проводились противоаварийные работы, целью которых было приостновить разрушение. Комплексная реставрация палат началась в 2018 году, ее должны завершить к концу 2022 года, восстановив кровлю и интерьеры здания. Объект находится в ведении Русской православной церкви. Дом является объектом культурного наследия федерального значения.]]></text>
</doc>
