<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792650</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792650</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 17:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Слуцкий исключил возможность выдачи Лондону фигурантов дела Скрипалей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Леонид Слуцкий</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Сергей Скрипаль</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Председатель комитета Госдумы по международным делам Леонид Слуцкий исключил возможность выдачи британским властям российских граждан, которых Лондон подозревает в причастности к отравлению бывшего сотрудника ГРУ Сергея Скрипаля и его дочери. "Великобритании следовало бы учитывать, что Россия не выдает своих граждан. Тем более, если сшитое белыми нитками уголовное дело больше похоже на русофобскую расправу", - написал Слуцкий во вторник в  телеграмм-канале Он отметил, что "Россия не раз выражала готовность к сотрудничеству по линии правоохранительных ведомств для проведения независимого и объективного расследования  (инцидента со Скрипалями - ИФ) , однако все обращения до этого были проигнорированы, а доказательства не представлены". Премьер-министр Великобритании Борис Джонсон заявил во вторник, что Лондон рассчитывает на то, что Москва  выдаст всех подозреваемых  в причастности к делу Скрипалей. Он отметил, что Москва должна признать тот факт, что "чувство Великобритании о том, что должна восторжествовать справедливость, не ослабло". Ранее британская прокуратура выдвинула в отношении россиянина  Дениса Сергеева  обвинения в причастности к покушению на бывшего сотрудника ГРУ Сергея Скрипаля в городе Солсбери. "Великобритания выдвинула обвинения третьему сотруднику российских спецслужб в рамках проведенного в 2018 году нападения на Сергея Скрипаля с применением (нервнопаралитического) вещества "Новичок", - написала The Independent. Газета пояснила, что речь идет о Денисе Сергееве, который, по версии Лондона, прибыл в Великобританию по документам на Сергея Федотова. Британские следователи считают, что Сергеев координировал действия двух человек, предположительно применивших "Новичок" против Скрипаля. Граждане России Сергей Скрипаль и его дочь Юлия были обнаружены без сознания в Солсбери 4 марта 2018 года. Медики сумели спасти им жизнь. Впоследствии британские следователи пришли к выводу, что Скрипали пострадали от нервнопаралитического отравляющего вещества, названного "Новичок" (А-234). Выводы британцев позже подтвердила комиссия Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО). Ответственность за покушение на Скрипалей британские власти возложили на Россию. В Москве отвергли обвинения в свой адрес в причастности к отравлению Скрипалей, напомнив, что все химическое оружие РФ уничтожила в 2017 году под контролем Организации по запрещению химоружия (ОЗХО). Бывший полковник ГРУ Скрипаль в 2006 году был признан виновным в госизмене и отбывал в России заключение по обвинению в шпионаже в пользу Британии, пока в 2010 году не был помилован президентом для обмена разведчиками между Россией и США. Великобритания предоставила Скрипалю убежище и гражданство.]]></text>
</doc>
