<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792406</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792406</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав уточнил, что 6 человек погибли и 24 пострадали из-за стрельбы в вузе Перми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - В результате вооруженного нападения на Пермский государственный университет, по уточненным данным, погибли шесть человек и пострадали еще 24, сообщили в понедельник в пресс-службе Минздрава РФ. "По уточненным оперативным данным Федерального центра медицины катастроф, в результате инцидента в Пермском госуниверситете шесть человек погибли, 24 пострадавшим оказывается медицинская помощь", - говорится в сообщении пресс-службы министерства. Ранее  сообщалось о восьми погибших  и 28 пострадавших. Утром в понедельник студент  открыл стрельбу  из ружья в одном из корпусов Пермского государственного национального исследовательского университета. При  задержании  он оказал сопротивление и был  ранен . Возбуждено уголовное дело по ч.2 ст.105 УК РФ (убийство двух и более лиц). Студент, устроивший стрельбу, учился в этом вузе на первом курсе. Ранее депутат Госдумы Александр Хинштейн сообщал, что стрелок - Тимур Бекмансуров. Из приказов о зачислении на сайте ПГНИУ следует, что с 1 сентября на первый курс очного обучения юридического факультета был зачислен Тимур Бекмансуров по специальности "судебная экспертиза". Он поступил в вуз по договору. В этой группе 19 человек, самые низкие баллы у Бекмансурова (156). В Пермь по поручению главы правительства РФ Михаила Мишустина вылетели министры здравоохранения и образования и науки РФ Михаил Мурашко и Валерий Фальков.]]></text>
</doc>
