<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793477</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793477</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 17:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Газовоз "Газпрома" принял первый груз с "Ямала СПГ" и направился в Индию по Севморпути</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Ямал СПГ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Плавучая регазификационная установка "Газпрома" "Маршал Василевский", построенная для аварийного снабжения газом Калининградской области, которая в "мирное время" также выполняет функции обычного танкера для перевозки СПГ, приняла первый груз с завода "Ямал СПГ". Пресс-служба "Совкомфлота" (управляет судном) сообщила, что "Маршал Василевский" 23 сентября "успешно принял на борт партию СПГ с завода "Ямал СПГ" и вышел в рейс по трассе Северного морского пути. По завершении погрузки судно с грузом 162 тыс. 505 куб. м СПГ взяло курс на порт Дабхол, Индия". Ранее судно успешно преодолело восточный сектор Арктики, совершив самостоятельный переход по СМП от Берингова пролива в порт погрузки за 10 суток без ледокольного сопровождения, отмечает судовладелец ООО "Газпром флот". "ПРГУ в текущем году прошло промежуточное освидетельствование Российского морского регистра судоходства на соответствие требованиям для судов полярного плавания и впервые получило разрешение от ФГБУ "Администрация Северного морского пути" на самостоятельное плавание в акватории СМП. Судно "Маршал Василевский" – единственная ПРГУ в России, построено на класс Arc4 под надзором Российского морского регистра судоходства и Судового регистра Ллойда, выполнено по типу судов 2G, определенному Международными правилами постройки и оборудования судов, перевозящих сжиженные газы", - отмечает "Газпром флот".]]></text>
</doc>
