<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792539</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792539</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 10:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оператор АЗС на Алтае не смог доказать в судах право использовать стиль "Роснефти"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Алтайский край</tag>
    <tag type="str">Кытманово</tag>
    <tag type="str">НК-Нефть</tag>
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Новокузнецк</tag>
    <tag type="str">Носвосибирск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - ООО "НК-Нефть" (с августа 2021 года - "Новосибирск центр групп") не смогло оспорить в судах двух инстанций решение УФАС по Алтайскому краю, которое признало незаконным то, что компания оформила одну свою автозаправку в стиле, похожем на стиль "Роснефти". В ФАС сочли, что "НК-Нефть" использовала схожие с товарными знаками "Роснефти" обозначения в оформлении АЗС, которая находится рядом с АЗС "Роснефть-Алтайнефтепродукта" в селе Кытманово. Структура "Роснефти" пожаловалась в УФАС на соседа, указав, что конкурент вводит в заблуждение потребителей, и это может причинить заявителю убытки в виде оттока клиентов, а также нанести вред его деловой репутации. В 2020 году Роспатент подтвердил, что обозначения на стелах и вывесках этих заправок похожи до степени смешения. Также был установлен "факт копирования общего стиля АЗС конкурента за счет использования схожего оформления стелы и цветовой гаммы". УФАС признало, что "НК-Нефть" нарушила закон "О защите конкуренции", и выдало компании предписание о прекращении использования схожего обозначения и о запрете на копирование у конкурента цветовой гаммы и общего вида АЗС. Оператор АЗС оспорил это решение в суде и получил отказ и в первой инстанции, и в Седьмом арбитражном апелляционном суде. УФАС сейчас рассматривает вопрос о привлечении нарушителя к административной ответственности. По данным системы " СПАРК-Интерфакс ", ООО "НК-Нефть" зарегистрировано в Новокузнецке в 2017 году с основным видом деятельности "розничная торговля моторным топливом". Летом этого года компания переименована в "Новосибирск центр групп", а адрес регистрации изменен на Новосибирск. По итогам 2020 года ООО получило 1,69 млрд рублей выручки и 558 тысяч рублей убытка. Единственным владельцем фирмы является Сергей Колесников.]]></text>
</doc>
