<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792145</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/792145</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-18 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фильму "Искушение" отказали в прокате в РФ из-за провокационной сцены</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Прокатчик пока не получал официального отказа от Минкультуры РФ</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Пол Верховен</tag>
    <tag type="str">Искушение</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Минкультуры России отказало в выдаче прокатного удостоверения фильму "Искушение" режиссера Пола Верховена из-за сцены провокационного характера, сообщили в субботу в ведомстве. "В фильме присутствует сцена провокационного содержания, которая расценивается как нарушение законодательства о свободе совести, свободе вероисповедания и о религиозных объединениях", - сказали в министерстве, комментируя отказ в прокатном удостоверении картине. Вместе с тем компания Capella Film, которая является прокатчиком фильма "Искушение", не получала от Минкультуры РФ официального письма об отказе в прокате картины в России. "Мы со своей стороны будем связываться уточнять ситуацию в понедельник", - сообщили "Интерфаксу" в компании. Ранее стало известно, что ведомство отказало компании-прокатчику Capella Film в выдаче прокатного удостоверения на фильм "Искушение", ссылаясь на Правила выдачи прокатных удостоверений. Фильм, ранее номинированный на Золотую пальмовую ветвь Каннского кинофестиваля, должен был выйти в российский прокат с 7 октября. Картина с Виржини Эфира, Дафной Патакия и Шарлоттой Рэмплинг в главных ролях рассказывает о католической монахине XVII века Бенедетте, мучимой как религиозными, так и эротическими видениями. Она влюбляется в молодую послушницу монастыря.]]></text>
</doc>
