<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792977</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792977</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 06:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Судьба экипажа Ан-26, разбившегося под Хабаровском, пока неизвестна</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">МЧС РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Спасатели на данный момент не могут добраться до места крушения самолета Ан-26, обломки которого, предположительно, были обнаружены в четверг, о судьбе экипажа пока ничего неизвестно, сообщает пресс-служба ГУ МЧС. "Предварительно, самолет разбился в труднодоступной местности. Из-за высоких деревьев, а также сильных порывов ветра до 18 метров в секунду воздушному судну  (участвующему в поисковой операции - ИФ)  невозможно сесть в районе происшествия, так же как нельзя произвести десантирование спасателей", - отмечает пресс-служба. К месту падения самолета выдвигается наземная группировка сил и средств РСЧС, спасателей МЧС России. По данным ГУ МЧС, в четверг в 11:30 по местному времени (04:30 по московскому времени) в ходе проведения авиаразведки вертолет Ми-8 Хабаровского авиационно-спасательного центра МЧС России обнаружил обломки, предположительно, самолета Ан-26. По уточненным данным, самолет замечен в районе горы Хребтова, высота которой свыше 900 метров. 22 сентября самолет Ан-26 примерно в 40 километрах от Хабаровска  исчез с радаров . Экипаж из шести человек на самолете-лаборатории занимался  проверкой  наземных средств связи и радиолокационного оборудования. Самолет принадлежит компании "Летные проверки и системы". ЗАО "Летные проверки и системы" является официальным уполномоченным представителем госкорпорации по организации воздушного движения в сфере проведения летных проверок наземных средств связи. Самолет эксплуатируется с августа 1979 года. Возбуждено  уголовное дело  по ч. 3 ст. 263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта). Следователи в четверг  допросили  авиатехников ЗАО "Летные проверки и системы", которые производили техобслуживание воздушного судна перед последним вылетом. Межгосударственный авиационный комитет (МАК) сформировал комиссию по расследованию этого авиационного происшествия.]]></text>
</doc>
