<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792588</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792588</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 13:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чиновник США предрек Европе дефицит газа текущей зимой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Амос Хохштейн</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Европа может столкнуться с дефицитом природного газа для отопления домов текущей зимой из-за низкого объема запасов и ограниченных поставок из России, сказал старший советник Госдепартамента США по энергетической безопасности Амос Хохштейн в интервью Bloomberg TV. "Если зима будет холоднее, чем обычно, я опасаюсь, что ряду регионов Европы может не хватить газа для отопления", - предупредил Хохштейн. В то время как некоторые страны смогут позволить себе приобрести газ по более высоким ценам, другие будут вынуждены ограничить его подачу, отметил он. Недостаток поставок газа привел к энергетическому кризису в Европе:  цены на топливо  достигли рекордных максимумов, в то время как некоторые заводы закрываются, а представители власти опасаются последствий роста расходов для домохозяйств и компаний, пишет Bloomberg. По словам Хохштейна, поставки газа из России в Европу "необъяснимо низкие по сравнению с предыдущими годами и возможностями, которые есть у страны". Россия пытается воспользоваться энергетическим кризисом, "чтобы укрепить позиции в проекте "Северный поток 2", сказал Хохштейн. Он призвал такие страны, как Саудовская Аравия, продолжать поставлять топливо по "доступным ценам". "Энергетические структуры становятся ограниченными из-за роста количества пожаров и ураганов, а также других препятствий, подрывающих поставку энергоносителей", - сказал он.]]></text>
</doc>
