<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792871</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792871</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 16:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Подмосковье будут судить 6 фигурантов дела об убийстве директора ТЦ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - В Подмосковье завершено расследование заказного убийства в отношении шести человек, сообщили в Главном следственном управлении СК России по Московской области. "Завершено расследование уголовного дела в отношении 59-летней женщины и пятерых мужчин. В зависимости от роли каждого они обвиняются в совершении преступлений, предусмотренных ч. 3 ст. 33, п. "з" ч. 2 ст. 105 УК РФ (организация убийства) и п.п. "ж", "з" ч. 2 ст. 105 УК РФ (убийство, совершенное организованной группой лиц по найму), ч. 3 ст. 222 УК РФ (незаконный оборот оружия и боеприпасов), ч. 3 ст. 30, ч. 5 ст. 228.1 УК РФ (покушение на незаконный сбыт наркотических средств в особо крупном размере)", - отмечают в ведомстве. Как сообщалось, 4 июня 2019 года в поселке Поварово городского округа Солнечногорск неизвестный несколько раз выстрелил из пистолета в директора местного торгового центра, когда тот заходил в магазине. Мужчина скончался на месте. По подозрению в организации убийства была задержана его сожительница. В областном главке СКР отметили, в ходе расследования установлено, что женщина решила организовать убийство сожителя из-за личной неприязни. Для этого она вступила в сговор со своим сыном, который в свою очередь обратился к знакомому, пообещав ему за убийство вознаграждение. Мужчина согласился, после чего привлек для совершения преступления еще несколько человек. "В ближайшее время уголовное дело с утвержденным обвинительным заключением будет передано в Московской областной суд для рассмотрения по существу", - добавили в ведомстве.]]></text>
</doc>
