<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792510</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792510</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 05:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Двух республиканцев обвинили в сокрытии пожертвований от гражданина РФ в 2016г</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Минюст США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Двум политтехнологам Республиканской партии США предъявлены обвинения в участии в схеме получения незаконного взноса на предвыборную кампанию от гражданина России в 2016 году, сообщает Минюст США. Согласно судебным документам, 43-летний Джесси Бентон (штат Кентукки) и 75-летний Рой Уид (штат Флорида) сговорились, чтобы добиться политического вклада от неназванного гражданина России. В обвинительном заключении говорится, что Уид сказал иностранному гражданину, что он может встретиться с кандидатом в президенты 2016 года, которого Минюст не называет, если заплатит определенную сумму. Бентон якобы организовал для иностранного гражданина участие в политическом мероприятии по сбору средств 22 сентября 2016 года. Здесь россиянин смог сфотографироваться с кандидатом. По данным агентства Associated Press, тогдашний кандидат в президенты США Дональд Трамп проводил в это время сбор средств в Питтсбурге. В итоге россиянин перевел $100 тысяч в политическую консалтинговую фирму Бентона. Оплата, по данным министерства юстиции, была произведена через поддельный счет-фактуру за "консультационные услуги", чтобы скрыть цель взноса. Отмечается, что Бентон передал $25 тысяч объединенному комитету по сбору средств, предположительно прикарманив оставшиеся $75 тысяч "Поскольку Бентон ложно утверждал, что сам внес свой вклад, три разных политических комитета невольно подали в федеральную избирательную комиссию отчеты, в которых неточно указывалось, что источником средств был Бентон, а не иностранный гражданин", - говорится в сообщении минюста. Уиду и Бентону предъявлены обвинения по шести пунктам. Обвиняемые впервые предстали сегодня перед федеральным судом столичного округа Колумбия. В случае признания виновными Бентону и Уиду грозит от пяти до 20 лет лишения свободы по каждому пункту.]]></text>
</doc>
