<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792634</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792634</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 16:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Лондоне хотели бы, чтобы РФ передала всех подозреваемых по делу Скрипалей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Борис Джонсон</tag>
    <tag type="str">Сергей Скрипаль</tag>
    <tag type="str">Денис Сергеев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Великобритании Борис Джонсон заявил во вторник, что Лондон рассчитывает на то, что Москва выдаст всех подозреваемых в причастности к делу об отравлении бывшего сотрудника ГРУ Сергея Скрипаля и его дочери Юлии в британском Солсбери. "Мы считаем, что всех подозреваемых следует передать (Великобритании) для правосудия... Мы хотим, чтобы этих подозреваемых выдали", - сказал Джонсон в интервью телеканалу Sky News. Ранее во вторник газета The Independent со ссылкой на представителя премьера Джонсона сообщила, что Великобритания  понимает, что у нее не получится  придать правосудию россиянина Дениса Сергеева (Сергея Федотова), пока он находится в России, учитывая отсутствие договора об экстрадиции между сторонами. "У нас нет договора об экстрадиции с Россией, и, как мы уже поняли на примере других случаев, таких как с  Литвиненко , любой официальный запрос об экстрадиции - напрасная трата сил", - заявил представитель Даунинг-стрит. В прокурорской службе Великобритании в свою очередь заявили, что не будут направлять в Россию запросов об экстрадиции, поскольку российская Конституция не позволяет экстрадировать своих граждан. Британская прокуратура во вторник выдвинула против россиянина Дениса Сергеева  обвинения в причастности  к покушению на Скрипаля в городе Солсбери в марте 2018 года. По версии Лондона, он прибыл в Великобританию по документам на имя Сергея Федотова. Следователи в Великобритании считают, что Сергеев координировал действия двух человек, предположительно применивших нервнопаралитическое вещество "Новичок" против Скрипаля.]]></text>
</doc>
