<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793522</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793522</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 23:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США обязали привиться от COVID-19 сотрудников компаний-подрядчиков правительства</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Они должны сделать это не позднее 8 декабря</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Белый дом</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В американской администрации ожидают, что миллионы сотрудников компаний-подрядчиков правительства США сделают прививку против коронавируса не позднее 8 декабря,  сообщает  в пятницу портал Axios со ссылкой на аппарат Белого дома. "Сотрудники компаний-подрядчиков ( федерального правительства  - ИФ) должны быть полностью вакцинированы не позднее 8 декабря 2021 года", - отмечается в распоряжении Белого дома. "( Благодаря вакцинации  - ИФ) будет снижено число сотрудников, работающих удаленно, снизятся затраты на рабочую силу и повысится эффективность подрядчиков и субподрядчиков, выполняющих работу для федерального правительства", - поясняется в документе. В соответствии с новым распоряжением, любой невакцинированный подрядчик федерального правительства, нанятый на работу после 8 декабря, должен быть привит от коронавируса к первому рабочему дню. В сентябре президент США Джо Байден  объявил о новых правилах вакцинации  для федеральных служащих, крупных работодателей и медицинского персонала в попытке сдержать последний всплеск распространения COVID-19 в стране. Байден в телеобращении к нации сообщил, что подписал распоряжение, требующее, чтобы все государственные служащие были вакцинированы против COVID-19. Это же требование применимо к сотрудникам компаний-подрядчиков федерального правительства.]]></text>
</doc>
