<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">790471</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/790471</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-15 12:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кассационный суд признал законным приговор Ефремову</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Второй кассационный суд общей юрисдикции отказал в удовлетворении кассационных жалоб на приговор актеру Михаилу Ефремову, который получил 7,5 лет колонии по делу о смертельном ДТП в центре Москвы, передает корреспондент "Интерфакса" из зала суда в среду. Такое решение огласила судебная коллегия. В суде Ефремов заявил, что раскаивается в содеянном. Он просил суд смягчить ему приговор. "Уважаемый суд, моя жизнь дала трещину, сначала долго болела моя мама, а потом не стало моей театральной мамы - художественного руководителя театра "Современник" Галины Волчек, театр перестал для меня существовать, что говорить, я всего этого не выдержал и стал пить, стал виновником гибели человека (...) В это время, как черт из табакерки, появился адвокат Эльман Пашаев, добился домашнего ареста, началось своеобразное адвокатское шоу", - заявил артист в суде. "Я до сих пор не могу себе простить того, что я не остановил своего защитника в агрессивных и резких высказываниях в сторону потерпевших (...) Для меня не имеет значения, был ли пристегнут Захаров, вся вина за ДТП по любому на мне", - добавил он. Защитники Ефремова также настаивали на смягчении приговора. Прокурор в ходе судебного заседания отметил, что оснований для смягчения наказания Ефремову нет. "Прошу суд оставить апелляционное определение Мосгорсуда без изменений, кассационную жалобу - без удовлетворения", - сказал прокурор. Пресненский суд Москвы 8 сентября 2020 года приговорил Ефремова  к восьми годам колонии  общего режима с лишением права управлять транспортным средством на три года. 22 октября Мосгорсуд  снизил наказание до 7,5 лет . Актер признан виновным в нарушении правил дорожного движения, повлекшим по неосторожности смерть человека (п. "а" ч. 4 ст. 264 УК РФ). ДТП с участием актера произошло 8 июня 2020 г. на Садовом кольце в Москве. В результате аварии погиб водитель Сергей Захаров, управлявший фургоном, в который въехал автомобиль Ефремова. В момент случившегося артист находился в состоянии опьянения, а его джип, как установило следствие, был исправен. Ефремов отбывает наказание в колонии  в Белгородской области .]]></text>
</doc>
