<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792604</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/792604</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 15:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Официальный логотип ЧМ-2023 по хоккею представлен в Санкт-Петербурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Презентация логотипа чемпионата мира по хоккею 2023 года, который пройдет в Санкт-Петербурге, прошла во вторник, сообщает пресс-служба ФХР. Церемония состоялась в Санкт-Петербурге, участие в ней приняли президент ИИХФ Рене Фазель, президент ФХР Владислав Третьяк, первый вице-президент ФХР Роман Ротенберг, специальный представитель ФХР по международным делам Павел Буре и вице-губернатор Санкт-Петербурга Борис Пиотровский. "Логотип чемпионата мира создан на основе образа, использованного в картине "Спортсмены" великого русского художника Казимира Малевича, и выполнен в стилистике супрематизма – одного из наиболее влиятельных направлений абстрактного искусства ХХ века", - говорится в сообщении. Глава ИИХФ Рене Фазель выразил уверенность, что "это будет прекрасный чемпионат мира с прекрасной организацией". "Вы знаете, как проводить крупные спортивные события в России. Не забудем, что в том же 2023 году нас ждет еще один очень важный для нас турнир – молодежный чемпионат мира в Новосибирске и Омске", - заявил он. Президент ФХР Владислав Третьяк поблагодарил ИИХФ за доверие провести в сезоне-2022/23 в РФ оба турнира. "Россия оправдает доверие мировой хоккейной семьи. Все турниры пройдут на высшем уровне. Подготовка к приему чемпионата мира идет по всем направлениям. Дело организации турнира пользуется полной поддержкой местных и федеральных властей", - сказал Третьяк. "У хоккейной России есть хорошая традиция: к каждому большому турниру мы готовим новенький, современный стадион. Теперь эта традиция будет продолжена. К чемпионату мира-2023 в Санкт-Петербурге будет достроена самая большая арена мира. Почти 22 тысячи зрителей. Матчи мирового первенства будут настоящим праздником", - отметил он. ЧМ в Санкт-Петербурге пройдет с 5 по 23 мая 2023 года, молодежный ЧМ в Новосибирске и Омске – с 26 декабря 2022 года по 6 января 2023 года.]]></text>
</doc>
