<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793255</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793255</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 00:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лавров на полях Генассамблеи ООН встретился с главой МИД Саудовской Аравии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравияб Фейсал бен Фархан Аль Сауд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Глава МИД России Сергей Лавров провел на полях 76-й сессии Генеральной Ассамблеи ООН переговоры с министром иностранных дел Саудовской Аравии Фейсалом бен Фархан Аль Саудом. "Хорошо, когда есть возможность провести встречу и кратко обсудить вопросы, но это не заменит полноценных переговоров за хорошим обедом", - сказал Лавров. Саудовский министр ответил: "Уверен, в скором будущем у нас будет такая возможность". На переговорах стороны обсудили укрепление координации между Россией и Саудовской Аравией по широкому спектру вопросов международной и региональной проблематики, включая положение дел в Йемене, Сирии и зоне Персидского залива, сообщает МИД РФ. "Главы внешнеполитических ведомств подробно обсудили приоритетные вопросы поступательного наращивания взаимовыгодных российско-саудовских отношений. (...) Значительное внимание было уделено укреплению координации между Россией и КСА по широкому спектру вопросов международной и региональной проблематики, включая положение дел в Йемене, Сирии и зоне Персидского залива", - подчеркивается в сообщении. В нем также отмечается, что стороны "подтвердили обоюдный настрой Москвы и Эр-Рияда на продолжение совместной работы, призванной придать многоплановому межгосударственному взаимодействию характер стратегического партнерства. Подчеркнули важность выполнения достигнутых ранее на высшем уровне договоренностей о развитии двустороннего сотрудничества в различных областях". Предыдущая встреча министров состоялась в марте во время визита Лаврова в Эр-Рияд. Тогда стороны обсудили, в частности, вопросы безопасности в зоне Персидского залива и ситуацию на рынке углеводородов. Лавров прибыл в Нью-Йорк в среду, у российского министра уже состоялось более десятка встреч с зарубежными коллегами.]]></text>
</doc>
