<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792677</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792677</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 19:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экологи подали в суд, чтобы BMW и Mercedes отказались от двигателей внутреннего сгорания</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">BMW</tag>
    <tag type="str">Mercedes-Benz</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Немецкие экологи намерены судебным путем добиться от автопроизводителей BMW и Mercedes-Benz отказа от двигателей внутреннего сгорания (ДВС) в ближайшее время. Соответствующие иски были поданы в понедельник в земельные суды в Мюнхене и Штутгарте, сообщила природоохранная организация Deutsche Umwelthilfe (DUH) во вторник. Экологи призывают автомобильные компании провести преобразования с учетом защиты климата, в том числе значительно сократить выбросы СО2 машинами в соответствии с нормами Парижского климатического соглашения и закона о защите климата в Германии, сообщает Deutsche Welle. Кроме того, к 2030 году компании должны отказаться от продаж автомобилей с двигателями внутреннего сгорания. BMW сообщил агентству dpa, что в ответ на запрос экологической организации уже отверг требования DUH. Решения о том, как достичь целей по защите климата, принимает парламент, говорилось в сообщении автопроизводителя. В заявлении Mercedes-Benz отмечается, что компания "уже давно четко заявила о преобразованиях с целью исключить негативное воздействие на климат". В свою очередь адвокат DUH Ремо Клингер отметил, что экологи ожидали подобных ответов и теперь уверены, что в следующем году начнутся судебные процессы. Кроме того, он сообщил о скорой подаче аналогичного иска против энергокомпании Wintershall. Некоторые немецкие автопроизводители, в том числе Volkswagen и Audi, уже объявили о намерении отказаться в перспективе от двигателей внутреннего сгорания и выпускать только электроавтомобили.]]></text>
</doc>
