<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792703</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792703</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 22:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕК подписала контракт на поставку препарата для лечения COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">ЕК</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Eli Lilly</tag>
    <tag type="str">Стелла Кириакидис</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Европейская комиссия (ЕК) подписала во вторник рамочный контракт с фармацевтической компанией Eli Lilly на поставку препарата для лечения пациентов с COVID-19 с помощью моноклональных антител. "Вакцины не могут быть единственным ответом на COVID-19. Люди заражаются и болеют. Необходимо продолжать работу по профилактике с помощью вакцин и в то же время обеспечить возможность лечения терапевтическими средствами", - заявила в этой связи комиссар ЕС по вопросам здравоохранения и безопасности пищевых продуктов Стелла Кириакидис. Она отметила, что более 73% взрослого населения ЕС уже полностью вакцинированы, и этот показатель будет продолжать расти. Хотя вакцинация остается самым сильным средством как против вируса, так и его вариантов, терапевтические средства играют решающую роль в ответе на COVID-19. Они помогают спасать жизни, ускоряют восстановление, сокращают время госпитализации и, в конечном итоге, облегчают бремя систем здравоохранения. Это третий контракт в рамках коллективной закупки лечебных препаратов против ковида, заключенный Брюсселем от имени стран ЕС. Под закупкой подписались 18 государств-членов союза. Контракт предусматривает поставку комплектов на 220 тысяч процедур. В настоящее время лекарство проходит сертификацию в Европейском агентстве по лекарственным средствам (ЕМА), говорится в коммюнике ЕК.]]></text>
</doc>
