<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792360</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792360</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 11:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник узнал о планах Лаврова и Шойгу отказаться от депутатских мандатов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
    <tag type="str">Анна Кузнецова</tag>
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Министры обороны и иностранных дел РФ Сергей Шойгу и Сергей Лавров, скорее всего, откажутся от мандатов депутатов Госдумы после победы партии "Единая Россия" на парламентских выборах в России, сообщили "Интерфаксу" три информированных источника, знакомых с ситуацией. Также, по данным источников, не пойдет в Госдуму главврач больницы в Коммунарке Денис Проценко. Потенциально в нижней палате парламента могут оказаться глава фонда "Талант и успех" Елена Шмелева и детский омбудсмен Анна Кузнецова, сказал один из источников. Между тем, второй источник сказал "Интерфаксу", что депутатский мандат сохранит только Кузнецова. Шойгу, Лавров, Проценко, Шмелева и Кузнецова составляли первую пятерку партии "Единая Россия" на выборах в Госдуму по федеральному округу. На Восточном экономическом форуме президент Владимир Путин отвечал на вопрос - останутся ли на своих должностях министр обороны Сергей Шойгу и глава МИД РФ Сергей Лавров. Тогда глава государства отметил, что решение - идти или не идти в Думу -  должны принимать сами кандидаты. Согласно последним данным ЦИК, обнародованным после обработки 90,3% протоколов, "Единая Россия" лидирует на думских выборах, набирая 49,65% голосов избирателей по федеральным спискам. Согласно данным по одномандатным округам после обработки 90,19% протоколов, "Единая Россия" лидирует в 196 округах.]]></text>
</doc>
