<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792521</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792521</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 07:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рубль во вторник утром слабо подрастает к доллару и евро вслед за нефтью</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Доллар США и евро слабо снижаются на "Московской бирже" во вторник утром. Рубль незначительно укрепляется к бивалютной корзине на фоне роста цен на нефть эталонных марок. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 73,33-73,51 руб./$1, по итогам первой минуты торгов курс составил 73,36 руб./$1 (-6,5 копеек к уровню предыдущего закрытия). Евро при этом подешевел до 86,065 руб./EUR1 (-1,5 копейка к закрытию понедельника). Бивалютная корзина ($0,55 и EUR0,45) уменьшилась на 4,24 копейки к уровню закрытия 20 сентября, до 79,08 рубля. Доллар при этом оказался на 2,85 копейки выше уровня действующего официального курса, евро - на 18,65 копеек выше официального курса. По мнению экспертов "Интерфакс-ЦЭА", рубль укрепляется к доллару и евро на старте торгов 21 сентября вслед за ценами на нефть. Вместе с тем, рост национальной валюты сдерживается снижением интереса инвесторов к рисковым активам. Долговые проблемы китайского застройщика China Evergrande Group вызывают все больше опасений у участников торгов, и это толкает вниз мировые финансовые площадки. Стоимость ноябрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 7:01 мск составила $74,58 за баррель, что на 0,89% выше цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на октябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени составила $71 за баррель, что на 1,01% выше уровня на закрытие рынка 20 сентября. Японский фондовый индекс Nikkei 225 теряет 2,1%, биржи Китая закрыты во вторник в связи с праздничным выходным днем. Фьючерс на американский индекс S&P 500 подрастает на 0,43%. Американские фондовые индексы существенно  снизились  по итогам торгов в понедельник на новостях из Китая. Падение Dow Jones Industrial Average стало максимальным за последние девять недель (с 19 июля), Standard & Poor's 500 и Nasdaq Composite - с 12 мая. При этом Nasdaq Composite завершил день ниже отметки 15000 пунктов. Инвесторы американского рынка акций начинают готовиться к очередному заседанию Федеральной резервной системы. Многие эксперты ожидают, что Федрезерв объявит о начале сворачивания программы выкупа активов.]]></text>
</doc>
