<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">790465</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/790465</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-15 12:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Защита американца Рида подала кассационную жалобу на его приговор</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тревор Рид</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Сергей Никитенков</tag>
    <tag type="str">Виктория Буклова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Адвокаты студента из Техаса Тревора Рида, осужденного на девять лет колонии за нападение на полицейских в Москве летом 2019 года, обжаловали его приговор в кассации. "Защитой направлена кассационная жалоба на приговор Головинского районного суда Москвы и апелляционное определение Московского городского суда по уголовному делу в отношении гражданина США Рида", - сообщили "Интерфаксу" адвокаты американца Сергей Никитенков и Виктория Буклова. В жалобе они попросили, чтобы Рид, который в настоящее время отбывает наказание в колонии в Мордовии, лично участвовал в судебном процессе. Головинский суд Москвы 30 июля 2020 года назначил Риду  девять лет лишения свободы  в колонии общего режима. Кроме того, суд взыскал с него по 100 тыс. руб. в качестве компенсации морального вреда в пользу двоих потерпевших полицейских. Рид признан виновным в применении насилия в отношении представителей власти. 28 июня этого года Мосгорсуд  признал приговор Риду законным . Согласно фабуле дела, 16 августа 2019 года в полицию поступило сообщение, что возле дома N106 около Ленинградского шоссе гражданин ругается с двумя женщинами. Прибывший экипаж патрульно-постовой службы попытался успокоить мужчину, однако тот проявил агрессию и оказал сопротивление полицейским. Применив силу, патрульные усадили задержанного в служебный автомобиль и доставили в отдел МВД по Левобережному району. По пути задержанный напал на водителя, порвал его обмундирование, ударил его напарника, создав аварийную ситуацию на дороге. В отделе выяснилось, что задержанным является 28-летний гражданин США, уроженец штата Техас студент Тревор Рауди Рид, временно проживающий в квартире на Открытом шоссе. На следующий день суд санкционировал его арест. В суде Рид заявил, что вину не признает и что не помнит произошедшего,  поскольку был пьян . Посол США в РФ Джон Салливан, а также госсекретарь Энтони Блинкен заявляли, что дело Рида Москва и Вашингтон обсуждают на высшем уровне, и указывали на необходимость его освобождения. Осведомленный источник сообщил "Интерфаксу", что этапирование Рида не скажется на его возможном обмене.]]></text>
</doc>
