<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793025</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793025</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 11:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отклонил жалобу защиты на принудительное лечение шамана Габышева</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Габышев</tag>
    <tag type="str">Якутия</tag>
    <tag type="str">Алексей Прянишников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Верховный суд Якутии отклонил апелляционную жалобу защиты шамана Александра Габышева и оставил в силе решение Якутского горсуда о его принудительном лечении. "Суд отказал в удовлетворении жалобы в полном объеме. С сегодняшнего дня постановление Якутского городского суда о направлении Габышева на принудительное лечение в специализированную организацию с интенсивным наблюдением вступило в законную силу", - сообщил "Интерфаксу" его защитник Алексей Прянишников. Он отметил, что пока не известно, в какое учреждение направят Габышева. Прянишников добавил, что в ближайшее время будет подана жалоба в кассационный суд, защита готова идти вплоть до Европейского суда по правам человека. По словам адвоката, в своем последнем слове Габышев коротко прокомментировал статьи, которые ему вменяют  (экстремизм и применение насилия в отношении представителя власти - ИФ) . Шаман считает, что состава преступления в его действиях нет, а его реакция была лишь ответом на незаконное, по его убеждению, проникновение сотрудников Росгвардии в его дом. Габышев отметил, что считает свое дело политическим, и связано оно с его высказываниями о ситуации в стране. Как сообщалось, в начале текущего года шаман объявил о  новом "походе на Москву" , который должен был начаться в марте 2021 года. В марте 2019 года, Габышев уже отправлялся в пешее путешествие длиной 8 тыс. км из Якутии в Москву, чтобы "изгнать" президента и "восстановить народовластие". В общей сложности "поход" должен был продлиться два года. Однако осенью 2019 года в отношении Габышева было возбуждено уголовное дело о публичных призывах к экстремистской деятельности, его несколько раз задерживали, и в результате он окончательно прервал свой "поход". Государственная экспертиза признала Габышева невменяемым. 12 мая 2020 года его принудительно поместили в Якутский психоневрологический диспансер. Там он находился до 22 июля. В этом году уголовное дело в отношении Габышева было возбуждено по ч. 2 ст. 318 УК РФ (применении насилия в отношении представителя власти). Инцидент произошел 27 января 2021 года, когда медработник вместе с сотрудниками Росгвардии пришли к дому Габышева, так как тот перестал приходить в Якутский психдиспансер на плановый осмотр и  отказался от лечения . По версии следствия, когда сотрудники вошли в дом Габышева, тот напал на полицейского и ранил его своим мечом. В июле 2021 года Якутский городской суд вынес решение о направлении Габышева  на принудительное лечение . Защита подавала апелляцию.]]></text>
</doc>
