<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792527</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792527</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 08:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кандидат от ЛДПР прошел в Госдуму в Томске за счет голосов из Лондона и Парижа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">ЛДПР</tag>
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Алексей Диденко</tag>
    <tag type="str">Илья Леонтьев</tag>
    <tag type="str">Лондон</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
    <tag type="str">Монако</tag>
    <tag type="str">Эдинбург</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - На думских выборах кандидат от ЛДПР Алексей Диденко в последний момент обошедший единоросса Илью Леонтьева в Томском округе №181, победил за счет голосов россиян, живущих в Лондоне и Париже, следует из данных ГАС "Выборы". К этому округу на прошедших выборах были приписаны десять участков, расположенных в посольствах и консульствах России в Великобритании, Франции и Литве. По мере подсчета голосов сначала лидировал Леонтьев, однако вечером, после обработки 100% бюллетеней, оказалось, что победил Диденко с перевесом 600 голосов. На участке в Лондоне Диденко получил 1023 голоса, а единоросс - 95. Результаты голосования в консульстве в Эдинбурге не опубликованы. В Париже за Диденко было отдано 575 голосов, за Леонтьева - 165. На других участках во Франции (в Монако, Марселе, Страсбурге и Вильфранш-сюр-Мере) кандидат от ЛДПР в совокупности получил 204 голоса, кандидат от "Единой России" - 87. В Литве (Вильнюс, Васагинас и Клайпеда) Диденко уступил Леонтьеву, получив 230 голосов против 367. В совокупности по зарубежным участкам (без Эдинбурга) Диденко получил 46,5% голосов, Леонтьев - 16,4%. Голосование по партийным спискам выявило, что большинство россиян, живущих в Великобритании, Франции и Литве, отдали предпочтение КПРФ (29,6%). На втором месте идет "Единая Россия" (22,3%), ЛДПР - на третьем месте (16,1%). "Яблоко" получило на этих участках 10,5% голосов, "Справедливая Россия" - 6,9%. В Госдуме VII созыва Диденко руководил комитетом по федеративному устройству, а также был зампредом фракции ЛДПР.]]></text>
</doc>
