<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793092</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793092</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 15:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">iHerb начала регистрацию БАДов в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">iHerb</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Илья Микин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Компания iHerb, специализирующаяся на онлайн-продаже витаминов, косметики и продуктов питания, сообщила, что начала госрегистрацию в России своих витаминов и БАДов. Роспотребнадзор уже выдал первые свидетельства двум БАДам California Gold Nutrition (производитель - американская White Bottle, Inc.). "Хотя формат трансграничной В2С-торговли не предполагает регистрацию продукции для индивидуального потребления, iHerb добровольно начала регистрацию, потому как мы уверены в высоком качестве поставляемой нами продукции", - заявил через пресс-службу гендиректор российского представительства iHerb Илья Микин. В июне 2021 года iHerb заявила о готовности инвестировать более 1,5 млрд рублей в оформление свидетельств о госрегистрации для 6 тысяч наименований своих товаров. Тогда же компания заявила, что готова разместить производство витаминов и биоактивных добавок в России. В октябре прошлого года iHerb объявила, что инвестирует $100 млн в развитие на российском рынке в течение двух лет. Средства будут направлены на улучшение обслуживания российских потребителей. iHerb  открыла офис в Москве  в декабре 2019 года. В 2018 и 2019 годах региональные управления Роспотребнадзора через суды добивались  блокировки сайтов  и приложений iHerb после того, как исполнительный директор СРО "Союз производителей БАД" (в него входят "Эвалар", "Алтайский кедр", Amway и другие компании) Александр Жестков купил несколько БАДов iHerb, заказал их экспертизу и затем стал требовать запрета их продажи за несоответствие российским техрегламентам.]]></text>
</doc>
