<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792580</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/792580</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 13:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арбитр Вилков раскритиковал Слуцкого за поведение в матче с "Зенитом"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Пожизненно отстраненный арбитр Михаил Вилков назвал неподобающими действия главного тренера казанского "Рубина" Леонида Слуцкого, удаленного в матче чемпионата России по футболу против петербургского "Зенита". "Высокообразованный тренер не должен позволять вести себя подобным образом! Своим поведением Леонид Викторович спровоцировал заполненные трибуны Центрального скандировать матерные слова в адрес судейской бригады! На стадионе присутствовали дети! А поведение главного тренера команды из республики Татарстан является, мягко говоря, неподобающим!" - приводит слова Вилкова "Спорт-Экспресс". По ходу прошедшей накануне в Казани игры Слуцкий в резкой форме оспаривал решения главного судьи Сергея Иванова, в результате чего был удален. "Попытка тренера с европейским прошлым свалить свою безударную игру на судей выглядит смешно! В первом тайме создавалось ощущение, что играет команда английской премьер-лиги против команды ФНЛ-2!" - отметил Вилков, предложив отправить Слуцкого "поработать на 3-4 тура с командой ЮФЛ из Казани". "Главную команду "Рубина" может возглавить тренер из ЮФЛ. Вдруг у него лучше получится", - отметил Вилков. Матч завершился  победой "Зенита"  со счетом 3:1. По окончании игры Слуцкий назвал судью Иванова профнепригодным. Наставник "Рубина" подчеркнул, что за свою 15-летнюю карьеру тренера был удален дважды, оба раза – арбитром Ивановым. Что касается Вилкова, он был  пожизненно отстранен  от работы в российском футболе весной нынешнего года в связи "с утратой доверия". По ходу прошлого сезона Вилков уже выводился временно из списка арбитров РПЛ.]]></text>
</doc>
