<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792382</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/792382</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 12:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд утвердил штраф для TikTok в 1,5 млн руб. за отказ удалить запрещенный контент</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">TikTok</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Таганский суд</tag>
    <tag type="str">Зульфия Гуринчук</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Таганский суд Москвы в понедельник признал законным решение о назначении TikTok штрафа из-за неудаления компанией запрещенного в РФ контента. "Апелляционная жалоба на постановление мирового судьи от 28 мая оставлена без удовлетворения", - сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь суда Зульфия Гуринчук. В конце мая мировой судья судебного участка N422 Таганского района Москвы признал TikTok виновным в нарушении российского законодательства. Соцсети  был назначен штраф  в размере 1 млн 500 тысяч рублей. TikTok уже был оштрафован  на 2,6 млн рублей . По данным суда, компания уже оплатила этот штраф. Google, Twitter, Facebook, Telegram, TikTok и WhatsApp с начала года неоднократно привлекались к административной ответственности за нарушение российского законодательства. Сумма общих штрафов, назначенных Facebook с начала года, составила более 80 млн рублей, Twitter - около 60 млн рублей, Telegram - около 40 млн рублей. Компании были признаны виновными в правонарушениях, предусмотренных ч.2 и ч.4 ст. 13.41 КоАП РФ (неудаление владельцем информационного ресурса в сети "Интернет" информации, если обязанность по ее удалению предусмотрена законодательством РФ). Роскомнадзор (РКН) с 11 февраля составляет административные протоколы в отношении различных социальных сетей, которые не удалили или несвоевременно удалили призывы, в том числе и к несовершеннолетним, участвовать в несанкционированных акциях.]]></text>
</doc>
