<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792445</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792445</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 16:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЮТэйр привлечет в банке "Россия" 12-летний кредит на 12 млрд руб.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЮТэйр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - ПАО "Авиакомпания "ЮТэйр" привлечет в банке "Россия" 12-летний кредит на 12 млрд руб., соответствующий договор подписан 17 сентября, сообщили в пресс-службе компании. Сумма кредита с учетом начисленных процентов за весь срок действия составит 21,47 млрд руб., сообщается в раскрытии "ЮТэйр". Долг необходимо погасить до 28 декабря 2032 года. По уплате основного долга и процентов "предусмотрен льготный период", уточняется в пресс-релизе компании. До конца октября "ЮТэйр" и банк "Россия" также планируют урегулировать условия погашения задолженности в связи с ранее привлеченными синдицированными кредитами. "После этого проводимая работа по оптимизации условий всей кредитной задолженности "ЮТэйр" будет завершена", - сказано в сообщении. В 2015 году находившаяся на грани банкротства "ЮТэйр" привлекла два синдицированных кредита на общую сумму 42,6 млрд руб. Изначально в синдикат входили 11 банков (крупнейшими по сумме выданных кредитов были "Траст", "Россия", Сбербанк ) - к концу прошлого года большую часть долгов "ЮТэйр" перед ними выкупила "Россия". В группу "ЮТэйр" входят одноименная пассажирская авиакомпания, вертолетные перевозчики, компании в сфере ремонта и техобслуживания воздушных судов, аэропорты Сургута и Усть-Кута. С долей 50,1% компанию контролирует АО "АК-Инвест" - 100%-ная "дочка" НПФ "Пенсионный выбор", в прошлом принадлежавшая НПФ "Сургутнефтегаз". Другие крупнейшие акционеры - Ханты-Мансийский автономный округ (38,8%) и Тюменская область (8,4%).]]></text>
</doc>
