<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792565</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792565</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 12:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российский судья ЕСПЧ не поддержал выводы суда по делу Литвиненко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Дедов</tag>
    <tag type="str">Александр Литвиненко</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Российский судья Европейского суда по правам человека Дмитрий Дедов не поддержал выводы ЕСПЧ по жалобе жены скончавшегося в Лондоне в 2006 году бывшего сотрудника ФСБ Александра Литвиненко, из которых следует, что РФ несет ответственность за смерть последнего. "Я сожалею, что не могу присоединиться к выводам большинства в установлении нарушений как процедурной, так и материальной части статьи 2 Конвенции. Я не уверен, что эти выводы были сделаны вне всяких разумных сомнений", - говорится в особом мнении Дедова к решению ЕСПЧ по делу Литвиненко. "Я обнаружил много недостатков в анализе британского расследования и Суда, которые вызывают обоснованные сомнения относительно причастности подозреваемых к отравлению  (Литвиненко - ИФ)  и того, действовали ли они как агенты государства", - отметил Дедов. Ранее во вторник ЕСПЧ  опубликовал решение , согласно которому Россия ответственна за убийство скончавшегося в Лондоне в 2006 году бывшего сотрудника ФСБ Александра Литвиненко. Как говорится в сообщении ЕСПЧ к решению, Россия должна выплатить заявителю поданной в суд жалобы - жене Литвиненко Марине - 100 тыс. евро моральной компенсации и 22,5 тыс. евро судебных издержек. Суд посчитал, что ответчик - РФ - нарушил право на жизнь (ст. 2 Конвенции о защите прав человека), а также ст. 38 (Порядок рассмотрени дела), не предоставив суду достаточных материалов для рассмотрения дела. Отмечается, что, по данным проведенного в Великобритании расследования, убийство Литвиненко совершили Андрей Луговой и Дмитрий Ковтун, которые отравили получившего в Соединенном Королевстве политическое убежище россиянина полонием-210. Суд установил, в частности, что "были веские доказательства того, что Луговой и Ковтун при отравлении Литвиненко действовали как представители российского государства". При этом, отметили в ЕСПЧ, российские власти не предоставили доказательств иной версии обстоятельств смерти Литвиненко, опровергающих данные расследования, проведенного в Великобритании. В ЕСПЧ также заключили, что "российские власти не провели эффективного расследования, способного установить факты, привести к выявлению и наказанию виновных в убийстве при необходимости".]]></text>
</doc>
