<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793232</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793232</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 21:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Защита Уилана обжаловала отказ суда рассматривать вопрос о его выдаче США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пол Уилан</tag>
    <tag type="str">ВС Мордовии</tag>
    <tag type="str">Владимир Жеребенков</tag>
    <tag type="str">Минюст</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Адвокаты американца Пола Уилана, осужденного в России за шпионаж, подали апелляцию на отказ Верховного суда Мордовии рассмотреть вопрос о его передаче в США для отбывания наказания там. "Считаем, что Верховный суд Мордовии уклонился от отправления правосудия, отправив наше ходатайство в Минюст для согласования вопроса о передаче Уилана с компетентными органами США, международными договорами это не предусмотрено", - сообщил "Интерфаксу" адвокат Владимир Жеребенков. Жалобу направили по почте в судебную коллегию Четвёртого апелляционного суда общей юрисдикции. В ней адвокаты внимание апелляционной инстанции, что затягивание рассмотрения вопроса о возможности Уилана отбывать наказание в США приводит к "длительному и чрезмерному нарушению прав их подзащитного, фактически лишив его правосудия". Верховный суд Мордовии 14 сентября  оставил без рассмотрения  ходатайство о выдворении Уилана в США и направил его в российский Минюст  "для сбора необходимой информации в соответствии с положениями международного договора РФ, а также для предварительного согласования вопроса о передаче осужденного с компетентным органом Соединенных Штатов Америки". Защита американца  тогда назвала  решение ВС Мордовии политическим. Мосгорсуд 15 июня 2020 года  приговорил Уилана к 16 годам колонии  строгого режима. Он вину не признал, но не стал оспаривать приговор в надежде на обмен. Отбывать срок его отправили в мордовскую колонию №17.]]></text>
</doc>
