<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792294</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792294</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 01:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У "Единой России" появились шансы на конституционное большинство</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Кандидаты-единороссы вышли в лидеры в 190 одномандатных округах после обработки трети протоколов</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">ЦИК РФ</tag>
    <tag type="str">Госдума РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Партия "Единая Россия" имеет шансы на получение конституционного большинства в новом составе Государственной думы, следует из предварительных итогов голосования. Так, согласно данным информцентра ЦИК, после подсчета 32,62% протоколов по федеральному округу "Единая Россия" набирает 45% голосов - это 101 место в парламенте. За счет не прошедших в Думу партий "единороссы" могут претендовать еще на десять мест после их пропорционального распределения между победителями. Если к этому добавить 190 потенциальных депутатов-одномандатников, а именно столько кандидатов от "Единой России" лидирует после подсчета 33% протоколов УИК, то партия займет свыше 300 кресел - конституционное большинство. В настоящее время подсчет голосов продолжается. При этом текущие данные ЦИК не учитывают результаты онлайн-голосования в шести регионах и Москве. По результатам дистанционного электронного голосования, данные которого были представлены в информцентре Центризбиркома в воскресенье вечером, в шести из семи регионов "Единая Россия" набрала 54,25%. Также, согласно данным ЦИК по онлайн-голосованию, 5-процентный барьер прошли четыре партии: КПРФ получила 11,65% голосов, "Справедливая Россия - За правду" 8,25%, ЛДПР 7,86%, "Новые люди" 7,66%. В России 17-19 сентября прошли выборы в Госдуму, а также региональные выборы различных уровней. В семи регионах жители имели возможность принять участие в голосовании на избирательных участках, либо в электронной форме дистанционно.]]></text>
</doc>
