<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793512</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793512</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 21:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти США разрешили вести часть финансовых операций с "Талибаном"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Талибан</tag>
    <tag type="str">Афганистан</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Администрация США приняла решение сделать исключение из ограничительных мер, действующих против террористического движения "Талибан" (запрещено в РФ), и позволить вести с талибами финансовые операции, благодаря которым население Афганистана получит гуманитарную помощь, говорится в заявлении Минфина США. Также это решение Вашингтона касается "сети Хаккани" (запрещена в РФ), которая считается одной из самых боеспособных в составе "Талибана", и всех структур, которых "Талибан" и "сеть Хаккани" контролируют более чем наполовину. Согласно документу, финансовые операции с этими структурами могут отныне проводить администрация США, неправительственные организации, ООН, Международный комитет Красного Креста, Международная федерация обществ Красного Креста и Красного Полумесяца, Исламский банк развития, другие финансовые институты. В то же время в документе подчеркивается, что все прочие транзакции с "Талибаном" и "сетью Хаккани" остаются под запретом. В другом документе Минфина США уточняется, что в контексте транзакций с "Талибаном" и "сетью Хаккани" отныне разрешены операции с экспортом и реэскпортом в Афганистан сельскохозяйственной продукции, медикаментов, компонентов медицинского оборудования. Разрешение касается и лиц в третьих странах, кто приобретает подобные товары специально для последующей перепродажи в Афганистан.]]></text>
</doc>
