<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792830</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792830</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 13:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Куршская коса приняла летом рекордное число туристов за свою историю</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Куршская коса</tag>
    <tag type="str">Танцующий лес</tag>
    <tag type="str">Эфа</tag>
    <tag type="str">Анатолий Калина</tag>
    <tag type="str">Калининградская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Национальный парк "Куршская коса" минувшим летом принял "максимальное число туристов за свою историю", в том числе 1300 групп, сообщил "Интерфаксу" директор нацпарка Анатолий Калина. Он считает, что у парка еще остаются резервы для расширения инфраструктуры гостеприимства, но они не бесконечны. Лето 2021 года он назвал испытанием на прочность для парка, к которому парк готовился с учетом опыта 2020 года. "Мы официально приняли 1300 тургрупп, что на 30% больше, чем в предыдущем году. Естественно, все они приезжали на больших и малых автобусах вместимостью от 10 до 60 человек. Тысячи людей самостоятельно прибывало и на рейсовых автобусах, и легковых автомашинах", - сказал Калина. По его оценке, хорошо сработала система продажи электронных билетов и новая схема организации проезда машин через КПП. Грамотная работа с туроператорами позволила эффективно разводить по маршрутам организованные группы: только смотровая площадка на высоте Эфа принимала в сутки до 3 тысяч человек и не менее напряженно было в Танцующем лесу. Руководство парка рассчитывает за счет реконструкции основной дороги через косу планируется увеличить число парковочных мест для автотранспорта, отметил Калина. "На той же высоте Эфа собирается иначе организовать и расширить стоянки для автобусов и легковых автомашин. Уже ведем сооружение на турмаршрутах более вместительных и удобных смотровых площадок", - добавил он. "Сегодня мы отмечаем этот успех и уже готовимся к сезону 2022 года. Но при этом мы громко и настойчиво говорим, что Куршская коса не может бесконечно жертвовать уникальной природой ради приема еще большего число туристов. Ее рекреационные и инфраструктурные возможности ограничены", - подчеркнул директор нацпарка. Куршская коса - песчаный полуостров длиной 98 км (российская часть - 48 км, литовская - 50 км), шириной от 400 м до 4 км в Балтийском море. Это самая длинная в мире песчаная пересыпь. В 2000 году Куршская коса была включена в список Всемирного наследия ЮHЕСКО.]]></text>
</doc>
