<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792300</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/792300</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 06:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байопик "Корона" получил премию "Эмми" как лучший драматический сериал</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эмми</tag>
    <tag type="str">Корона</tag>
    <tag type="str">Ход Королевы</tag>
    <tag type="str">Тед Лассо</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - В Лос-Анджелесе в ночь на понедельник по московскому времени прошла 73-я церемония вручения телевизионной премии "Эмми". Результаты  опубликованы  на официальном сайте премии. Награду в номинации "Лучший драматический сериал" получил байопик  "Корона" , рассказывающий о жизни королевы Великобритании Елизаветы II. Исполнители главных ролей в "Короне" -  Джош О'Коннор  (принц Чарльз) и  Оливия Колман  (Елизавета II) были признаны лучшими актерами драматического сериала, а сыгравшие Маргарет Тэтчер и принца Филиппа  Джиллиан Андерсон  и  Тобайас Мензис  - лучшими актерами второго плана в драматическом сериале. Кроме того, призы за режиссуру и сценарий "Короне" принесли  Джессика Хоббс  и  Питер Морган . Лучшим мини-сериалом стал  "Ход королевы" . Еще одну награду "Ходу королевы" за режиссуру в мини-сериале принес  Скотт Фрэнк . Лучшими актерами в мини-сериале стали  Юэн Макгрегор  ("Холстон") и  Кейт Уинслет  ("Мейр из Исттауна"). Наградами за лучшие роли второго плана в мини-сериале были отмечены актеры "Мейра из Исттауна"  Эван Питерс  и  Джулианна Николсон . Приз за "лучший комедийный сериал" получил  "Тед Лассо" . Лучшим актером комедийного сериала признан  Джейсон Судейкис  ("Тед Лассо"), актрисой -  Джин Смарт  ("Хитрости"). Обе награды лучшим комедийным актерами второго плана также достались исполнителям ролей в "Тед Лассо" -  Бретту Голдстейну  и  Ханне Уэддингем . Лидерами по числу номинаций в этом году стали сериалы "Корона" и "Мандалорец" - они представлены  в 24 категориях . "Эмми" - американская телепремия, которая считается телевизионным эквивалентом "Оскара" (для кино), премии "Грэмми" (для музыки) и премии "Тони" (для театра). Премия вручается основанной в 1946 году Академией телевизионных искусств и наук.]]></text>
</doc>
