<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793063</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793063</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 13:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Carlsberg купил 75% российской крафтовой пивоварни Konix Brewery</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Konix Brewery</tag>
    <tag type="str">Carlsberg</tag>
    <tag type="str">Хоппи Юнион</tag>
    <tag type="str">Олег Татуев</tag>
    <tag type="str">Пенза</tag>
    <tag type="str">Заречный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Российская "дочка" Carlsberg Group - "Хоппи Юнион" - приобрела 75% в крафтовой пивоварне Konix Brewery. Сделка была закрыта в конце августа, сообщила пресс-службаа Carlsberg. По условиям контракта оставшиеся 25% долей будут принадлежать основателю Konix Brewery - Олегу Татуеву, который останется директором предприятия и сохранит все полномочия как лидер проекта. На предприятии сохранится команда и прежняя бизнес-модель. Гендиректор "Хоппи Юнион" Игорь Майоркин через пресс-службу назвал главной задачей компании как нового акционера Konix Brewery - "укрепить позиции бренда на российском рынке крафтового пива". "Хоппи Юнион" (на 100% принадлежит Carlsberg) работает в сегменте неиндустриального пива, управляет Горьковской пивоварней в Нижнем Новгороде и владеет 50% акций новосибирской пивоварни "Ар Си Брю" (бренд BrewMoose). Кроме того, компания управляет сетью специализированных пивных магазинов Tank&Hopper. Konix Brewery была основана в городе Заречном (город-спутник Пензы) в 2002 году. С 2008 года пивоварня выпускает экспериментальные сорта пива. В настоящее время компания производит более 40 сортов пива, включая Indian Pale Ale (IPA), Pilsner, Stout, безалкогольное пиво, сидр. По данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", выручка ООО "Кроникс Бревери" в 2020 году составила 245 млн рублей, чистый убыток - 567 тыс. рублей (в 2019 году компания была прибыльной - чистая прибыль составила 12,3 млн рублей). Выручка ООО "Хоппи Юнион" в 2020 году составила 8,2 млрд рублей, чистая прибыль - 871,1 млн рублей. Основной бизнес-единицей Carlsberg Group в России является пивоваренная компания "Балтика" (бренды "Балтика", Carlsberg, Tuborg, Holsten, Kronenbourg 1664 и др.). "Балтика" - второй по величине производитель пива в России. По данным "СПАРКа", выручка ООО "Пивоваренная компания "Балтика" в 2020 году составила 75,8 млрд рублей, чистая прибыль - 8,2 млрд рублей.]]></text>
</doc>
