<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792898</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792898</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 17:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Министр обороны Франции заявила, что в НАТО нет политического диалога</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">НАТО</tag>
    <tag type="str">AUKUS</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - В НАТО нет реального политического диалога между странами, и это стало хорошо видно во время скандала с отказом Австралии под давлением США от французских подлодок, заявила в среду министр обороны Франции Флоранс Парли. "Позиция США по вопросу о подлодках - еще одна иллюстрация того, о чем мы говорим уже несколько месяцев: в НАТО нет политического диалога", - сказала она, выступая во французском сенате. "Означает ли это, что нужно выйти из НАТО? Я так не считаю", - добавила Парли. Она напомнила, что по инициативе Франции и ФРГ в альянсе согласились пересмотреть собственную стратегическую концепцию. На прошлой неделе президент США Джо Байден, премьер-министры Австралии Скотт Моррисон и Великобритании Борис Джонсон объявили о создании нового трехстороннего партнерства в области безопасности -  AUKUS . Первой крупной инициативой AUKUS станет строительство  атомного подводного флота  для Австралии. Это предусматривает отказ Канберры от контракта на строительство подлодок с французской компанией Naval Group на $90 млрд. При этом, как сообщалось, президент Франции Эммануэль Макрон  не был поставлен в известность  о подготовке соглашения о партнерстве, его детали были согласованы тремя сторонами на июньском саммите "большой семерки" в графстве Корнуолл на юге Англии с 11 по 13 июня. В британском правительстве документы, касающиеся сделки, были помечены грифом "совершенно секретно", их обсуждения проходили в специально защищенных комнатах. Французский министр иностранных дел Жан-Ив Ле Дриан ранее опроверг сообщения о том, что перед объявлением о заключении соглашения были проведены предварительные консультации с Францией, заявив, что "это неправда". Союзники "не относятся друг к другу с такой жестокостью, с такой непредсказуемостью", сказал министр.]]></text>
</doc>
