<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792363</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792363</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 11:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав сообщил о семи госпитализированных после стрельбы в Перми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Пермь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Семь пострадавших в результате вооруженного нападения на Пермский госуниверситет (ПГНИУ) доставлены в местные медучреждения, один из них находится в тяжелом состоянии, сообщает в понедельник Минздрав РФ. "По оперативным данным на 11:00 по московскому времени, в медицинские учреждения Перми госпитализируются семь пострадавших, один из которых в тяжелом состоянии, шестеро - в состоянии средней тяжести. Еще четверым пострадавшим помощь оказывается на месте", - говорится в сообщении пресс-службы министерства. Министр здравоохранения РФ Михаил Мурашко по поручению председателя правительства Михаила Мишустина  вылетает в Пермь , с ним отправится группа медиков. "Для оказания помощи пострадавшим в Пермь по поручению Михаила Мурашко направлена бригада специалистов, которая включает анестезиологов-реаниматологов, хирургов, травматологов", - добавили в пресс-службе. Восемь человек  погибли , не менее шести пострадали при вооруженном нападении на пермский университет, сообщили ранее в СКР. Возбуждено уголовное дело по ч.2 ст.105 УК РФ (убийство двух и более лиц). В пресс-службе вуза сообщили, что по уточненным данным, в результате стрельбы в Пермском госуниверситете (ПГНИУ) пострадали 19 человек. "Пять погибших и 19 пострадавших", - сказал представитель пресс-службы. Открывший стрельбу в вузе  был задержан . Как сообщили "Интерфаксу" в СКР, это студент. При задержании он оказал сопротивление и был ранен.]]></text>
</doc>
