<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793057</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793057</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 13:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль рассчитывает на внедрение электронного голосования во всех регионах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кремль</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
    <tag type="str">Валентина Матвиенко</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - В Кремле хотели бы, чтобы электронное голосование как можно скорее распространилось шире по стране, но все будет зависеть от готовности этой системы, заявил на брифинге пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. "Абсолютно целесообразно эту практику распространять дальше, но насколько широко и к какому сроку, это решение, наверное, должен все-таки принимать Центризбирком и специалисты", - отметил он, комментируя слова спикера Совета Федерации Валентины Матвиенко. Она допустила, что онлайн-голосование будут использовать на президентских выборах, если систему удастся отладить. По словам Пескова, это очень удачная и удобная практика, "и, конечно, ее нужно совершенствовать и распространить максимально". "Она быстрая, она удобная с точки зрения экономии времени, с точки зрения увеличения явки де-факто, она удобная с точки зрения экономии большого количества государственных средств", - отметил пресс-секретарь президента. Матвиенко ранее также отметила необходимость  отработать  технологию дистанционного электронного голосования. "Поэтому мы сначала запустили (ДЭГ) в семи регионах как пилотных. Сейчас технические специалисты, эксперты, политические партии проанализируют, подведут итоги, выявят, если есть, слабые места. Главное, что беспокоит, - чтобы ни один голос не пропал, была обеспечена тайна голосования и чтобы невозможно было взломать эту систему и каким-либо образом повлиять на результаты голосования", - сказала она. В сентябре ДЭГ организовали Москва и еще семь регионов. Москва использовала свою платформу, подготовленную ранее по заказу мэрии, остальные регионы - платформу, разработанную Центризбиркомом, Минцифры и "Ростелекомом". Онлайн-голосование в Москве вызвало скандал, поскольку его результаты обработали с задержкой на несколько часов, а у оппозиции возникли подозрения в подтасовках электронных голосов. В результате председатель ЦИК Элла Памфилова сказала, что Москве со временем  придется перейти  на федеральную платформу ДЭГ, отказавшись от собственной. Комментируя решение московского штаба по наблюдению за выборами  перепроверить  онлайн-голосование, Песков в среду сказал, что это только  повысит доверие  к новой технологии.]]></text>
</doc>
