<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792962</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792962</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 01:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зеленский заявил о необходимости реанимировать ООН</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Президент Украины Владимир Зеленский заявил о необходимости оживить Организацию Объединенных Наций (ООН) и обновить ее устав. "Мы хотим оживить ООН. Для начала надо обновить устав. Это не рекомендации, которые можно выполнять по своему желанию. Вы не найдете там  (в уставе - ИФ)  слов "каждый сам за себя". И тогда бы миру не пришлось признать, что он провалил испытание на единство", - заявил Зеленский, выступая на 76-ой сессии Генассамблеи ООН. По словам президента Украины, организацию "необходимо реанимировать, чтобы не было дискриминации". "Кто мог представить, что когда-нибудь средством дискриминации станут лекарства. В контексте постоянных разговоров о мировом продовольственном кризисе, интересно - неужели когда-нибудь мы точно так же будем делить между собой хлеб и воду?" - задал вопрос Зеленский. По его мнению, ООН необходимо вновь поверить в себя. "Нам с вами - а, значит, ООН - просто нужно снова поверить в себя. ООН долго слышит только критику, обвинения, что Организация ничего не может. Самое страшное, что ООН стала Лигой Наций", - добавил президент. Зеленский призвал лидеров государств - членов ООН показать, что "мы решительно настроены приложить все усилия, чтобы усилить наше взаимодействие. Покажем и просто сделаем. Даже без резолюций, деклараций, согласования позиций. А просто сделаем", - сказал глава государства. По его мнению, поступки Объединенных Наций необходимо вновь наполнить содержанием, "или эти кресла будут пустыми".]]></text>
</doc>
