<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792767</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792767</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 09:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Исполнительный совет МВФ продолжит обсуждение скандала вокруг Doing Business</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВФ</tag>
    <tag type="str">Всемирный банк</tag>
    <tag type="str">Кристалина Георгиева</tag>
    <tag type="str">Doing Business</tag>
    <tag type="str">Симеон Дянков</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Исполнительный совет Международного валютного фонда во вторник заслушал информацию комитета по этике по ситуации вокруг участия главы МВФ Кристалины Георгиевой в составлении рейтинга Doing Business,  сообщила  представитель фонда. Совет обсудил данные комитета и комментарии к ним Георгиевой. Члены совета подчеркнули важность объективного расследования и договорились вскоре провести новую встречу, говорится в сообщении. Всемирный банк в середине сентября  объявил, что прекращает публикацию рейтинга  делового климата Doing Business из-за обнаруженных грубых нарушений в подготовке предыдущих отчетов. Одновременно ВБ опубликовал 16-страничный отчет юридической фирмы WilmerHale, которую наняли для расследования нарушений при подготовке Doing Business по итогам 2017 и 2019 годов. Сообщалось, что нарушения повлияли на места в рейтинге Китая, Азербайджана, Саудовской Аравии и ОАЭ и что в дискуссии о продвижении КНР вверх по рейтингу активно участвовала Георгиева, которая в 2017 году была исполнительным директором группы ВБ. Дискуссия проходила на фоне обсуждения увеличения капитала самого ВБ, важную роль в котором играл Пекин. После длительных обсуждений, которые включали даже визит Георгиевой домой к ответственному за Doing Business сотруднику (сама Георгиева в беседе с WilmerHale отметила, что это был единственный такой случай в ее практике), позиция Китая в рейтинге повысилась с 85-го до 78-го. Именно на этой строчке Китай был в рейтинге годичной давности, то есть "досчеты", произведенные в результате вмешательства топ-менеджеров группы, позволяли КНР избежать негативных сравнений с предыдущим списком. Отчет юрфирмы также содержит утверждения о многочисленных вмешательствах в процесс распределения стран в рейтинге со стороны его автора и лидера команды составителей рейтинга Симеона Дянкова.]]></text>
</doc>
