<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792547</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792547</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 10:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">GM заменит аккумуляторы в отозванных Chevrolet Bolt в октябре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">General Motors</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Chevrolet Bolt</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">Мичиган</tag>
    <tag type="str">LG Energy Solution</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - General Motors сообщила, что с середины октября начнет замену аккумуляторов электрокарах Chevrolet Bolt, отозванных в июле из-за угрозы возгорания. Компания отозвала все 142 тысячи электрокаров, выпущенных за последние пять лет. LG Energy Solution, поставщик аккумуляторов для GM, возобновил их производство на заводах в Нидерландах и Мичигане после того, как удалось идентифицировать и устранить причину возгорания, говорится также в пресс-релизе автопроизводителя. LG увеличит производственные мощности на своих заводах для того, чтобы обеспечить GM необходимым количеством аккумуляторов в срок. Заменять аккумуляторы GM будет, опираясь на информацию о том, когда была произведена дефектная партия аккумуляторов, и сообщениями от нынешних владельцев Chevrolet Bolt. В GM также сообщили, что в течение следующих 60 дней автодилерам и владельцам электрокаров предоставят доступ к обновлению программного обеспечения, которое позволит выявить наличие дефекта в аккумуляторах. По оценкам GM,  последний отзыв  обойдется ей в $1,8 млрд - рекордная сумма для компании. На данный момент GM известно о 13 случаях возгорания. После расследования, проведенного в LG, стало ясно, что основной причиной возгорания стали два производственных дефекта, одновременно присутствующих в аккумуляторах, - порванный анод и смятый полимерный сепаратор, расположенный между анодом и катодом. GM - не единственная компания, которая за последний год столкнулась с проблемой возгорания машин из-за литий-ионных батарей, используемых в электромобилях. В 2020 году Ford Motor Co., Hyundai Motor Co. и BMW AG также были вынуждены отзывать новые модели электрокаров. По данным ученых, риск возгорания электромобилей сравним с риском для автомобилей с двигателем внутреннего сгорания, однако возможен его рост по мере увеличения количества электромобилей на дорогах.]]></text>
</doc>
