<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792758</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792758</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 08:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав подтвердил, что пермскому стрелку ампутировали ногу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">ПГНИУ</tag>
    <tag type="str">Пермский край</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Анастасия Крутень</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Студент-юрист Тимур Бекмансуров, который был ранен при задержании после стрельбы в Пермском государственном национальном исследовательском университете (ПГНИУ), находится в крайне тяжелом и нестабильном состоянии, ему ампутировали часть голени, сообщил краевой Минздрав. Ранее о том, что подозреваемому ампутировали ногу, сообщал телеграм-канал Shot. Число пострадавших в результате стрельбы достигло 43, сообщила министр здравоохранения региона Анастасия Крутень на заседании краевого правительства. "На сегодняшний день 43 пострадавших, из них 12 человек находятся в трех стационарах города Перми. Тяжелый только один, это стрелок. Он в крайне тяжелом состоянии. Вчера вечером была проведена ампутация части голени. Состояние нестабильное крайне тяжелое. Все остальные 11 человек, находящихся в стационаре, в удовлетворительном состоянии. Также в удовлетворительном состоянии находящиеся на амбулаторном лечении", - сказала Крутень. Ранее, сообщалось о 24 и 28 пострадавших и о шести погибших. 21 сентября семерых пострадавших спецбортом МЧС перевезли в Москву и доставили в реанимационные отделения федеральных больниц. Как  сообщил во вторник вечером  помощник министра здравоохранения России Алексей Кузнецов, они остаются в стабильно тяжелом состоянии, эвакуацию они перенесли без осложнений. В Бекмансурова  стрелял инспектор ДПС , младший лейтенант полиции Перми Константин Калинин, который в числе первых прибыл на место по сообщению о стрельбе. Он рассказывал, что несколько раз выстрелил в подозреваемого, обезвредил его и затем начал оказывать ему первую медицинскую помощь. Сейчас подозреваемый находится в больнице под охраной. По версии следствия, студент пришел на территорию ПГНИУ утром в понедельник и начал стрелять по людям на улице и в помещениях одного из корпусов. В его отношении возбуждено дело об убийстве.]]></text>
</doc>
