<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792117</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/792117</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-18 11:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суточная заболеваемость COVID-19 в Москве продолжила рост</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - В Москве за последние сутки выявили 2 746 случаев COVID-19, следует из данных оперативного штаба по контролю ситуации с коронавирусом. По его информации, накануне сообщалось о фиксации 2 537 инфицированных. Таким образом, суточная заболеваемость в городе увеличилась на 209 случаев или примерно на 8%. Показатель субботы по суточной заболеваемости COVID-19 в столице соответствует значениям первой декады августа 2021 года. 8 августа в городе выявили предыдущий максимум - 2 761 случай инфекции. Последнюю неделю суточная заболеваемость коронавирусной инфекцией в Москве растет. За сутки в городе скончался 51 пациент с коронавирусом. За все время пандемии болезнь унесла жизни 28 298 столичных жителей. Выздоровели от заболевания и выписались за сутки 1 280 москвичей. В общей сложности коронавирус в столице смогли победить 1 млн 472 259 человек. Общее число зафиксированных в Москве случаев COVID-19 на 18 сентября составляет 1 млн 599 тыс. 404. 23 июля мэр города Сергей Собянин заявил, что  пик заболеваемости COVID-19 в Москве пройден . Власти надеются на дальнейшее улучшение ситуации. 13 августа мэр сообщил, что число новых госпитализаций больных коронавирусом COVID-19 уменьшилось более чем вдвое по сравнению с пиковыми значениями второй половины июня. В связи с сокращением числа госпитализаций он заявил  о смягчении коронавирусных ограничений .]]></text>
</doc>
