<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793054</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793054</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 13:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты сообщили о сбоях при передаче данных между МКС и новым модулем "Наука"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">ЕКА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Специалисты выявили сбои при передаче данных между МКС и новым модулем "Наука", их причины выясняются, сообщили в Европейском космическом агентстве. "Первоначальные тесты показали сбои при передаче данных между модулями "Звезда" "Наука". Исследования коммуникационных потоков в российском сегменте МКС продолжаются", - говорится в сообщении агентства. При этом, по данным агентства, российский компьютер и внешняя панель управления работают нормально. "Команда ЕКА уверена, что есть достаточно времени для устранения неполадок и тестирования  (манипулятора - ИФ)  ERA перед установкой и испытаниями, запланированными на январь", - добавили в агентстве. Ранее руководитель летно-космического центра ракетно-космической корпорации (РКК) "Энергия" Александр Калери сообщил, что для установки манипулятора ERA потребуется три выхода в открытый космос. Также, по его словам, в ходе последующих трех выходов космонавты с помощью ERA будут устанавливать дополнительное оборудование. Калери отметил, что настроить манипулятор ERA, который размещен на модуле "Наука", помогут астронавты Европейского космического агентства. "Будут и так, и так. В период тестирования и подготовки "Эры" к работе будут и европейцы", - сказал он, отвечая на вопрос о том, будут ли европейцы участвовать в работе с манипулятором во время интеграции модуля. Автономный передислоцируемый манипулятор ERA производства германской компании Fokker Space входит в состав штатных электромеханических средств технического обслуживания модуля "Наука". В качестве основного манипулятора российского сегмента станции он будет обеспечивать установку и снятие целевых нагрузок на поверхности станции и мониторинг состояния наружной поверхности станции, а также дистанционно управляемое перемещение космонавтов на переносном рабочем месте при выходах в открытый космос. 29 июля модуль "Наука" успешно пристыковался к МКС. Однако после стыковки модуля к МКС российский экипаж планировал открыть люк переходного отсека модуля "Звезда", а затем открыть люк модуля "Наука" и войти в жилую зону приборно-герметичного отсека, но им не удалось это сделать. Позднее специалист ЦУП в ходе переговоров с экипажем, попросил космонавтов прикрепить мановакуумметры к люку модуля "Наука" для проверки давления. Как сообщали в NASA, после пристыковки модуля к МКС произошло  нештатное включение двигателей  "Науки", из-за которого станцию  развернуло на 45 градусов . Для компенсации импульса пришлось задействовать двигатели модуля "Звезда" и грузового корабля "Прогресс". В "Роскосмосе" объяснили инцидент работой с остатками топлива в модуле "Наука". Сроки запуска модуля неоднократно переносились. Изначально пуск "Науки" был назначен на 2017 год, но был перенесен на 2018 год из-за засора в топливной системе. Засор мог спровоцировать поломку двигательной системы МКС, поэтому модуль был возвращен производителю на доработку. Позднее глава "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин сообщил, что основной причиной проблем с топливной системой "Науки" был не засор, а брак. Новый модуль предназначен для наращивания технических и эксплуатационных возможностей российского сегмента МКС. Он будет обеспечивать возможность реализации программы научных исследований в интересах фундаментальной науки и социальной сферы.]]></text>
</doc>
