<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792637</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792637</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 16:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Истребители нескольких стран поднимались в воздух из-за российских Ту-160 над Балтикой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Балтийское море</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Истребители Италии, Дании, Финляндии, Швеции и другие иностранные самолеты поднимались в воздух из-за полета двух российских стратегических бомбардировщиков Ту-160 над Балтийским морем, сообщили в Минобороны РФ во вторник. "На отдельных этапах маршрута российские стратегические ракетоносцы сопровождали истребители F-16 ВВС Италии и ВВС Дании, F-18 ВВС Финляндии, Saab JAS-39 Gripen ВВС Швеции и другие самолеты иностранных государств", - заявили в российском военном ведомстве. По словам российских военных, два Ту-160 выполнили плановый полет над нейтральными водами акватории Балтийского моря. Продолжительность полета двух Ту-160 составила около 8 часов. "Истребительное сопровождение обеспечивали экипажи самолетов Су-35С объединения ВВС и ПВО Западного военного округа и Су-27 морской авиации Балтийского Флота", - сказали в Минобороны. Итальянские истребители, как сообщалось, на ротационной основе несут службу на базе НАТО в Прибалтике. Ту-160 - сверхзвуковой стратегический ракетоносец-бомбардировщик с изменяемой стреловидностью крыла, разработан в КБ Туполева в 1970-1980-х годах. Он предназначен для поражения ядерным и обычным оружием наиболее важных объектов в глубоком тылу противника. В России Ту-160 за его грацию называют "Белым лебедем", по кодификации НАТО - Blackjack. Как сообщал "Интерфакс", на Казанском авиазаводе (филиал "Туполева", ОАК) после 10-летнего перерыва восстанавливается производство стратегических ракетоносцев-бомбардировщиков Ту-160. Внешне новый самолет не будет отличаться от базового Ту-160, но его боевые возможности существенно увеличатся, в том числе, за счет расширения спектра вооружения. Кроме того, для этой машины делают новую серию двигателей НК-32 ("Объединенная двигателестроительная корпорация", ОДК). В январе 2018 года был подписан госконтракт между Минобороны РФ и компанией "Туполев" на поставку первой партии "стратегов" Ту-160М, он предусматривает создание 10 самолетов стоимостью 15 млрд рублей каждый. Ранее в Минобороны РФ заявляли о планах заказать 50 таких машин. В августе на форуме "Армия-2021" министерство обороны России заключило новые контракты на 500 млрд рублей с предприятиями оборонно-промышленного комплекса на поставку нового оружия и модернизацию военной техники. В частности, с компанией "Туполев" подписан контракт на модернизацию стратегических бомбардировщиков Ту-95МС до уровня Ту-95МСМ. Это первый контракт на глубокую модернизацию строевых стратегических бомбардировщиков Ту-95МС до облика Ту-95МСМ.]]></text>
</doc>
