<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792625</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792625</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 16:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рентный коэффициент по НДПИ для калия и фосфатов предложено повысить с 3,5 до 8,75</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">НДПИ</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
    <tag type="str">ВТБ Капитал</tag>
    <tag type="str">ФосАгро</tag>
    <tag type="str">Акрон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Минфин предложил повысить рентный коэффициент для калийных и фосфатных руд в 2,5 раза - с 3,5 до 8,75, следует из проекта поправок в Налоговый кодекс, которые министерство внесло в правительство. "Если иное не предусмотрено настоящей статьей, рентный коэффициент К-рента принимается равным 8,75 в отношении калийных солей, апатит-нефелиновых, апатит-штаффелитовых руд, апатитовых и фосфоритовых руд", - говорится в документе, с которым ознакомился "Интерфакс". На прошлой неделе Минфин в рамках дискуссии о дополнительных изъятиях в бюджет 2022 года представил майнингу предложения по изменению расчета НДПИ с привязкой к мировым ценам на руду. Первоначально предполагалось, что базовая ставка для всех видов руд будет повышена до 6%. Этот механизм планировалось распространить и на отрасль минудобрений. Аналитики "ВТБ Капитала" оценивали, что при таком сценарии затраты "ФосАгро" на НДПИ могут вырасти до 2-5% EBITDA, "Акрона" - остаться на уровне 1%. Год назад правительство ввело рентный коэффициент (К-рента) в размере 3,5 к действующей ставке НДПИ на ряд твердых полезных ископаемых. Повышающий коэффициент установлен, в том числе, для калийных солей (базовая ставка - 3,8%), апатит-нефелиновых, апатитовых и фосфоритовых руд (4%). Из-под действия повышающего коэффициента были выведены проекты, реализуемые через механизм СЗПК. "ФосАгро" оценивала свои затраты на НДПИ в этом году при действующем коэффициенте в 3,6 млрд рублей.]]></text>
</doc>
