<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">789550</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/789550</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-10 12:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Украинская легкоатлетка Магучих объяснилась по новому фото с Ласицкене</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">легкая атлетика</tag>
    <tag type="str">Мария Ласицкене</tag>
    <tag type="str">Ярослава Магучих</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 сентября. INTERFAX.RU - Украинская прыгунья в высоту Ярослава Магучих заявила, что ни она, ни россиянка Мария Ласицкене не были инициаторами совместного фото вместе с другими спортсменками по окончании соревнований в рамках Бриллиантовой лиги. "Оно было сделано по просьбе (польской) прыгуньи Камилы Лицвинко, которая завершает свою карьеру и хотела запечатлеть эти воспоминания!" - написала Магучих в инстаграме. "И теперь кульминация: обнимает меня не Мария, а Никола Макдермотт представительница Австралии, будьте внимательнее, будьте добры", - добавила она. Заодно украинская спортсменка попросила прессу перестать путать ее дисциплину с другими. "Уважаемые журналисты, когда вы начнете думать, а потом писать? Для некоторых я прыгаю в длину, для некоторых финиширую, где вы вообще видели финишную линию в высоте?" - обратилась к СМИ она. Это было  второе совместное фото  Магучих и Ласицкене. Первое появилось после соревнований на Олимпиаде в Токио. Позировали они вдвоем: ставшая чемпионкой Игр Ласицкене и серебряный призер Магучих. Тот снимок вызвал критику со стороны ряда украинских чиновников. Что касается финала Бриллиантовой лиги, ежегодной серии коммерческих турниров по легкой атлетике, победительницей (в пятый раз) соревнований в прыжках в высоту стала Ласицкене, второе место заняла Магучих, третье – Макдермотт.]]></text>
</doc>
