<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792498</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792498</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 00:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вдова дирижера Мравинского погибла при пожаре в Петербурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Санкт-Петербург</tag>
    <tag type="str">Александра Вавилина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Региональное управление Следственного комитета проверяет обстоятельства гибели профессора Петербургской консерватории Александры Вавилиной, сообщили в ведомстве. "Днём 20 сентября в квартире одного из домов по Петровской набережной после пожара было обнаружено тело Вавилиной Александры Михайловны 1928 года рождения, являющейся заслуженной артисткой РСФСР", - говорится в сообщении. В СК отметили, что проводится доследственная проверка, по результатам которой будет принято процессуальное решение. Следователи вместе с криминалистами управления СК по Петербургу, сотрудниками региональных управлений МВД и МЧС, судмедэкспертом осматривают место происшествия. Пожар произошел в понедельник днем в квартире в историческом центре Петербурга, в Петроградском районе по адресу: Петровская набережная, дом 4. Сообщение о возгорании поступило в 13:08, уточнили в региональном управлении МЧС. "В четырёхкомнатной квартире восьмиэтажного жилого дома, в коридоре и на кухне происходило горение на общей площади 30 кв. метров", - говорится в сообщении ведомства. К 13:42 пожар ликвидировали. В Петербургской консерватории гибель Вавилиной подтвердили. Информация о прощании появится позже. Вавилина окончила музыкальное училище имени Римского-Корсакова, Ленинградскую консерваторию. Выступала в симфоническом оркестре Ленинградской филармонии под руководством своего мужа - дирижера Евгения Мравинского. Её ученики становились лауреатами международных и национальных конкурсов, солистами Мариинского и Большого театров.]]></text>
</doc>
