<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792620</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792620</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 16:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пермский вуз оценит действия преподавателей во время стрельбы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">ПГНИУ</tag>
    <tag type="str">Олег Сыромятников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Пермский государственный национальный исследовательский университет (ПГНИУ) проверит действия преподавательского состава во время стрельбы, которую накануне устроил студент юрфака. "Руководство вуза собирает данные по поводу действий преподавателей 20 сентября, в том числе по поводу доктора филологических наук Олега Сыромятникова. По предварительным сведениям известно, что дверь в аудиторию была закрыта, что в этой ситуации является самым важным. Окончательная оценка произошедшего будет дана по итогам внутренней служебной проверки и работы Следственного комитета РФ. Информация о результате проверки появится позднее", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе вуза во вторник. В СМИ распространена аудиозапись, сделанная якобы в стенах ПГНИУ в день происшествия, на которой слышно, что во время стрельбы преподаватель продолжает лекцию. Студенты просят преподавателя запереть дверь в аудиторию, однако тот не сразу воспринимает всю серьезность происходящего и продолжает учебный процесс. Утром 20 сентября студент юрфака открыл стрельбу в одном из корпусов Пермского государственного национального исследовательского университета. В результате  погибли шесть человек , 24 пострадали. Напавшего  ранили при задержании  и госпитализировали. Возбуждено уголовное дело по ч. 2 ст. 105 УК РФ (убийство двух и более лиц). 21 сентября в Прикамье объявлен днем траура.]]></text>
</doc>
