<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792735</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792735</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 05:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны РФ сообщило об отправке из Белоруссии новых эшелонов после учений "Запад-2021"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Запад-2021</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Еще два эшелона с техникой и личным составом частей Западного военного округа отправились из Белоруссии в Россию после стратегических учений "Запад-2021", сообщили в Минобороны РФ в среду. "В течении суток с территории Республики Беларусь в Российскую Федерацию отправлены ещё два воинских эшелона", - говорится в сообщении. Отмечается, что на железнодорожные платформы погружено более 80 единиц боевой и специальной техники. 16 сентября Минобороны РФ сообщило о начале  процесса возвращения  российских войск и техники из Белоруссии после стратегических учений "Запад-2021". Ранее Минобороны РФ сообщило, что в учениях "Запад-2021" 10-15 сентября на территории России и Белоруссии было задействовано около 200 тыс. военных, до 760 единиц боевой техники, в том числе 290 танков, 240 орудий, реактивных систем залпового огня и минометов, а также до 15 кораблей. Министерство сообщало, что около 2,5 тыс. российских военных были переброшены в рамках учений в Белоруссию. В военном ведомстве заявили, что к перебазированию с оперативных аэродромов на территории России в пункты постоянной дислокации после учений "Запад-2021" приступили экипажи военно-транспортной, дальней, оперативно-тактической и армейской авиации Воздушно-космических сил и Западного военного округа. Сообщалось, что параллельно с учениями "Запад-2021" крупные маневры в Арктике провел Северный флот. 15 сентября пресс-служба Северного флота сообщила, что начался процесс возвращению войск с маневров в арктической зоне, в которых участвовало около 8 тыс. военных, около 50 кораблей, 120 самолетов и вертолетов.]]></text>
</doc>
