<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792410</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792410</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 14:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Напавший на университет Перми был вооружен ножом, ружьем и патронами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - У напавшего на университет в Перми при себе было два вида оружия, сообщил младший лейтенант полиции Перми Константин Калинин, обезвредивший стрелка. "Подбежав к нему я зафиксировал его движения, убрав ружье, патроны и нож в сторону, после чего начал оказывать ему первую медицинскую помощь", - сказал Калинин на видеозаписи, опубликованной МВД РФ на сайте ведомства. Ранее официальный представитель МВД России Ирина Волк сообщила, что экипаж полка ДПС ГИБДД УМВД Перми в составе лейтенанта полиции Константина Калинина и старшего лейтенанта полиции Владимира Макарова первым прибыл на место происшествия. При задержании напавший на университет начал стрелять в сторону Калинина и  был ранен ответным огнем , а впоследствии обезврежен. После этого стрелку была оказана первая помощь. Утром в понедельник студент открыл стрельбу в одном из корпусов Пермского государственного национального исследовательского университета. В результате, по уточненным данным Минздрава РФ,  погибли шесть человек , 24 пострадали. Напавшего ранили при задержании и госпитализировали. Возбуждено уголовное дело по ч.2 ст.105 УК РФ (убийство двух и более лиц). Доступ на территорию вуза закрыт. В связи с трагедией губернатор Пермского края Дмитрий Махонин объявил 21 сентября днем траура по погибшим при стрельбе. Пермский государственный национальный исследовательский университет (ПГНИУ), в котором произошла стрельба, также сообщил о трауре в вузе. В связи с трагедией власти Прикамья отменили 20 сентября занятия в школах, техникумах и колледжах региона.]]></text>
</doc>
