<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792282</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792282</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-19 22:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава "Ростелекома" заявил о 19 DDoS-атаках на связанные с выборами сайты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростелеком</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 сентября. INTERFAX.RU - Почти два десятка DDoS-атак было совершено на государственные интернет-ресурсы, задействованные в выборах, заявил в воскресенье президент "Ростелекома" Михаил Осеевский. "Всего было 19 атак, некоторые были очень короткими - несколько минут, самая масштабная атака по времени была вчера, она продлилась 5 часов 32 минуты, началась рано утром и закончилась в середине дня (...) атаковались разные ресурсы - это и портал ЦИК, портал выборов, портал Государственных услуг, портал ЕСИА, mos.ru", - сказал Осеевский в Центризбиркоме. По словам главы компании, в атаках участвовали зараженные вирусами компьютеры из Индии, Индонезии, Бразилии, Украины, Ирана, Таиланда, Бангладеша, Китая, России, США, Германии, Вьетнама, Литвы, и "многих других" стран. "Справедливости ради, нельзя упрекать страны, в которых такие устройства  (зараженные компьютеры - ИФ)  существуют, это наша общая проблема. Конечно, специалисты в коммерческих организациях, "Ростелеком" и наши коллеги в мире, мы работаем над тем, чтобы противопоставить преступникам свою защиту", - отметил Осеевский. Все 19 атак были успешно отражены, заявил он. Ранее в воскресенье замглавы ЦИК РФ Николай Булаев сообщил "Интерфаксу", что массовые кибератаки на систему дистанционного электронного голосования (ДЭГ) и сайт Центризбиркома России совершаются практически в круглосуточном режиме, но системы защиты справляются с ними. 18 сентября глава Федерального центра информатизации (ФЦИ) при ЦИК РФ Александр Сокольчук сообщил, что в первый день голосования на выборах Центризбирком России зафиксировал три кибератаки на ресурсы комиссии из зарубежных стран. Также DDоS-атака была совершена в субботу. В свою очередь зампред Общественной палаты Москвы, руководитель столичного штаба по наблюдению за выборами Алексей Венедиктов заявил о четырех DDoS-атаках, совершенных на московскую систему дистанционного электронного голосования в субботу.]]></text>
</doc>
