<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793134</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793134</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 16:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник сообщил, что спикером Госдумы останется Володин</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Председатель Госдумы VII созыва Вячеслав Володин с высокой долей вероятности будет избран спикером палаты на следующий созыв, сообщил "Интерфаксу" источник, близкий к руководству "Единой России". По его словам, Володин - наиболее вероятная кандидатура. "Я не сомневаюсь, что он останется спикером", - сказал собеседник агентства. В КПРФ озвучат позицию по этому вопросу после планирующейся встречи президента с лидерами фракций, заявил "Интерфаксу" первый зампред ЦК КПРФ, вице-спикер Госдумы VII созыва Иван Мельников. Тем не менее, отметил он, в партии положительно оценивают работу Госдумы под руководством Володина. "Думаю, этот вопрос станет предметом обсуждения на встрече президента России с лидерами фракций. Поэтому некорректно забегать куда-то вперед - раньше их обмена мнениями. Могу лишь сказать, что в ходе седьмого созыва мы не раз давали оценки тому, как организована работа Государственной думы, какие в эту работу вносятся изменения и нововведения. В целом мы давали положительные оценки, и они не были фальшивыми", - сказал Мельников. За Володина готовы голосовать в "Справедливой России - За правду", заявили "Интерфаксу" в пресс-службе партии. Там отметили, что кандидатуру действующего спикера поддерживает лидер партии Сергей Миронов, и он неоднократно высказывался по этому вопросу. В ЛДПР и партии "Новые Люди" воздержались от комментариев. Володин, по данным ЦИК, одержал победу на выборах в Госдуму по 163-му Саратовскому одномандатному округу. Кроме того, Володин возглавил список "Единой России" по региону, где партия заняла первое место. Ровно пять лет назад, 23 сентября 2016 года, на встрече с думскими фракциями президент Владимир Путин предложил кандидатуру Володина на пост спикера Госдумы.]]></text>
</doc>
