<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792873</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792873</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 16:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Vitol назвал условие для успокоения паники на энергорынке Европы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Vitol</tag>
    <tag type="str">Рассел Харди</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Engie</tag>
    <tag type="str">Дидье Олло</tag>
    <tag type="str">Uniper</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Трейдеры будут внимательно следить за погодой в Европе, так как мягкая зима в северном полушарии смогла бы несколько успокоить рынок энергоносителей, считает гендиректор Vitol, крупнейшего в мире независимого нефтетрейдера, Рассел Харди. "Сейчас энергорынки в отчаянии и панике", - заявил он на форуме Gastec. Погода, по его словам, будет "ключевым" фактором, и, вероятно, нужна теплая зима, чтобы ослабить цены. Цены на газ в Европе  рекордно высоки , это поднимает стоимость электроэнергии, и многие аналитики предупреждают, что государства региона могут столкнуться с перебоями в энергоснабжении зимой на пике потребления. Европа войдет в сезон холодов, который начнется в октябре или ноябре, с заполненными на 78% хранилищами газа, что делает ситуацию довольно сложной, отметил глава Vitol. "Зимой производство газа недостаточно, чтобы покрыть спрос в северном полушарии, и поэтому абсолютно необходимо запасаться газом. Сокращение запасов дестабилизирует рынок", - предудпредил он. По его словам, скачок цен на газ вынудит промышленные компании, а также производителей химической продукции и удобрений искать альтернативы газу. В данный момент мало что можно сделать для снижения цен на газ в Европе, поскольку последствия любых шагов станут видны лишь через несколько месяцев, сказал Bloomberg исполнительный вице-президент французской энергокомпании Engie SA Дидье Олло. "Мы надеемся, что начало зимы не будет слишком холодным. В противном случае у нас будут проблемы", - отметил он. В германской энергокомпании Uniper SE отмечают увеличение кредитных рисков в отрасли и считают, что все больше компаний будут испытывать проблемы с ликвидностью. Главный коммерческий директор Uniper Ниек Ден Холландер полагает, что одной из причин, по которой Россия  не может увеличить экспорт газа в Европу , является необходимость пополнить запасы газа внутри страны.]]></text>
</doc>
