<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793434</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793434</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 16:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У Россельхознадзора появились претензии к турецким помидорам</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В них обнаружен вирус коричневой морщинистости</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Россельхознадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В турецких фруктах обнаружена бурая монилиозная гниль (Moniliniafructicola), а турецкие томаты снова оказались заражены карантинным для стран ЕАЭС вирусом коричневой морщинистости,  сообщил  Россельхознадзор. Ведомство на переговорах с представителями Главного управления продовольствия и контроля Минсельхоза Турции выразило в связи с этим обеспокоенность и попросило усилить контроль и обеспечить фитосанитарную безопасность продуктов, которые экспортируются в Россию. Переговоры прошли 23 сентября в режиме видеоконференции. Россельхознадзор также сообщил, что в продуктах из Турции с начала года 79 раз было обнаружено превышение гигиенических нормативов содержания остаточных количеств пестицидов и агрохимикатов. Ведомство направило турецкой стороне проект межведомственного соглашения о сотрудничестве в области пестицидов и агрохимикатов, по которому ожидает предложений и комментариев. Также чиновники обсудили контроль за содержанием в продуктах генно-модифицированных организмов. Россельхознадзор выразил интерес к изучению турецких законов в этой сфере и предложил согласовать форму сертификата об отсутствии ГМО в семенах и посадочном материале, экспортируемых в Россию. Проект такого документа уже отправлен в Турцию. Турецкие представители сообщили, что в Турции запрещено использование ГМО-семян и выращивание ГМО-растений. Стороны также условились в скором времени провести дополнительные переговоры для обсуждения проекта соглашения по пестицидам и агрохимикатам.]]></text>
</doc>
