<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">789646</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/789646</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-10 17:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Московский марафон-2021 отменен из-за пандемии коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московский марафон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 сентября. INTERFAX.RU - Московский марафон в 2021 году не состоится из-за пандемии коронавируса, сообщает "Беговое сообщество". "В связи со сложной эпидемиологической обстановкой команда Московского Марафона вынуждена отменить забег", - говорится в сообщении пресс-службы организации. Основатель "Бегового сообщества" Дмитрий Тарасов выразил разочарование в связи с отменой забега. "К большому сожалению, в связи с эпидемиологической ситуацией город вынужден не проводить массовые мероприятия. На протяжении всего сезона мы боремся за каждый наш старт и делаем все возможное, чтобы запланированные забеги состоялись. Но мы живем в ситуации, когда обстоятельства могут меняться каждый день. Эти изменения касаются не только спорта, но и нашей повседневной жизни", - сказал Тарасов. "Команда "Бегового сообщества" готовила для вас масштабный спортивный праздник, но в этом году он не состоится. Мы разделяем чувства и эмоции каждого бегуна, понимая, какой большой путь стоит за подготовкой", - заявил он. "Спасибо всем, кто оказывает нам поддержку и с пониманием относится к событиям, которые происходят в данный момент. Мы с надеждой смотрим на проведение всех мероприятий, запланированных до конца года и будем счастливы встретиться с вами на старте", - отметил Тарасов. Забег должен был пройти 26 сентября. Московский Марафон - крупнейшее беговое событие России, главный забег города и страны - проводится с 2013 года.]]></text>
</doc>
