<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793400</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793400</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 14:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Житель Урала получил срок за инсценировку своего вооруженного ограбления</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Челябинская область</tag>
    <tag type="str">Троицк</tag>
    <tag type="str">Троицкий суд</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Челябинская областная прокуратура</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Проживающий в Троицке 27-летний иностранец приговорен к шести месяцам колонии общего режима за ложный донос (ч. 3 ст. 306 УК),  сообщила  прокуратура Челябинской области. Суд установил, что он инсценировал ограбление самого себя и нанес себе два удара ножом в живот. Троицкий районный суд установил, что летом родственник передал ему 1,5 млн рублей, чтобы расплатиться с индивидуальным предпринимателем за приобретенный товар. У подсудимого были долги, и он решил их вернуть, присвоив деньги родственника. 23 июня 2021 года он ехал на машине из Троицка в Степное. Сначала он выбросил через окно сумку, чтобы создать впечатление, что ее украли вместе с деньгами. Затем он остановился дальше по дороге, вышел из машины, не менее двух раз ударил себя ножом в живот слева, выбросил нож в кусты и позвонил в полицию с заявлением, что его ограбили и отобрали около полутора миллионов рублей. "В дальнейшем, будучи предупрежденным об уголовной ответственности по ст. 306 УК РФ за заведомо ложный донос, сделал заявление следователю о совершенном в отношении него преступлении неустановленными лицами", - говорится в пресс-релизе. В ходе следствия он показал полицейским, где выбросил сумку и нож, они были найдены и изъяты.]]></text>
</doc>
