<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792618</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792618</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 15:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В МИД РФ назвали фантазиями заявления Госдепа по российским выборам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Госдеп США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Заявления Госдепартамента США по российским выборам - это ничем не подкрепленные фантазии, заявила официальный представитель МИД РФ Мария Захарова. "Вашингтон, уже по традиции, выпуская антироссийские заявления, не утруждает себя приведением хоть какой-то конкретной фактуры, подкрепления своих фантазий", - сказала Захарова на брифинге во вторник. Она подчеркнула, что США не признают не только объективность итогов состоявшихся выборов, но и "фактически отечественную избирательную систему как таковую, и при этом практически одновременно декларируют заинтересованность в конструктивном диалоге". "Один совет партнерам: либо пустословие, либо конструктивный диалог, что-то нужно выбрать", - добавила официальный представитель МИД РФ. Захарова отметила, что российскую избирательную систему не удалось дестабилизировать, несмотря на беспрецедентное количество кибератак на ЦИК РФ, половина которых  была произведена из США , и вмешательство американских интернет-платформ. Ранее Госдепартамент США  заявил , что Россия в ходе думских выборов не выполнила обязательств по соблюдению политических прав, а также обязательства перед ОБСЕ и другими международными и региональными организации. "Действия России противоречат ее обязательствам, в том числе, в рамках международного пакта о гражданских и политических правах, а также обязательствам перед ОБСЕ и другими международными и региональными организациями", - говорится в заявлении на сайте Госдепартамента. В частности, Госдепартамент раскритиковал применение российского законодательства об экстремистских и нежелательных организациях, а также об иноагентах. Госдепартамент также отметил, что РФ не позволила наблюдателям из ряда международных организаций проследить за проведением выборов. Кроме того, в Вашингтоне заявили, что не признают проведения выборов в Госдуму "на суверенной украинской территории". С 17 по 19 сентября в РФ прошли выборы разного уровня, в их числе - выборы в Госдуму.]]></text>
</doc>
