<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793333</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/793333</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 12:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Венедиктов заявил, что подтверждена правильность расшифровки голосов в ДЭГ в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Алексей Венедиктов</tag>
    <tag type="str">Мосгоризбирком</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Юрий Ермолов</tag>
    <tag type="str">Максим Григорьев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Техническая группа Общественного штаба по наблюдению за выборами в Москве подтвердила правильность расшифровки голосов на прошедших выборах, поданных с помощью дистанционного электронного голосования (ДЭГ), заявил на заседании Центризбиркома глава штаба Алексей Венедиктов. "Подтверждается правильность расшифровки тех голосов, которые накоплены за три дня", - сказал он и  повторил , что не найдено следов взлома и вбросов бюллетеней в систему онлайн-голосования. По словам Венедиктова, техническая группа штаба продолжает свою работу в настоящее время. Штаб  поручил ей сверить  результаты голосования 22 сентября на фоне критики московской системы. Результаты ДЭГ по муниципальным выборам в Москве были предоставлены в 21:20 19 сентября, по выборам в Мосгордуму - в 22:15, по выборам в Госдуму - в 2:00 20 сентября, сказал также Венедиктов. "Никаких 12 часов задержки нет. (...) Дальше наступило время оформления протоколов, у нас очень сложная инструкция и закон по оформлению протоколов - это правда", - отметил он и предложил подумать о том, как ускорить эту процедуру. Мосгоризбирком не получил ни одной жалобы на результаты ДЭГ, сообщил на этом же заседании председатель МГИК Юрий Ермолов. Он добавил, что комиссия получила пять жалоб по четырем округам о трудностях наблюдения за ДЭГ и "вытекающем отсюда неверии наших избирателей в правильность подведения итогов и учетов голосов". Как сказал член Общественной палаты России Максим Григорьев, он и его коллеги имели доступ ко всем транзакциям в системе, но все они были анонимными и расшифровать их было невозможно. Он добавил, что после голосования состоялось сравнение полученных в течение трех дней результатов с итоговыми. "100% совпадение. Сравнение было побайтно. Мы 100% гарантируем, что никаких добавлений, убавлений и модификаций транзакций не было", - сказал Григорьев. На прошедших выборах электронное голосование проводили семь регионов. В Москве для него использовали городскую платформу, созданную по заказу мэрии, в остальных регионах - систему, разработанную Центризбиркомом, Минцифры и "Ростелекомом". К работе столичной платформе возникли вопросы из-за многочасовой задержки подведения итогов голосования и из-за результатов. Задержку в мэрии и штабе по наблюдению объяснили долгой проверкой случаев, когда избиратели пользовались опцией отложенного голосования и меняли свой выбор. На фоне этой критики председатель ЦИК Элла Памфилова сказала, что со временем Москве  придется перейти  на федеральную платформу ДЭГ.]]></text>
</doc>
