<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793078</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793078</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 14:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЮГК заподозрила связь покупателя IRC у Petropavlovsk с миноритарием золотодобытчика</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЮГК</tag>
    <tag type="str">Petropavlovsk</tag>
    <tag type="str">IRC</tag>
    <tag type="str">Everest Alliance</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Компания "Южуралзолото" (ЮГК), крупнейший акционер золотодобытчика Petropavlovsk, заявила о возможной связи миноритарного акционера золотодобытчика, компании Everest Alliance Limited, с потенциальным покупателем доли Petropavlovsk в производителе желруды IRC - компанией Stocken. "ЮГК стала известна информация, которая может указывать на связь между Stocken и акционером Petropavlovsk PLC - компанией Everest Alliance Limited. Директорам Petropavlovsk PLC были предоставлены все документы, касающиеся указанных вновь открывшихся обстоятельств", - заявило "Южуралзолото". Компания потребовала от директоров Petropavlovsk расследовать вновь открывшиеся обстоятельства и принять все предусмотренные законодательством меры, включая "при необходимости созыв собрания акционеров Petropavlovsk PLC для рассмотрения вопроса о соответствии предполагаемой сделки интересам Petropavlovsk PLC и необходимости ее завершения". ЮГК также напоминает, что, по ее мнению, сделка о продаже доли в IRC должна быть одобрена владельцами облигаций Petropavlovsk. В августе этого года ЮГК  выступила против  продажи доли Petropavlovsk в производителе желруды IRC на заявленных условиях - за $10 млн. "ЮГК выражает свою позицию, что не считает, что заключение предполагаемой сделки отвечает деловым интересам Petropavlovsk", - отмечала компания. В частности, она просила провести собрание владельцев облигаций Petropavlovsk для рассмотрения вопроса, отвечает ли сделка интересам золотодобытчика и должна ли она быть полностью исполнена. По мнению ЮГК, получение согласия бондодержателей является "самым разумным вариантом действий для компании Petropavlovsk". В марте 2020 года Petropavlovsk заключил соглашение с инвесткомпанией Stocken Board о продаже 29,9% IRC за $10 млн при выполнении определенных отлагательных условий. В соответствии с одним из них, когда будет получено согласие Газпромбанка на совершение сделки, и соглашение станет обязательным, совет директоров Petropavlovsk должен решить, требует ли сделка одобрения владельцев еврооблигаций-2022. В мае текущего года Petropavlovsk объявил, что Газпромбанк дал свое согласие на совершение сделки, и соглашение стало обязательным для исполнения. В этот период, отмечает ЮГК, рыночная стоимость доли в IRC значительно превышала $10 млн и составляла около $100 млн. "ЮГК полагает, что из-за логистических преимуществ, расположения производственных активов IRC и общего прогноза по рынку железной руды IRC обладает высоким потенциалом роста, и что денежное вознаграждение в размере $10 млн по предполагаемой сделке не отражает ее принципиальную стоимость, особенно учитывая, что рыночная стоимость доли Petropavlovsk в IRC в период, когда соглашение стало обязательными для исполнения, превышала $100 млн", - отмечало "Южуралзолото". Менеджмент Petropavlovsk неоднократно говорил, что главная цель сделки - не продать долю как таковую, а избавиться от гарантии, которую Petropavlovsk предоставляет IRC по обязательству перед Газпромбанком. "По данным анализа, проведенного ЮГК, улучшенные финансовые показатели IRC и прогнозируемые цены на железную руду на 2021 год должны позволить IRC погасить задолженность по кредитным договорам в срок в IV квартале 2021 года. В этой связи досрочное освобождение от поручительств по кредиту не может считаться существенным встречным предоставлением в сделке по продаже стратегической доли в финансово стабильной компании", - парирует ЮГК. IRC - единственный производитель железной руды на Дальнем Востоке России. Крупнейшим акционером с долей 31,1% является Petropavlovsk, входящий в топ-5 российских золотодобытчиков. В свою очередь крупнейшим акционером Petropavlovsk с долей около 29% является ЮГК, которую контролирует семья Константина Струкова. Другими крупнейшими акционерами являются группа фондов Prosperity (по подсчетам, управляют около 16%), еще 10,2% в совокупности принадлежит фирмам Slevin и Everest, 6,1% - Sova Capital.]]></text>
</doc>
