<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793390</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793390</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 14:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В КПРФ предложили создать парламентскую комиссию по изучению электронного голосования</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КПРФ</tag>
    <tag type="str">ЦИК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Процедуру проведения дистанционного электронного голосования в России нужно разобрать на специальной комиссии в Госдуме, заявил зампредседателя ЦК КПРФ Дмитрий Новиков. "Результаты дистанционного голосования по Москве не признали и признавать не будем. Настаиваем на широком изучении дистанционного электронного голосования по всем параметрам: законодательным, технологическом и остальным", - сказал Новиков в пятницу на заседании ЦИК РФ. Он выступил за то, чтобы в Госдуме была создана комиссия по изучению аспектов дистанционного электронного голосования и по предполагаемым нарушениям на выборах. На прошедших выборах электронное голосование прошло в семи регионах: Москве, Севастополе, Нижегородской, Курской, Ярославской, Мурманской и Ростовской областях. В столице использовали городскую платформу, созданную по заказу мэрии. В остальных регионах была задействована система, созданная Центризбиркомом, Минцифры и "Ростелекомом". К работе московской платформы появились нарекания из-за итогов голосования и многочасовой задержки подведения результатов. В мэрии и штабе по наблюдению за выборами задержку  объяснили  применением механизма отложенного голосования, когда избиратель мог изменить свой голос один раз в три часа в течение суток после первого голосования. На фоне этой критики председатель ЦИК Элла Памфилова заявила, что в будущем Москве придется перейти на федеральную платформу ДЭГ. Ранее в пятницу Центризбирком признал думские выборы  состоявшимися , на них "Единая Россия" получила 324 мандата из 450. КПРФ получит в Думе VIII созыва 57 мест, партия "Справедливая Россия - За правду" - 27, ЛДПР - 21, "Новые люди" - 13". 23 сентября в "Единой России"  сообщили , что первое пленарное заседание Думы нового созыва состоится 12 октября.]]></text>
</doc>
