<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">791639</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/791639</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-16 07:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В парке Горького завершили восстановительные работы после оползня из-за ливней</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Парк Горького</tag>
    <tag type="str">Петр Бирюков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Противооползневые работы закончились в парке имени Горького, сползание грунта произошло летом 2020 года из-за сильных дождей, сообщил заместитель мэра Москвы Петр Бирюков в четверг. "В результате сильных дождей летом прошлого года в Нескучном саду и на участке между улицей Косыгина и Воробьевской набережной произошло сползание грунта. В результате были повреждены дорожки, подпорная стена, набережная и лестница у Андреевского пруда", - сказал Бирюков журналистам. Он пояснил, что сначала необходимые работы провели на участке между улицей Косыгина и Воробьевской набережной. "В частности, выполнили устройство нового покрытия тропинок и дороги, привели в порядок подпорную стенку из железобетона. Для исключения дальнейшего сползания грунта обновили ливневую систему: сделали дополнительные водоприемные лотки, три дождеприемника и дождевой колодец", - уточнил заммэра. Он подчеркнул, что минувшим летом склоны для укрепления засеяли газоном, стенки ручья отремонтировали и облицевали керамогранитом. Бирюков отметил, что склон на Пушкинской набережной восстановили после оползня с помощью матрацев Рено. "Эта конструкция представляет собой разновидность габионов ( контейнеров из металлической сетки, заполненных камнями  - ИФ) но большего размера. Для наполнения применяются галька, ракушечник, гранитный щебень, горные породы", - отметил он. По словам заммэра, матрацы Рено гармонично вписываются в ландшафт, выдерживают большие нагрузки, хорошо противостоят оползням и селям. "Комплекс работ был проведен и у Андреевского пруда в Нескучном саду. На набережной восстановили разрушенное асфальтовое покрытие, сделали новый каркас и ступени лестницы, поставили современные опоры освещения", - добавил Бирюков.]]></text>
</doc>
