<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793331</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793331</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 11:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России за сутки умерли 828 больных COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Это максимальный уровень суточной летальности с начала пандемии, по сводкам оперштаба</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В России за сутки выявили 21 379 новых случаев заражения коронавирусом в 85 регионах, сообщил оперштаб. Умерли 828 заразившихся, это максимальный суточный показатель летальности с начала пандемии. У 8,2% новых заболевших (1749 человек) коронавирусная инфекция протекает бессимптомно. Днем ранее штаб сообщил о суточном приросте в 31 438 новых случаев, это был максимум с 19 августа. В Москве за сутки зарегистрировали 2 893 случая COVID-19, днем ранее их было 3 445. Летальность от COVID-19 растет с 21 сентября. Предыдущий антирекорд - 820 умерших - был зафиксирован 26 августа. В Петербурге за минувшие сутки умерли 59 заболевших, в Москве - 56, в Свердловской области - 37. Заболеваемость растет с середины сентября, врачи и чиновники пока спорят,  можно ли  говорить о четвертой волне пандемии. Источник "Интерфакса" 22 сентября  рассказал,  что в мэрии Москвы считают, что четвертая волна COVID-19 в городе уже началась, пока чиновники не планируют вводить ограничения, но в дальнейшем не исключают возвращение QR-кодов для общепита и возвращения на удаленку до 30% персонала организаций. Всего с начала пандемии в стране было зарегистрировано 7 376 374 случая коронавирусной инфекции, умерли 202 273 заболевших.]]></text>
</doc>
