<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792399</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792399</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 13:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пермский вуз, где произошла стрельба, находился под охраной ЧОП</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росгвардия</tag>
    <tag type="str">Валерий Грибакин</tag>
    <tag type="str">Пермь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Университет в Перми, на который было совершено вооруженное нападение, находился под охраной частной охранной организации, сообщил официальный представитель Росгвардии Валерий Грибакин. "По сигналу тревоги, поступившему с объекта, на место происшествия оперативно прибыли группы задержания вневедомственной охраны Росгвардии, а также подразделения СОБР и ОМОН Росгвардии", - сказал Грибакин в эфире телеканала "Россия 24" (ВГТРК). Он отметил, что в данный момент на месте происшествия работает инженерно-техническая группа ОМОНа. "Сотрудники ведомства также участвуют в обеспечении общественного порядка и безопасности в месте происшествия", - добавил представитель Росгвардии. Между тем, депутат Госдумы Александр Хинштейн заявил, что Росгвардия проведет проверку частной охранной компании "Арсенал-регион", которая охраняла пермский вуз. "Помимо тревожной кнопки, в университете должна была быть оборудована система видеонаблюдения. Сейчас начинается соответствующая проверка по линии Росгвардии, которая ответит на все эти вопросы, и в отношении частного охранного предприятия, охранявшего этот конкретный университет", - сказал Хинштейн в эфире телеканала "Россия 24" (ВГТРК). "Совсем недавно там  (в "Арсенал-регионе" - ИФ)  проходила проверка в комнате хранения оружия. 10 августа она была, не выявившая никаких нарушений", - добавил депутат. В понедельник студент, находясь на территории одного из корпусов Пермского государственного национального исследовательского университета, открыл стрельбу по окружающим, сообщал ранее Следственный комитет России. В результате восемь человек погибли и  28 пострадали , 19 из них получили огнестрельные ранения. Возбуждено уголовное дело по ч.2 ст.105 УК РФ (убийство двух и более лиц). При  задержании  стрелок оказал сопротивление и  был ранен , после чего доставлен в медицинское учреждение. Губернатор Пермского края Дмитрий Махонин объявил 21 сентября днем траура по погибшим при стрельбе в Пермском государственном национальном исследовательском университете (ПГНИУ).]]></text>
</doc>
