<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792312</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792312</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 05:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На выборах в Госдуму на Чукотке побеждает "Единая Россия"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чукотка</tag>
    <tag type="str">Госдума РФ</tag>
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - На выборах в Государственную Думу в Чукотском автономном округе первое место после обработки 100% протоколов заняла партия "Единая Россия", набравшая больше 46% голосов избирателей, сообщает пресс-служба правительства региона. "По предварительным данным окружной избирательной комиссии, места распределились следующим образом: наибольшее число чукотских голосов набрала "Единая Россия" - 46,14%. На втором месте ЛДПР - 15,16%. На третьем месте политическая партия КПРФ, за нее проголосовали 12,49% избирателей. На четвертом месте "Справедливая Россия - Патриоты - За правду" - 6,26% голосов", - говорится в сообщении. Пятое место на выборах в Госдуму заняла партия "Новые люди", набравшая больше 5 % голосов. Кроме того, на выборах депутатов в Госдуму по Чукотскому одномандатному избирательному округу одержала победу Елена Евтюхова, кандидат от "Единой России". За нее отдали голоса 36,95 % избирателей. На втором месте по итогам обработки 100% протоколов оказалась кандидат от ЛДПР Юлия Бутакова, за которую проголосовали 19,87% избирателей. Третье место у представителя КПРФ - Владимир Гальцов набрал 15,31% голосов избирателей. Четвертое место занял Александр Семериков от партии "Справедливая Россия - Патриоты - За правду", за него проголосовали 9,51%. Явка в Чукотском автономном округе составила 60,43 % - на избирательные участки 17, 18 и 19 сентября пришли 18 555 местных жителей. В Чукотском автономном округе, помимо выборов в Госдуму, проходят выборы в окружную думу седьмого созыва. Всего в парламенте 15 депутат, 6 избираются по одномандатным округам, 9 - по единому избирательному округу.]]></text>
</doc>
