<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793076</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793076</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 14:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ вскрыли схему ложного транзита при поставках рыбы из Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россельхознадзор</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Россельхознадзор вскрыл схему ложного транзита при поставках рыбной продукции одного из предприятий Белоруссии. С 23 сентября ее ввоз запрещен, сообщает служба. Речь идет об отправке продукции ООО "ГБММК" из Белоруссии в Киргизию. "Установлено, что белорусская компания-посредник осуществляет незаконные поставки рыбной продукции на российский рынок, используя схему ложного транзита в Киргизию", - говорится в сообщении. Как сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Россельхознадзора, целью недобросовестных компаний является поставка запрещенной к ввозу в Россию подконтрольной продукции. Речь идет об отгрузке с неаттестованных белорусских предприятий или об отгрузке продукции, не прошедшей сертификацию. "Компании-посредники оформляют документы на перемещение по РФ этих товаров из Белоруссии в адрес получателей в странах ЕАЭС, туда, где ввоз такой продукции не запрещен. В пунктах предварительных уведомлений на российско-белорусском участке государственной границы РФ предъявляются документы на транзит, а по факту продукция выгружается на территории России", - пояснили в пресс-службе. Для выявления и предотвращения ложного транзита Россельхознадзор ввел механизм учета перемещения подконтрольной продукции по территории РФ с предприятий-отправителей стран ЕАЭС в адрес предприятий-получателей стран Союза с использованием информационных систем. "Система электронных уведомлений предполагает гашение документов после прибытия груза в конечную точку следования в странах ЕАЭС. Россельхознадзор на регулярной основе проводит анализ непогашенных уведомлений и в оперативном порядке информирует об этом компетентные органы стран-участниц ЕАЭС", - сообщили в Россельхознадзоре, подчеркнув, что эта система призвана обеспечить прослеживаемость транзитной продукции и лишить недобросовестные компании возможности ложного транзита.]]></text>
</doc>
