<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792426</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792426</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 15:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Прикамья выплатят по 1 млн руб. семьям погибших при стрельбе в Перми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермский край</tag>
    <tag type="str">Пермь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Власти Пермского края решили выплатить по 1 млн рублей тем семьям, чьи близкие погибли при стрельбе в Пермском государственном национальном исследовательском университете (ПГНИУ), сообщается  на сайте  губернатора и правительства края. "Семьям погибших направят по 1 млн рублей, раненым в результате стрельбы - по 500 тысяч руб. Также по 100 тыс. руб. будет выплачено тем, кто получил травмы. Средства поступят из резервного фонда правительства Пермского края", - говорится в сообщении. Отмечается, что оказать помощь пострадавшим в результате происшествия в университете может любой желающий. Это можно сделать, направив пожертвования на благотворительный счет, действующий на базе Пермского краевого фонда социальной поддержки населения. Утром в понедельник студент юрфака открыл стрельбу в одном из корпусов ПГНИУ. В результате, по уточненным данным Минздрава РФ, погибли  шесть человек , 24 пострадали. Напавшего  ранили  при  задержании  и госпитализировали. Возбуждено уголовное дело по ч.2 ст.105 УК РФ (убийство двух и более лиц). Доступ на территорию вуза закрыт. В связи с трагедией губернатор Пермского края Дмитрий Махонин  объявил 21 сентября  Днем траура по погибшим при стрельбе. ПГНИУ также сообщил о трауре в вузе. В связи с трагедией власти Прикамья отменили 20 сентября занятия в школах, техникумах и колледжах региона.]]></text>
</doc>
