<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793288</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793288</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 07:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рубль слегка вырос к доллару и евро на внешнем позитиве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Доллар США и евро незначительно снижаются на "Московской бирже" в пятницу утром, рубль укрепляется к бивалютной на фоне позитивной динамике внешних рынков и слегка дорожающей нефти. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 72,76-72,85 руб./$1, по итогам первой минуты торгов курс составил 72,7875 руб./$1 (-5,5 копеек к уровню предыдущего закрытия). Евро при этом подешевел до 85,4675 руб./EUR1 (-4,25 копейки к закрытию четверга). Бивалютная корзина ($0,55 и EUR0,45) уменьшилась на 4,94 копейки к уровню закрытия 23 сентября, до 78,49 рубля. Доллар при этом оказался на 6,3 копеек выше уровня действующего официального курса, евро - на 26,35 копеек выше официального курса. По мнению экспертов "Интерфакс-ЦЭА", рубль незначительно растет к доллару и евро на старте торгов 24 сентября на фоне позитивных внешних сигналов. Поддержку нацвалюте оказывает незначительный рост нефтяных котировок, а также позитивная динамика на мировых рынках капитала. При этом рубль по-прежнему не реагирует на новые санкционные инициативы американских законодателей. Стоимость ноябрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 7:01 мск составила $77,36 за баррель, что на 0,14% выше цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на октябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени составила $73,32 за баррель, что на 0,03% выше уровня на закрытие рынка 23 сентября. Фондовые индексы стран Азиатско-Тихоокеанского региона в пятницу демонстрируют положительную динамику: японский Nikkei 225 растет на 1,99%, китайский CSI300 - на 0,53%. Фьючерс на американский индекс S&P 500 растет на 0,03%. Американские фондовые индексы завершили уверенным ростом вторые торги подряд на итогах сентябрьского заседания Федеральной резервной системы (ФРС). Американский ЦБ сохранил процентную ставку по федеральным кредитным средствам в диапазоне от 0% до 0,25% годовых, как и ожидалось. Также он сообщил, что продолжит ежемесячно выкупать активы на общую сумму $120 млрд, в том числе US Treasuries на $80 млрд и ипотечные бонды на $40 млрд. При этом в сообщении Федрезерва отмечалось, что в скором времени может потребоваться сокращение объемов выкупа активов. Председатель ФРС Джером Пауэлл заявил в ходе пресс-конференции по итогам заседания, что о старте сворачивания программы количественного смягчения может быть объявлено уже на следующем заседании, которое пройдет 2-3 ноября. Более того, он отметил, что ЦБ "легко" может начать сокращать выкуп активов в ноябре в случае поступления сильных данных по рынку труда. Пауэлл не исключил, что программа выкупа активов может быть завершена к середине 2022 года. Опубликованный по итогам заседания точечный график прогнозов (dot plot) - диаграмма, отражающая индивидуальные ожидания членов совета управляющих ФРС и глав Федеральных резервных банков - показал, что 9 из 18 руководителей ЦБ ожидают повышения базовой ставки в 2022 году. Причем трое из них полагают, что она будет увеличена дважды. В июне этого года, когда был опубликован предыдущий dot plot, повышения ставки в следующем году ожидали лишь семеро. Индекс опережающих экономических показателей США в августе вырос на 0,9%, сообщила в четверг исследовательская организация Conference Board, которая рассчитывает этот показатель. В июле подъем составлял 0,8%. Индекс Conference Board показывает ожидаемое развитие экономики страны в ближайшие 3-6 месяцев.]]></text>
</doc>
