<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">791746</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/791746</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-16 16:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Под Калининградом археологи нашли уникальный набор фишек для Ludus latrunculorum</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Фишки и другие артефакты обнаружены в некрополе, на который наткнулись дорожные рабочие</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининградская область</tag>
    <tag type="str">Древний Рим</tag>
    <tag type="str">Институт археологии РАН</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - В Калининградской области при строительстве дороги нашли некрополь III-VII веков новой эры с захороненными артефактами, самым удивительным из которых оказался беспрецедентно большой набор стеклянных фишек для игры Ludus latrunculorum. О находке сообщило Управление федеральных автомобильных дорог "Северо-Запад". Игра шашечного типа лудус латрункулорум была популярна в I-IV веках новой эры на территории Римской империи, а также у варваров - на территории современных Германии, Польши и Скандинавских стран. "Есть ее многочисленные упоминания у древнеримских авторов, но правила игры не известны", - рассказал через пресс-службу управления руководитель археологических работ, сотрудник Института археологии РАН Константин Скворцов. "Находка уникальная - почти сто фишек из римского стекла, идеально сохранившихся в мешочке, принадлежали одному человеку. В такой внушительной комплектации их обычно не обнаруживают - максимум 10-30 штук. А для Калининградской области этот случай вообще первый за 170 лет", - сказал эксперт. Также в ходе раскопок были найдены бронзовые и серебряные фибулы и подвески к рукоятям кинжалов, янтарные бусины, многочисленные предметы вооружения, римские монеты, керамические сосуды и многое другое. Археологов на место вызвали дорожные рабочие. Раскопки начались в августе и продлятся не менее полугода. Ученым предстоит обследовать больше 8000 квадратных метров. Все найденные предметы будут переданы в государственные музеи.]]></text>
</doc>
