<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793227</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793227</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 20:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав предложил продлить упрощенный порядок разрешения препаратов от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Минздрав подготовил проект постановления правительства, которое позволит во второй раз - до 1 января 2023 года - продлить на год срок действия упрощенного порядка получения разрешительных документов на использование лекарств для лечения больных с коронавирусной инфекцией. Проект документа опубликован на портале проектов нормативных правовых актов. Чиновники предлагают продлить еще на год действие постановления правительства от 3 апреля 2020 года, которым из-за пандемии был введен упрощенный порядок введения в оборот лекарств, применяемых в условиях чрезвычайной ситуации. 13 ноября 2020 года правительство уже продлило действие этого постановления до начала 2022 года. Необходимость принятия постановления в Минздраве обосновывают сохраняющейся неблагоприятной эпидемиологической ситуацией и тем, что для ряда лекарств и вакцин, в том числе предназначенных для лиц младше 18 и старше 60 лет, клинические испытания пока завершены лишь по ускоренной процедуре, а пострегистрационные исследования все еще не закончены. "Принятие проекта постановления позволит продлить действия регистрационных удостоверений и завершить пострегистрационные клинические исследования вакцин, предназначенных для профилактики коронавирусной инфекции, зарегистрированных в соответствии с постановлением правительства, по результатам которых возможно принять решение о подтверждении их государственной регистрации либо об отмене государственной регистрации", - говорится в пояснительной записке к проекту постановления. В случае принятия постановления до 1 января 2023 года будут продлены выданные в соответствии с постановлением №441 регистрационные удостоверения лекарств, разрешения на временное обращение одобренных иностранными регуляторами, но не зарегистрированных в России препаратов, а также решения о госрегистрации предельных отпускных цен производителей на лекарственные препараты из перечня жизненно необходимых и важнейших лекарственных препаратов (ЖНВЛП).]]></text>
</doc>
