<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793467</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793467</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 17:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Отели Сочи получили рекордные доходы летом 2021 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сочи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Доходы брендированных отелей прибрежного и горного кластеров Сочи оказались рекордными прошедшим летом, средний доход на номер достиг 11,2 тыс. рублей, что более чем вдвое превышает показатель мая-августа 2019 года, показало исследование консалтинговой компании JLL. "Средневзвешенная загрузка отелей в прибрежном кластере Сочи за высокий период мая-августа составила 65%, что уступает 5% показателю 2019 года. При этом средний тариф (ADR) в эти месяцы побил все рекорды предыдущих лет и достиг 17,3 тыс. руб. В результате средневзвешенный доход на доступный номер (RevPAR) за май-август достиг 11,2 тыс. руб., что более чем вдвое превышает показатель тех же месяцев 2019 года", - говорится в сообщении компании. В гостиницах горного кластера, по ее данным, показатели летнего сезона хуже, чем зимнего, но средневзвешенный доход на номер также на 79% выше, чем в 2019 году. В то же время загрузка отелей Красной Поляны снизилась на 8% по сравнению с показателями лета 2019 года, до 57%. Наилучшими операционные показатели сочинских гостиниц были в мае и июне. Рост RevPAR по сравнению с 2019 годом для некоторых сегментов был более чем двукратным. Но к июлю из-за  открытия  Турции,  природных катаклизмов  на Черноморском побережье и введения ковидных ограничений на  заселение  туристов в Краснодарском крае, загрузка начала  снижаться . По данным компании, в июле средняя загрузка снизилась во всех сегментах на 20% по сравнению с тем же месяцем 2019 года. А в августе, когда у гостей начали требовать сертификаты о вакцинации либо согласие на прививку, – на 26-30%. В горном кластере снижение в этом месяце составило 40-45%. В JLL ожидают дальнейшего снижения интереса туристов к отелям региона в случае, если требование обязательной вакцинации сохранится. В этом случае спрос может упасть в четвертом квартале на 30-40%. С 1 августа на курортах Краснодарского края гости при заселении обязаны представить сертификат о вакцинации (справку о прохождении первого этапа вакцинации) или документ о перенесенном заболевании из личного кабинета портала госуслуг (если со дня выздоровления прошло не более полугода). При заселении разрешается предоставить отрицательный результат ПЦР-теста, полученный не ранее чем за три календарных дня до заселения. При этом гость обязан подписать добровольное согласие на прохождение вакцинации в течение трех последующих дней. Если человек не обратится в медицинскую организацию для прохождения вакцинации, ему может грозить административное наказание в виде штрафа в размере до 30 тыс. рублей. В случае противопоказаний к вакцинации от туристов требуется предоставить справку о медицинском отводе и отрицательный результат ПЦР-теста.]]></text>
</doc>
