<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792950</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792950</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 21:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вопрос о представительстве талибов в ООН будут решать не раньше ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Талибан</tag>
    <tag type="str">Афганистан</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Вопрос о представительстве талибов (террористическая организация "Талибан" запрещена в РФ) в ООН будет решаться не раньше ноября, торопиться с этим никто не хочет, сообщил "Интерфаксу" источник в ООН. "Это сегодня не решится, да и вообще торопиться никто не будет. Вопрос будет рассматриваться комитетом по полномочиям в ноябре. А пока будет участвовать нынешний постпред  (Гулам Исакзай, назначенный свергнутым правительством - ИФ) ", - сказал собеседник агентства. По его словам, это "вопрос чувствительный, никто не хочет лезть вперед". Ранее стало известно, что захватившее власть в Афганистане движение "Талибан" попросило предоставить ему возможность  выступить на Генассамблее ООН . Генеральный секретарь ООН Антониу Гутерриш получил письмо от назначенного талибами министром иностранных дел Амира Хана Муттаки "с просьбой принять участие" в дебатах на высоком уровне, заявил представитель генсека ООН Стефан Дюжаррик. В письме Муттаки заявил, что бывший президент Афганистана Ашраф Гани был "свергнут" 15 августа и что страны по всему миру "больше не признают его президентом". В связи с этим, указывалось в письме, назначенный предыдущим правительством постпред Афганистана Гулам Исакзай "больше не представляет" страну в ООН. Талибы назначили своего постоянного представителя при ООН Сухайля Шахина. По сообщениям СМИ, нынешний постпред Исакзай подал заявку на выступление на Генассамблее 27 сентября и уже представил список своей делегации. Однако это оспорили талибы, которые заявили, что Исакзай больше не представляет страну. Как сообщают СМИ, официальные лица в ООН теперь должны решить, кто именно будет представлять Афганистан. Девять членов комиссии по полномочиям должны вынести такое решение. В комиссию входят США, Россия, Китай, Швеция, Багамские острова, Бутан, Чили, Намибия и Сьерра-Леоне. Известно, что во время предыдущего правления талибов в Афганистане (1996-2001) голоса в ООН у движения не было.]]></text>
</doc>
