<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792362</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792362</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 11:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ozon позволит продавцам торговать через сервис экспресс-доставки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ozon</tag>
    <tag type="str">Ozon Express</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Ozon сообщил, что с октября позволит продавцам маркетплейса реализовывать товары через сервис экспресс-доставки Ozon Express. Отбирать товары, которые будут продаваться через Ozon Express, будет сама компания по модели аукциона; речь идет о позициях с высокой оборачиваемостью, которые важно получать сверхбыстро (например, товары для красоты и здоровья, электроника, товары для дома, для мам и детей). Сервис Ozon Express работает с 2019 года. Через него можно заказать доставку продуктов, товаров повседневного спроса, электроники, товаров для спорта, детей и животных за 1 час или в удобные пользователю часовые слоты. Ранее для развития сервиса Ozon самостоятельно закупал у поставщиков товары, которые распространялись через дарксторы Ozon Express, которые позволяют хранить до 30 тысяч товарных наименований. Теперь, в дополнение к этой модели, Ozon даст возможность предпринимателям продавать товары через витрину Ozon Express - таким образом сервис начнет использовать модель маркетплейса. Продавцы, чьи товары победили в аукционе, будут поставлять товары в дарксторы. Оттуда сам Ozon будет доставлять товары конечным потребителям. За реализованный через Ozon Express товар с продавцов будет взиматься комиссия, аналогичная комиссии с продажи товаров на маркетплейсе. Ozon основан в 1998 году. На его площадке представлено более 27 млн товарных наименований в 20 категориях; более 90% ассортимента площадки формируют партнеры маркетплейса. Основными акционерами Ozon являются ПАО АФК "Система" и Baring Vostok. Акции компании торгуются на NASDAQ, "Московской бирже" и "Санкт-Петербургской бирже".]]></text>
</doc>
