<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792676</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792676</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 19:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США впервые вводят санкции против ресурса для обмена криптовалют</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">SUEX</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Власти США в целях противодействия вымогателям, действующим в киберпространстве, впервые вводят санкции против платформы по обмену криптовалют - SUEX OTC, S.R.O., говорится в обнародованном во вторник пресс-релизе Минфина США. "SUEX содействовала транзакциям с незаконными финансовыми поступлениями, полученными как минимум от восьми способов вымогательства", - отмечается в документе ведомства. "Анализ известных транзакций SUEX показывает, что свыше 40% транзакций SUEX, о которых известно, связаны с незаконными участниками (этих процессов - ИФ)", - написано в пресс-релизе. Отмечается, что подобные ограничительные меры, применяемые впервые, осуществляются при содействии ФБР. В Минфине отметили, что работа SUEX является крайне важна для обеспечения доходности от кибератак вымогателей, а американское министерство в свою очередь продолжит мешать платформам, подобным SUEX, поощрять киберпреступников в проведении новых кибератак для изъятия средств. В Минфине пояснили, что санкции подразумевают замораживание всех активов SUEX, находящихся в юрисдикции США, а также запрет американским гражданам вести дела с этой платформой. Кроме того, любые структуры, которыми на 50% и более процентов владеют лица, подпавшие под санкции, блокируются аналогично. Финансовые институты и прочие организации, которые осуществляют транзакции с оказавшимися под санкциями структурами и лицами, тоже могут стать объектом ограничительных мер. Согласно документу, в 2020 году платежи вымогателям превысили отметку в $400 млн - это более чем в четыре раза больше по сравнению с показателями 2019 года. "Кроме миллионов долларов, затрачиваемых на выкуп или восстановление (после кибератак - ИФ), сбой в работе крайне важных секторов, включая финансы, здравоохранения и энергетику, а также разглашение конфиденциальной информации, может вызвать серьезный ущерб", - резюмировали в Минфине.]]></text>
</doc>
