<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792462</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792462</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 18:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подешевела до $74,14 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Evergrande</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Федрезерв</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Котировки нефти немного замедлили снижение на торгах в понедельник. Давление на котировки, в частности, оказывает рост доллара США на фоне опасений о потенциальном крахе китайского застройщика China Evergrande Group, пишет MarketWatch. К 17:30 по московскому времени ноябрьские фьючерсы на Brent дешевели на лондонской бирже ICE Futures на $1,20 (1,59%), до $74,14 за баррель. Октябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) на $1,51 (2,1%), до $70,46 за баррель. Долговые проблемы Evergrande вызывают все больше опасений у инвесторов, и это толкает вниз мировые финансовые рынки. В четверг Evergrande предстоят процентные выплаты по двум выпускам облигаций, что станет ключевым тестом для финансового положения компании. На прошлой неделе Evergrande сообщила о серьезных проблемах с ликвидностью и привлечении консультантов для реструктуризации долга. Трейдеры на этой неделе ждут двухдневного заседания Федеральной резервной системы (ФРС). Федрезерв на заседании 21-22 сентября может заложить основу для сокращения объемов выкупа активов, составляющего в настоящее время $120 млрд в месяц, полагают эксперты, опрошенные Bloomberg. Дополнительное давление на нефтяной рынок оказывают признаки увеличения предложения в США на фоне продолжающегося восстановления добычи после урагана "Ида", а также сохраняющиеся опасения в связи с распространением нового штамма коронавируса и его последствиями для восстановления мировой экономики.]]></text>
</doc>
