<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793325</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793325</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 11:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело экс-сенатора Сабадаша о хищении 952 млн рублей у банка "Таврический" поступило в суд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Таврический</tag>
    <tag type="str">Смольнинский суд</tag>
    <tag type="str">Александр Сабадаш</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Гаркуша</tag>
    <tag type="str">Сергей Сомов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Смольнинский суд Петербурга зарегистрировал уголовное дело бывшего сенатора Александра Сабадаша, а также экс-руководителей банка "Таврический" Дмитрия Гаркуши и Сергея Сомова,  сообщила  объединенная пресс-служба судов города. Им вменяют хищение у банка более 952 млн рублей, это 16 эпизодов по ч. 4 ст. 159 УК (мошенничество в особо крупном размере), а отмывание (п.б ч.4 ст. 174.1 УК). Они вины не признают. Все трое арестованы. В деле 40 томов, к производству оно пока не принято. В ноябре 2020 года Сабадашу, который на тот момент находился в колонии и отбывал срок за мошенничество с деньгами банка "Таврический" по приговору 2017 года, предъявили обвинение в хищении в 2013 году у того же банка более 458 млн рублей, а также легализации денег путем оплаты фиктивных международных контрактов по поставке пресс-форм для производства стеклянных бутылок на общую сумму около 489 млн рублей. 15 января 2021 года Смольнинский суд поместил экс-сенатора  под домашний арест . По делу о хищении еще 100 млн рублей Сабадаш был задержан днем 25 января на территории СИЗО-1 "Кресты" сразу после освобождения по приговору 2017 года. 27 января суд арестовал Сабадаша по новому делу. В 2017 году Смольнинский райсуд Петербурга приговорил Сабадаша, Гаркушу и Сомова к заключению на сроки от 7 до 8,5 лет, признав их виновными в хищении 190 млн рублей: Сомов и Гаркуша под видом кредитов выдали деньги подконтрольным Сабадашу фирмам, которые не вели реальной деятельности. В 2015 году Гагаринский суд Москвы приговорил Сабадаша к 6 годам заключения за покушение на хищение из бюджета более 1,8 млрд рублей. Осужденные вину не признали. В июле 2020 года Сомов и  Гаркуша , уже освободившиеся из колонии, снова попали под уголовное преследование. Их обвинили в многочисленных эпизодах мошенничества на общую сумму свыше 450 185 000 рублей. По материалам дела, преступная деятельность фигурантов связана в том числе с якобы легальной предпринимательской деятельностью по импорту оборудования для изготовления пресс-форм для производства стеклянных бутылок, которые связанное с Сабадашем ООО "Милан" "заказало" у чешской фирмы Renaissance Premier S.A. Банк "Таврический" в конце 2014 года прекратил проводить платежи. В феврале 2015 года в банке  было введено внешнее управление , в марте того же года санатором "Таврического" был назначен банк МФК.]]></text>
</doc>
