<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">791601</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/791601</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-15 23:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гимнастка Байлз обвинила ФБР в бездействии после жалоб на врача сборной США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Симона Байлз</tag>
    <tag type="str">Ларри Нассар</tag>
    <tag type="str">Маккайла Марони</tag>
    <tag type="str">Мэгги Николс</tag>
    <tag type="str">Али Райсман</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Золотая медалистка Олимпийских игр Симона Байлз в среду выступила перед Сенатом США с критикой в адрес Федерального бюро расследований (ФБР) в связи с делом о враче-педофиле в сборной США Ларри Нассаре,  сообщает  Associated Press. Байлз и другие ведущие гимнастки США Маккайла Марони, Мэгги Николс и Али Райсман обвинили сотрудников ФБР в игнорировании жалоб в адрес Нассара. В бюро ответили не сразу на сигнал со стороны Байлз и других спортсменок, что позволило Нассару продолжать совершать преступления. "Я виню не только самого Нассара, но и всю систему, которая допустила насилие", - сказала Байлз. Семикратная олимпийская чемпионка также обвинила Федерацию гимнастики США, Олимпийский и паралимпийский комитеты США в сокрытии злоупотреблений врача сборной США по гимнастике,  сообщает  NY Post. В ответ директор ФБР Кристофер Рэй заявил, что он "глубоко сожалеет" о задержках в судебном преследовании Нассара. Внутреннее расследование Министерства юстиции, опубликованное в июле, показало, что ФБР допустило серьезные ошибки в расследовании и не отнеслось к делу "со всей серьезностью" после первых показаний. Федерального бюро расследований признало, что его собственное поведение было непростительным. ФБР стало известно об обвинениях против Нассара в 2015 году. За время задержек в расследовании по меньшей мере 40 девушек и женщин заявили о насилии, которому они подверглись со стороны Ларри Нассара. Байлз предположила, что травма, полученная в результате затянувшегося расследования ФБР, сыграла свою роль в ее отказе от участия в финале Олимпийской сборной и нескольких  отдельных соревнованиях  на Олимпийских играх в Токио. В начале февраля суд в рамках рассмотрения других обвинений, приговорил Нассара  к 125 годам заключения за сексуальные домогательства  к спортсменкам. Согласно вердикту, Нассар должен провести за решеткой не менее 40 лет, и только после этого срока может попросить о досрочном освобождении.]]></text>
</doc>
