<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792673</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/792673</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 19:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 40% месячной нормы осадков выпало за двое суток в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Затяжные дожди, которые начались в Москве вечером в воскресенье, пополнили сентябрьский счет осадков уже на 27 мм, сообщили "Интерфаксу" в метеобюро Москвы во вторник. "За двое суток в городе, по предварительным данным, выпало около 42% месячной нормы осадков. Это данные метеостанции на ВДНХ, полученные в 18:00 вторника", - сказал представитель метеобюро. Месячная норма осадков для сентября в Москве - 65 мм. Собеседник агентства уточнил, что установленный 20 сентября 1946 года суточный рекорд осадков (18,2 мм) так и не был побит. "Вчера в Москве выпало 18 мм осадков, суточный максимум обновлен не был", - добавил он. Ранее Гидрометцентр России сообщил, что продолжительные дожди в Центральном федеральном округе связаны с южным циклоном, который пришел от берегов Черного моря в центр Европейской России. Значения средней суточной температуры в первой половине недели в Центральной России, в том числе в Москве, будут отставать от климатической нормы на 3-5 градусов. Такая погода соответствует началу октября. По прогнозу синоптиков, интенсивность дождя в Москве в среду и четверг существенно снизится, суммарный прирост осадков не превысит 10 мм. Ночные температуры в столичном регионе останутся на уровне 5-7 градусов, дневные начнут расти и к четвергу-пятнице достигнут 10-12 градусов. Синоптики ожидают, что до конца недели в Москве будет сыро и пасмурно, солнце выглянет лишь в понедельник.]]></text>
</doc>
