<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792821</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792821</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 13:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Решетников заявил, что власти не дадут сетевой торговле монопольно завышать цены</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Контроль за розничными сетями в РФ, налаженный еще в ковидный период, продолжится</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Решетников</tag>
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Глава Минэкономразвития Максим Решетников видит определенные преимущества сетевой торговли в процессе ценообразования в РФ. Вместе с тем он заявляет о продолжении контроля за работой сетей с тем, чтобы они не использовали свое положение для завышения цен. "В последнее десятилетие росла доля сетевой торговли, и на сегодня все основное снабжение идет через сети. Но это дает определенные преимущества, когда мы видим достаточно прозрачно, где формируется добавочная стоимость, где какие наценки", - заявил Решетников на правительственном часе в Совете Федерации в среду. При этом он отметил, что "по ряду позиций малый и средний бизнес жалуется, что сети всех задавили, производители всегда обращают внимание". В связи с этим контроль за данной сферой, налаженный еще в "ковидный" период, продолжается. "Все находится в рамках антимонопольного регулирования, именно ФАС контролирует ситуацию. При этом мы спектр инструментов, которые используем, существенно расширили. Мы получаем данные с контрольно-кассовой техники, мы знаем, в каком поселке какая цена, как она меняется, есть ли дефицит", - сказал министр, отметив, что все это дополняется данными, которые поступают из Росстата. "Мы должны и дальше смотреть, чтобы эти розничные сети не использовали свою власть для того, чтобы монопольно завышать цены. Но, мне кажется, все уже поняли, что все под контролем. И ФАС не рапортует о каких-то существенных нарушениях в сетевой торговле", - заявил министр, почеркнув вместе с тем, что "основная задача - это дальнейшая программа поддержки сельхозпроизводителей по всем направлениям".]]></text>
</doc>
