<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792386</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792386</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 12:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МЧС открыло горячую линию в связи со стрельбой в пермском вузе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МЧС РФ</tag>
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">ПГНИУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - В МЧС сообщили об открытии горячей линии по Пермскому краю в связи со стрельбой в вузе. "На базе Главного управления МЧС России по Пермскому краю открыта горячая линия +7(342) 258-40-02", - информирует пресс-служба МЧС РФ. В свою очередь Пермский государственный национальный исследовательский университет (ПГНИУ), где произошла трагедия, сообщил, что также организован центр психологической помощи очевидцам событий. "Центр психолого-педагогической помощи оказывает поддержку очевидцам событий очно и онлайн", - говорится в сообщении вуза в соцсети  "ВКонтакте" . На территорию университета доступ закрыт, добавили в вузе. Также стало известно, что Пермская станция переливания крови продлила режим работы и просит сдать кровь для пострадавших при стрельбе в ПГНИУ. Об этом сообщается на сайте станции во "ВКонтакте" в понедельник. "В связи с трагическим происшествием в классическом университете ПГНИУ к нам поступает много обращений по возможности сдачи крови для пострадавших (...) Пострадавшим необходимы компоненты крови", - говорится в сообщении. В связи с этим время приема доноров на Пермской краевой станции переливания крови сегодня продлено до 16:00, завтра прием доноров с 08:00 до 15:00. Утром в понедельник студент, находясь на территории одного из корпусов Пермского государственного национального исследовательского университета, открыл стрельбу по окружающим. В результате  восемь человек погибли  и 24 пострадали, 19 из них получили огнестрельные ранения. По данным Следственного комитета,  при задержании  в связи с оказанием сопротивления стрелявший был ранен. Премьер РФ Михаил Мишустин поручил министру здравоохранения и министру науки и высшего образования России срочно вылететь в Пермь.]]></text>
</doc>
