<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">791537</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/791537</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-15 16:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Археологи нашли в ХМАО "богатырский шлем" небесного всадника</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Также они обнаружили уникальный платок из крапивы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЯНАО</tag>
    <tag type="str">ХМАО</tag>
    <tag type="str">ИАЭТ</tag>
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Сотрудники Института археологии и этнографии (ИАЭТ, Новосибирск) во время экспедиции 2021 года на территории Ямало-Ненецкого и Ханты-Мансийского автономных округов нашли артефакты, связанные с культом "небесного всадника" Мир-сусне-хума, рассказал ведущий научный сотрудник ИАЭТ Аркадий Бауло. В мифологии хантов и манси небесный всадник считается покровителем семьи, характерными предметами его культа являются жертвенные покрывала и "богатырское одеяние". По словам Бауло, участники нынешней экспедиции нашли богатырский шлем с символикой Мир-сусне-хума. "Богатырским его можно назвать в понимании того, что он большой, его не надевали на голову, а клали на спину коня при жертвоприношении", - объяснил ученый. На сшитом из сукна шлеме изображен Мир-сусне-хум в двух ипостасях: в виде небесного всадника, а также в виде гуся, в которого он мог превращаться. Также на шлеме изображено Солнце, так как небесный всадник в течение суток облетает Землю, его конь поднимается до Луны и Солнца. Шлем был изготовлен в 1920-х годах из ткани того времени, у него есть внутренний дополнительный карман, куда клали жертвенные деньги и где были обнаружены монеты 1920-х годов. Уникальной находкой нынешней экспедиции Бауло назвал платок из ткани, вероятно, сделанной из крапивы, который представляет собой образец исчезнувшей более века назад мансийской вышивки. "Последние образцы подобных платков попали в музеи еще до Октябрьской революции, после чего ни в один музей России такие изделия не поступали", - отметил Бауло. По его словам, часть находок передана в Музей Природы и Человека в Ханты-Мансийске, остальное привезли в Новосибирск.]]></text>
</doc>
