<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793071</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793071</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 14:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кабмин не отказался от идеи индексации пенсий работающим пенсионерам</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Соответствующий законопроект ЛДПР был отклонен как непроработанный, пояснил Минтруд</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтруд</tag>
    <tag type="str">ЛДПР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - В правительстве РФ не отказываются от идеи индексации пенсий работающим пенсионерам, соответствующий законопроект ЛДПР был отклонен как непроработанный, сообщила пресс-служба Минтруда. "Направленный правительством отзыв на законопроект ЛДПР об индексации касается не идеи индексации пенсии работающим как таковой, а конкретного законопроекта", - говорится в сообщении пресс-службы в четверг. "Поддерживаемые правительством законопроекты должны содержать конкретные механизмы обеспечения обязательств. Ввиду непроработанности законопроект был отклонен", - уточняется там. В пресс-службе добавили, что российским правительством ведется постоянная работа по анализу и совершенствованию форм социальной поддержки. При необходимости вводятся дополнительные, адресные меры поддержки. Так, например, по поручению президента в 2021 году всем получателям пенсий была произведена выплата по 10 тыс. рублей. Еще одна единовременная выплата была осуществлена в августе семьям с детьми школьного возраста, отметили в ведомстве. В четверг стало известно, что правительство РФ  не поддержало законопроект  об индексации страховых пенсий работающим пенсионерам, который внесли в Госдуму ряд депутатов ЛДПР. Ранее сообщалось, что Минтруд направил в правительство подготовленные варианты индексации пенсий работающим пенсионерам.]]></text>
</doc>
