<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793297</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793297</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 09:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">КНДР подала сигнал о возможности диалога с Южной Кореей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КНДР</tag>
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Пхеньян готов к конструктивному диалогу с Сеулом относительно декларации об официальном завершении Корейской войны, заявила заместитель заведующего отделом ЦК Трудовой партии Кореи Ким Ё Чжон, сестра северокорейского лидера. В статье, которую публикует агентство ЦТАК, она заявила, что считает недавнее предложение президента Южной Кореи Мун Чжэ Ина объявить о прекращении Корейской войны 1950-53 годов "интересной и хорошей идеей". "Мы сколько угодно готовы попробовать конструктивно обсуждать перспективы восстановления и развития межкорейских отношений при постоянном тесном общении, если только Южная Корея не будет проявлять враждебность и не станет то и дело провоцировать нас, проявлять упертость с двойными стандартами, оставит прошлое, в котором она придиралась ко всему и вся, и впредь будет обдумывать каждое свое слово и дело", - говорится также в материале. Ранее замминистра иностранных дел КНДР Ли Тхэ Сон заявил, что принятие декларации об официальном окончании Корейской войны  является преждевременным  шагом. "Вопрос об объявлении о прекращении войны на Корейском полуострове вновь возник на 76-й сессии Генеральной ассамблеи ООН. Ясно, что прекращение войны - это то, чем необходимо заниматься для создания механизма поддержания мира на полуострове в будущем. Но реальная ситуация доказывает, что принятие декларации о прекращении войны является чем-то преждевременным", - говорилось в заявлении Ли Тхэ Сона (цитата по ЦТАК). По его мнению, в основе всех проблем Корейского полуострова лежит враждебная политика США в отношении КНДР. "Пусть сотни раз провозгласят окончание войны, но не будет никакого изменения, пока не изменится политическая обстановка вокруг нас и не изменится враждебная политика США", - считает замглавы МИД Северной Кореи. Ранее президент Южной Кореи Мун Чжэ Ин, выступая на Генассамблее ООН, призвал к усилиям по официальному прекращению Корейской войны 1950-53 годов. По его мнению, объявление об официальном прекращении Корейской войны поможет продвинуть процесс денуклеаризации КНДР. "Когда стороны, участвующие в Корейской войне, объединятся и провозгласят окончание войны, я верю, что мы сможем добиться необратимого прогресса в денуклеаризации и вступить в эру полного мира", - заявил президент Южной Кореи. Представитель министерства обороны США Джон Кирби заявил, что Соединенные Штаты открыты для обсуждения возможности официального объявления о прекращении Корейской войны. "Мы продолжаем стремиться к взаимодействию с КНДР для решения различных вопросов, и мы открыты для обсуждения возможности объявления о прекращении войны", - сказал Кирби на брифинге для прессы.]]></text>
</doc>
