<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792823</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792823</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 13:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд признал законным требование Ананьева к совладельцу "Настюши" на 2,7 млрд руб.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Ананьев</tag>
    <tag type="str">Промсвязьбанк</tag>
    <tag type="str">Настюша</tag>
    <tag type="str">Игорь Пинкевич</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Москвы включил требование бывшего владельца Промсвязьбанка (ПСБ) Дмитрия Ананьева в лице его финансового управляющего Сергея Дружинина в размере 2,7 млрд рублей в реестр кредиторов совладельца "Зерновой компании "Настюша" Игоря Пинкевича. Как отмечается в определении суда, размещенном на сайте, в эту сумму вошли 1,7 млрд рублей основного долга, а также 988 млн рублей процентов за пользование чужими денежными средствами. Как сообщалось, Арбитражный суд Москвы 29 января 2021 года по иску "Настюши" признал Ананьева банкротом и ввел процедуру реализации имущества должника. Арбитражный суд Москвы признал Пинкевича банкротом в начале июня 2018 года. В реестр кредиторов включены требования на 9,8 млрд рублей. Крупнейшими кредиторами являются Россельхозбанк (4,81 млрд рублей) и ООО "ЗК "Настюша" (2,29 млрд рублей). Финансовым управляющим был назначен Иван Кузнецов. В сентябре 2019 года его на этой должности сменила Мария Ознобихина. По крайней мере, часть задолженности Пинкевича возникла из-за того, что он поручился за ЗК "Настюша". В частности, в реестр кредиторов бизнесмена включены 3,9 млрд рублей долга по договорам поручительства, заключенным в 2008 году между Пинкевичем и ныне не действующим латвийским Parex bank в обеспечение исполнения обязательств "Настюши". Кроме того, Пинкевичу грозит субсидиарная ответственность в рамках дела о банкротстве ЗК "Настюша" в пределах 39,44 млрд рублей. 19 декабря 2018 года суд решил, что он должен отвечать по долгам компании, но приостановил дело о взыскании до завершения расчетов с кредиторами. В октябре 2019 года Пинкевич, который является фигурантом уголовного дела о мошенничестве при строительстве жилого комплекса "Царицыно", был переведен под домашний арест. Расследование этого дела началось в 2017 году, в августе того года он был арестован. С этого момента в бизнесе Пинкевича начались проблемы. 30 августа 2017 года в отношении ЗК "Настюша" была введена процедура наблюдения, в феврале 2018 года компания была признана банкротом. 25 мая 2021 года суд продлил срок реализации имущества Пинкевича до 25 ноября 2021 года. Пинкевичу принадлежит 35,5% в капитале ЗК "Настюша". Такая же доля находилась во владении Людмилы Пинкевич ( жена Пинкевича, ранее занимала должность замгендиректора компании - ИФ ), еще 29,9% – у ЗАО "Юниторг". Арбитражный суд Москвы 19 декабря 2018 года решил взыскать с Анастасии Пинкевич – дочери Пинкевича – около 180 млн рублей в конкурсную массу компании. Суд тогда по заявлению конкурсного управляющего "Настюши" Антона Никеева признал недействительными сделками действия "Настюши" по выплате Людмиле Пинкевич заработной платы в размере 179,9 млн рублей "как суммы, выплаченной сверх положенной к выплате". В связи с тем, что Людмила Пинкевич умерла в апреле 2018 года, данная сумма подлежит взысканию с ее единственного наследника Анастасии Пинкевич. Между тем Арбитражный суд Москвы 12 ноября 2018 года признал обоснованным заявление ЗК "Настюша" о банкротстве Анастасии Пинкевич. Суд ввел в отношении нее процедуру реструктуризации долгов гражданина и включил в ее реестр кредиторов долг перед компанией в размере 18,8 млн рублей. 5 июля 2019 года суд признал ее банкротом.]]></text>
</doc>
