<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793293</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793293</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 08:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК подтвердил обнаружение останков членов экипажа разбившего Ан-26</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ан-26</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Следователи обнаружили останки членов экипажа на месте крушения Ан-26 под Хабаровском, сообщает пресс-служба Восточного межрегионального следственного управления СКР на транспорте. Она отметила, что останки погибших направят в экспертные учреждения для проведения судебных медицинских и геномных экспертиз. В ходе осмотра места происшествия следователи зафиксировали повреждения и расположение обломков самолета, а также состояние и показания приборов управления и навигационного оборудования, отмечается в пресс-релизе. Обнаружены и изъяты личные вещи пострадавших. "Ведутся поиски бортового самописца с записями внутрикабинных переговоров членов экипажа, которые необходимы для установления обстоятельств произошедшего", - говорится в сообщении. 23 сентября об  обнаружении останков  экипажа самолета сообщал информированный источник. 22 сентября самолет Ан-26 проверял наземные средства радиотехнического обеспечения полетов на территории Хабаровского края. Примерно в 38 км от Хабаровска самолет  исчез с радаров , и связь с ним прекратилась. На борту самолета находились шесть членов экипажа.  Все они погибли . Самолет принадлежит компании "Летные проверки и системы". Возбуждено уголовное дело по ч. 3 ст. 263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта). Межгосударственный авиационный комитет (МАК) сформировал комиссию по расследованию этого авиационного происшествия. Самолет упал в труднодоступном месте, в тайге, в районе Большехехцирского заповедника. Добраться туда спасатели и следователи могли только пешком. На месте происшествия для дальнейшей работы планируется оборудовать посадочную площадку для вертолета МЧС.]]></text>
</doc>
