<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793376</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793376</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 13:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первое безэкипажное судно в России спустили на воду в Петербурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Пионер-М</tag>
    <tag type="str">ОСК</tag>
    <tag type="str">Алексе Рахманов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В Санкт-Петербурге состоялась церемония спуска на воду первого в России безэкипажного научно-исследовательского судна "Пионер-М", сообщили в пресс-службе Объединенной судостроительной корпорации (ОСК). "На Средне-Невском судостроительном заводе (входит в ОСК) состоялась церемония спуска на воду инновационного научно-исследовательского судна "Пионер-М", на котором будет применяться технология безэкипажного судовождения", - говорится в сообщении. Отмечается, что "Пионер-М" строится для Севастопольского государственного университета и представляет собой маломерное научно-исследовательское судно (НИС) катамаранного типа с корпусом из композитных материалов. Планируется круглогодичная эксплуатация судна в акваториях Черного и Азовского морей, сообщили в ОСК. ""Пионер-М" станет первым в России судном, на котором будут отрабатываться технологии безэкипажного судовождения. Мы видим его в ближайшем будущем "беспилотным автомобилем" на воде", - сказал на церемонии спуска судна глава ОСК Алексей Рахманов, слова которого приведены в сообщении. В корпорации сообщили, что после спуска на воду специалисты завода продолжат работы по достройке судна, оснастят его необходимыми системами и механизмами, выполнят внутренние отделочные и электромонтажные работы. Рахманов также заявил, что ОСК планирует весной будущего года передать заказчику - Севастопольскому госуниверситету - судно "Пионер-М". "У тех, кто занимался исследованием океана, своего судна не было. Теперь оно, надеюсь, будет. Следующей весной, когда судно дойдет до порта приписки, покажем это все в работе", - сказал он. "За 5 лет было создано уникальное судно, в котором технологии позволят университету осуществлять научные исследования", - отметил на церемонии заместитель председателя правительства РФ Дмитрий Чернышенко. Научно-исследовательское судно "Пионер-М" было заложено в мае 2019 года. Длина судна составляет около 26 метров, ширина - 9 метров, максимальная скорость 10 узлов. Оно может работать автономно в течение пяти суток, дальность плавания составляет 500 миль, водоизмещение - 114 тонн. Судно предназначено для круглогодичной эксплуатации в акваториях Черного и Азовского морей. Задача судна - комплексно обеспечивать научно-исследовательские работы за счет сменных модульных лабораторий контейнерного типа. "Пионер-М" позволит поочередно использовать несколько лабораторий для океанографических, гидробиологических, гидрохимических, геоморфологических, гидроакустических исследований и водолазных работ.]]></text>
</doc>
