<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792854</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/792854</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 14:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Набиуллина отметила усиление влияния климатических рисков на экономику</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По ее мнению, в России проводниками "зеленой трансформации" могут стать банки</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Эльвира Набиуллина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Банк России в середине 2022 года обнародует рекомендации об учете климатических рисков финансовыми организациями, заявила председатель ЦБ Эльвира Набиуллина. По ее словам, в конце 2021 года регулятор опубликует консультативный доклад на эту тему, где, в том числе, опишет и свои подходы к регулированию таких рисков. "Климатические риски все сильнее влияют на экономику - и через прямые последствия от изменения климата (чаще случаются природные катаклизмы) и через ужесточение регулирования в других странах и изменение структуры энергопотребления в других странах. Наша страна, обладая огромными запасами энергоносителей, в 20-м веке строила свою экономику почти без оглядки на энергозатраты. Для нас энергопереход будет непростым, мы должны это понимать", - сказала Набиуллина, выступая в Совете Федерации. Она отметила, что российская экономика характеризуется большим количеством "коричневых" компаний, поэтому "важно здесь окончательно не отстать". По ее словам, в мире, где уровень экологичности предприятий станет в скором времени одним из основных факторов при принятии решений для инвесторов и потребителей, Россия просто потеряет конкурентные преимущества и сместится к периферии мировой экономики. Финансовые институты должны быть проводниками финансирования для "зеленой" трансформации, поддерживая "зеленые" проекты, считает глава ЦБ. Работа по формированию зеленой ориентации финансовой системы в России имеет несколько аспектов, без решения которых нельзя будет продвинуться вперед, предупредила Набиуллина. Первое - это выработка подходов к анализу климатических и переходных рисков финансовыми организациями. Второе - корректное раскрытие информации о ESG-рисках нефинансовыми компаниями, что необходимо для банков, инвесторов и рейтинговых агентств. В третью очередь она назвала развитие собственно рынка зеленых инструментов, а для этого нужны стандарты размещения "зеленых", социальных и переходных облигаций. "Нужно найти баланс между климатическими (или ESG) рисками и стандартными финансовыми рисками. Нельзя, чтобы сама по себе финансово неустойчивая компания получала финансирование только потому, что объявила себя "зеленой". И точно так же - так называемая "коричневая" компания, у которой сегодня все прекрасно с финансовыми показателями, она должна понимать, что наиболее выгодные условия финансирования будут, если она будет заниматься повышением собственной экологичности", - заключила глава ЦБ, отметив, что этими темами не исчерпываются даже приоритеты первого порядка в этом вопросе.]]></text>
</doc>
