<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792649</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792649</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 17:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генпрокуратура пообещала наказывать призывающих к массовым беспорядкам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Генпрокуратура РФ</tag>
    <tag type="str">Алексей Жафяров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - В Генеральной прокуратуре России заявили, что будут привлекать к уголовной и административной ответственности тех, кто призывает к массовым беспорядкам и размещает в интернете заведомо недостоверные сведения, в том числе связанные с прошедшими выборами. "Мы будем добиваться привлечения к ответственности тех, кто допускал эти нарушения, и не только ограничивать незаконное распространение информации, но и привлекать к ответственности вполне конкретных виновных лиц", - сказал замначальника управления по надзору за исполнением законов о федеральной безопасности, противодействию экстремизму и терроризму Генпрокуратуры России Алексей Жафяров, выступая во вторник в Совете Федерации. Он отметил, что "прокуратура принципиально реагирует на вбросы заведомо недостоверной информации, в том числе в ходе прошедшего голосования, и призывам к массовым беспорядкам, ограничивает доступ к ним методами прокурорского реагирования". "Эти действия образуют соответствующие составы как административных правонарушений, так и уголовных преступлений. И эта работа будет продолжена впредь", - подчеркнул представитель надзорного ведомства. Он напомнил, что недавно по представлению прокуратуры Москвы Следственный комитет возбудил уголовное дело по факту размещения в телеграм-канале "Что делать" призывов к массовым беспорядкам. "Мы будем ориентировать органы внутренних дел поработать соответствующим образом в отношении размещения недостоверной информации в плане привлечения к административной ответственности, будем работать с Роскомнадзором для привлечения к ответственности СМИ, размещающих подобные сведения", - отметил Жафяров.]]></text>
</doc>
