<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792820</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792820</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 13:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главы Генштабов России и США обсудили снижение рисков при военной деятельности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валерий Герасимов</tag>
    <tag type="str">Марк Милли</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Начальник Генштаба ВС РФ Валерий Герасимов и председатель Комитета начальников штабов вооруженных сил США Марк Милли в среду провели переговоры в Финляндии, сообщили в Минобороны РФ. "В ходе встречи военачальники обсудили вопросы, представляющие взаимный интерес, включая снижение рисков возникновения инцидентов в ходе военной деятельности", - заявили в Минобороны. "Встреча носила конструктивный характер", - сказали в российском военном ведомстве. По данным Минобороны РФ, встреча прошла в резиденции правительства Финляндии "Кёнингстедт" в городе Вантаа, в 40 километрах севернее финской столицы. Другие детали переговоров в Минобороны РФ не привели. Встреча Герасимова и Милли состоялась после вывода из Афганистана войск США и их союзников, прихода к власти в Афганистане движения "Талибан" ( запрещенная в РФ террористическая группировка ). 17 сентября президент РФ Владимир Путин назвал уход войск США из Афганистана "поспешным выводом, если не сказать,  бегством ". Ранее Минобороны РФ сообщало о телефонных переговорах Герасимова и Милли, в частности, 31 марта и 11 января этого года, а также 27 августа, 4 июня, 28 февраля 2020 года и в октябре 2019 года. Начальник российского Генштаба и председатель Комитета начальников штабов вооруженных сил США встречались в Берне (Швейцария) 18 декабря 2019 года. Герасимов принимал участие в переговорах президента РФ Владимира Путина и президента США Джо Байдена в Женеве 16 июня. "Почувствовали конструктивный настрой. Мне кажется, обе наши страны пойдут по этому пути", - сказал Герасимов о переговорах президентов РФ и США в Женеве в интервью телеканалу "Россия-1" (ВГТРК). 11 августа этого года Минобороны РФ сообщало о переговорах по телефону министра обороны России Сергея Шойгу и главы Пентагона Ллойда Остина. "Обсуждены итоги двусторонних консультаций по стратегической стабильности, а также вопросы глобальной и региональной безопасности", - заявили тогда в Минобороны РФ. В сентябре 2019 года Шойгу заявил, что по линии генеральных штабов между РФ и США налажен контакт. "С американскими военными у нас также есть контакты на уровне Генерального штаба. Также эти контакты, в общем-то, довольно конструктивны", - заявил тогда Шойгу.]]></text>
</doc>
