<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792530</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792530</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 09:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Моногород Ковдор с вечера остается без света из-за пожара</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ковдор</tag>
    <tag type="str">Мурманская область</tag>
    <tag type="str">Мурманэнергосбыт</tag>
    <tag type="str">Ковдорский ГОК</tag>
    <tag type="str">Еврохим</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Моногород Ковдор в Мурманской области с вечера понедельника остается без электричества из-за загоревшегсоя электрокабеля. "В настоящее время электроснабжение не восстановлено, ремонтные работы продолжаются", - сказали "Интерфаксу" в пресс-службе АО "Мурманэнергосбыт" во вторник утром. В мэрии  пообещали , что его восстановят в ближайшие часы. Школы и детские сады в городе не открылись. О полном блэкауте мэрия Ковдора  сообщила  во "ВКонтакте" в 20:50 в понедельник. Город остался без света, воды и отопления. В 22:25 чиновники  сообщили , что пожар, вызвавший отключение энергоснабжения, потушен. Ближе к полуночи мэрия  объявила , что холодное водоснабжение в городе восстановили, и пообещала в ближайшее время восстановить отопление. В местной больнице подключили генераторы, бензин для которых обеспечил Ковдорский ГОК (градообразующее предприятие, входит в "Еврохим"). Работу ГОКа авария не прервала, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе ГОКа. "Промплощадка Ковдорского ГОКа работает с ограничением по мощности. Приоритетная задача - поддержка электроснабжения ТЭЦ, чтобы не прерывать водо- и теплоснабжение города. Службы ГОКа работают совместно со специалистами Горэлектросети для скорейшего восстановления электроснабжения в городе", - сказал сотрудник пресс-службы предприятия. Ковдорский район расположен на юго-западе Мурманской области на границе с Финляндией. Активное освоение территорий там началось в 1930-е годы после обнаружения запасов мусковитных слюд, железных руд. В Ковдоре сейчас живут 15 тысяч человек. Крупнейшим предприятием является АО "Ковдорский горно-обогатительный комбинат", выпускает железорудный, апатитовый и бадделеитовый концентрат. МХК "Еврохим" - один из крупнейших в мире производителей азотных, фосфорных и калийных удобрений. В периметр холдинга входят добывающие, производственные, логистические и дистрибьюторские активы. Производственные объекты расположены в Европе, Азии и странах СНГ. Компанию контролирует Андрей Мельниченко.]]></text>
</doc>
