<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793194</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793194</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 18:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник узнал, что НДПИ на фосфаты с 2022 г. вырастет в два раза</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - НДПИ на фосфатную руду с 2022 года вырастет в два раза, рассказал "Интерфаксу" источник, знакомый с достигнутыми договоренностями между бизнесом и правительством. "Согласован компромиссный вариант: НДПИ вырастет в 2, а не в 2,5 раза, как предлагалось", - сказал собеседник агентства. Он уточнил, что базовая ставка для апатит-нефелиновых, апатитовых и фосфоритовых руд будет сохранена на прежнем уровне - 4%. При этом повышающий рентный коэффициент вырастет с 3,5 до 7 (Минфин  предлагал повысить его до 8,75 ). "Надеемся, что налоговый режим в ближайшие 3 года пересматриваться не будет", - добавил собеседник "Интерфакса". Для калийной руды будет введен дополнительный рентный коэффициент в размере 85 рублей на тонну, умножаемый на объем добычи, рассказал агентству другой осведомленный источник. Это произведение будет прибавляться к действующей формуле расчета налога: ставка 3,8%, помноженная на рентный коэффициент 3,5 и стоимость добытой руды. Общий объем дополнительных выплат отрасли минудобрений в бюджет составит 10 млрд рублей, что соответствует уровню, ранее обозначенному Минфином, говорят собеседники агентства. Глава РСПП Александр Шохин, комментируя итоги встречи, сказал, что компромисс по повышению НДПИ для отрасли минудобрений был достигнут. "Здесь по разным типам минеральных удобрений несколько отличающиеся формулы. Это и дополнительные слагаемые, и дополнительные рентные коэффициенты, дополнительные специфические ставки НДПИ. И главный тут критерий был, с одной стороны, выйти на цифру дополнительных поступлений в бюджет, с другой стороны, иметь возможность рентный коэффициент 1 использовать для СЗПК, СПИКов, для новых месторождений. Эту норму мы применяли, когда год назад вводили повышенный коэффициент 3,5, но вот тут предлагаемый коллегами подход позволяет сохранить возможность и повышать сборы через НДПИ, и в то же время сохранять льготный режим для реальных инвестиционных проектов", - заявил он. В проекте поправок в Налоговый кодекс, внесенных Минфином для рассмотрения на заседании правительства в минувший вторник, рентный коэффициент для калийных и фосфатных руд предлагалось увеличить в 2,5 раза - с 3,5 до 8,75. Первоначально же Минфин предлагал привязать НДПИ для производителей удобрений к рыночным ценам на руду, как и для металлургов, и повысить базовую ставку до 6%. Фосфаты в России добывают "ФосАгро", "Акрон" и "ЕвроХим", калий - "ЕвроХим" и "Уралкалий". При этом "ЕвроХим" из руды, добываемой на Ковдорском ГОКе, производит и апатитовый, и железорудный концентрат (НДПИ на желруду также будет повышен, но с привязкой к мировым ценам), и просил власти об отдельном режиме НДПИ, говорят источники "Интерфакса". По их данным, это предложение было согласовано.]]></text>
</doc>
