<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792456</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792456</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 17:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Яблоко" отказалось признать прошедшие выборы честными</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Яблоко</tag>
    <tag type="str">Иван Большаков</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Сергей Митрохин</tag>
    <tag type="str">Игорь Николаев</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - "Яблоко" не считает прошедшие выборы в Госдуму честными, конкурентными и справедливыми, заявил "Интерфаксу" заместитель председателя партии Иван Большаков. Он добавил, что в партии не признают поражение двух кандидатов, выдвигавшихся в Москве. "Это были не совсем выборы с учетом того, какое было количество нарушений. Оно было беспрецедентным. Это и вбросы, и огромное число "надомников", и электронное голосование, которое до сих пор не могут обнародовать. Поэтому назвать эти выборы честными, справедливыми и конкурентными мы не можем. Мы не признаем эти выборы свободными", - сказал он. По его словам, в партии уверены в победе двух своих кандидатов на выборах по одномандатным округам. "Это Сергей Митрохин в центральном округе и Игорь Николаев в Черемушкинском округе. Они лидировали с большим отрывом от провластных кандидатов, но по итогам электронного голосования они неожиданно проиграли. Это говорит о том, что электронное голосование задумывалось изначально для того, чтобы корректировать результаты так, как это нужно действующей власти", - заявил Большаков. На вопрос о том, как "Яблоко" планирует продолжать свою работу без государственного финансирования, Большаков ответил, что партия уже научилась "жить без него", за пять лет без государственного финансирования. Он напомнил, что госфинансирование у партии было только с 2011 по 2016 год. "Мы 17 лет живем вне стен парламента, научились так жить, поэтому мы никуда не исчезли, мы будем продолжать нашу работу, - отметил зампред "Яблока". - Нам придется как-то поменять некоторые форматы, возможно, оптимизировать наши расходы. Но мы будем продолжать нашу деятельность, и надеемся на перемены в стране". По итогам обработки 99,84% протоколов, "Яблоко" набрало 1,33% на выборах в Думу при проходном барьере в 5%. Сергей Митрохин, который выдвинулся от партии в одномандатном округе в Москве, сначала  лидировал , но после обработки 100% протоколов  проиграл  самовыдвиженцу Олегу Леонову из так называемого "списка Собянина". По словам председателя Центризбиркома Эллы Памфиловой на последних выборов было гораздо меньше нарушений, чем на предыдущих.]]></text>
</doc>
