<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792783</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792783</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 10:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Общественный штаб предложил сомневающимся убедиться в корректности подсчета онлайн-голосов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Алексей Венедиктов</tag>
    <tag type="str">Эдуард Лысенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Общественный штаб по наблюдению за выборами предложил сомневающимся убедиться в корректности подсчета голосов, полученных от избирателей столицы в ходе электронного голосования. Об этом в своем телеграм-канале сообщил руководитель штаба, зампред общественной палаты Москвы Алексей Венедиктов. Он также привел заявление заместителя председателя Московской городской избирательной комиссии Дмитрия Реута, который подчеркнул, что пересчет голосов невозможен в рамках действующего законодательства, речь идет только о возможности убедиться в корректности подсчета результатов онлайн-голосования. В Москве в сентябре проходило онлайн-голосование на платформе, разработанной мэрией, тогда как еще шесть регионов голосовали через другую систему. После завершения голосования оказалось, что в некоторых одномандатных округах кандидаты в Госдуму от оппозиции могли набрать больше голосов на традиционных участках, но проиграли по итогам онлайн-голосования. Также возникли вопросы к задержке публикации итогов ДЭГ: в мэрии Москвы и штабе по наблюдению это  связали с необходимостью перепроверять  все транзакции после повторных случаев голосования отдельных избирателей. Отвечая на критику и сомнения, руководитель департамента информационных технологий (ДИТ) столицы Эдуард Лысенко  заверял , что технология блокчейн, которая использовалась в системе электронного голосования в Москве, гарантирует, что "никто не может изменить запись" голосования, в том числе - оператор системы. Он заверил, что ключ шифрования системы опубликован и с его помощью любой человек с навыками программиста сможет проверить транзакции избирателей. Венедиктов также отрицал возможность манипуляций с результатами ДЭГ. Он высказал мнение, что партии потеряли голоса при дистанционном голосовании, поскольку выбрали  ошибочную стратегию  и призывали своих сторонников бойкотировать онлайн-выборы. На выборах в Госдуму в Москве во всех одномандатных округах  победили кандидаты , которых поддержал мэр города Сергей Собянин.]]></text>
</doc>
