<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792525</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792525</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 08:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Приморье кража прибора по отслеживанию паводка создала угрозу для целого района</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Примгидромет</tag>
    <tag type="str">Гидрометцентр</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
    <tag type="str">Приморье</tag>
    <tag type="str">Наумовка</tag>
    <tag type="str">Красноармейский район</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Примгидромет  сообщил , что рядом с селом Новопокровка в Красноармейском районе было украдено всё контрольно-измерительное оборудование с гидрологического комплекса по контролю за уровнем воды в реке Наумовка. О краже ученые узнали, как только с поста им перестали поступать данные. Они предполагают, что оборудование украли 15 сентября. Проверка комплекса показала: "Всё, что осталось от современного оборудования – это столб и пустой бокс".  Заявление о краже уже подано в полицию. "Мы хотим обратить внимание жителей Приморья, что данное оборудование не представляет никакой ценности при использовании его не по назначению, так как сделано из современных материалов, которые не сдашь в пунктах приема металлолома. А отсутствие данного оборудование на местах представляет угрозу безопасности жителей целого района", - говорится в обращении Примгидромета.  Ученые объяснили, что выведение комплекса из строя лишило их и структуры МЧС возможности отслеживать развитие дождевых паводков в непрерывном режиме и получать гидрологические данные повышенной точности, которые позволяют им вовремя прогнозировать наводнения и паводки. Накануне в Приморье было объявлено штормовое предупреждение из-за циклона, который принесет сильный дождь, что может вызвать подъем воды в реках на 1,3 метра.]]></text>
</doc>
