<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792896</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792896</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 22 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Проверка корректности подсчета онлайн-голосов в Москве, покушение на помощника Зеленского, исчезновение с радаров Ан-26 под Хабаровском</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Общественный штаб предложил сомневающимся убедиться в корректности подсчета онлайн-голосов в Москве.  В Мосгоризбиркоме сообщили, что пересчет голосов возможен  только по решению суда . При этом глава ЦИК РФ Элла Памфилова заявила, что в будущем Москва  перейдет на федеральную платформу  для дистанционного электронного голосования, так как дополнительные опции для столицы усложнили процесс подсчета. -  Первый помощник Владимира Зеленского подвергся нападению.  Неизвестные  обстреляли  автомобиль Сергея Шефира в районе села Лесники (Киевская область). Сам Шефир не пострадал, ранения получил его водитель, он перенес операцию. Полиция рассматривает  связь нападения  с государственной деятельностью потерпевшего, покушение с целью дестабилизации политической ситуации или операцию с участием иностранных спецслужб. -  Распространение штамма COVID "дельта" в Москве  Заммэра столицы Анастасия Ракова сообщила о росте заболеваемости  на 24% за неделю , госпитализировали заболевших на 15% чаще. Осведомленный источник рассказал, что при ухудшении ситуации  возможен возврат к QR-кодам . К утру среды в целом по стране выявили 19 706 новых случаев заражения,  в Москве - 1 991 . -  Под Хабаровском пропал Ан-26   Борт выполнял облет систем навигационного радионаблюдения. По данным источника, самолет мог разбиться в заповеднике недалеко от аэропорта Хабаровск-Новый. Поиски осложнены погодными условиями. Возбуждено  уголовное дело . -  Роскомнадзор составил реестр соцсетей.  Регулятор напомнил, что по закону интернет-площадки  сами обязаны выявлять и блокировать запрещенную информацию . -  Набиуллина заявила о необходимости ограничить полную стоимость кредитов.  По ее словам, в микрофинансировании регулирование уже ужесточено, а в случае с потребительскими кредитами банки часто проводят услуги,  не учитывая их в итоговой стоимости кредита . -  Активист Александр Ионов потребовал от Генпрокуратуры РФ признания The Bell СМИ-иноагентом.  Он заявил, что издание получает  иностранное финансирование . Между тем The Bell сообщает, что не получает деньги из-за рубежа и продолжает работать в обычном режиме. -  Источник назвал вероятную дату первого заседания Думы в новом составе.  Оно  может состояться 7 октября  - срок сдвигается примерно на неделю.]]></text>
</doc>
