<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792600</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792600</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кабмин выделит 18,5 млн руб. на помощь семьям погибших и пострадавшим при стрельбе в Перми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">ПГНИУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Правительство выделит 18,5 млн рублей на оказание помощи семьям погибших и пострадавшим при стрельбе в Пермском государственном университете (ПГНИУ), заявил премьер-министр РФ Михаил Мишустин. "Правительство по поручению президента оказывает всю возможную помощь, в том числе финансовую. Подписано распоряжение о выделении на эти цели около 18,5 млн рублей. Пострадавшие и семьи тех, кто ушел из жизни, получат единовременные компенсации. Их размер составит от 200 тысяч рублей до одного миллиона рублей", - сказал Мишустин в ходе заседания правительства. Он подчеркнул, что пострадавших и родственников погибших нельзя оставлять один на один с бедой. "Все они находятся под наблюдением врачей и получают нужное лечение. Те, кто в тяжелом состоянии, перевезены спецбортом МЧС в Москву", - рассказал он. Премьер поручил правительству принять все необходимые меры, чтобы люди своевременно, без задержек и проволочек получили положенные им выплаты. Ранее  сообщалось , что ПГНИУ окажет материальную помощь семьям погибших при стрельбе в вузе. "ПГНИУ выплатит 1 млн рублей семьям погибших студентов и сотрудников. Пострадавшим в результате нападения будет выплачено 500 тыс. рублей", - объявил университет. Также стало известно, что власти Пермского края  выплатят по 1 млн рублей  семьям погибших, раненым - от 100 тыс. до 500 тыс. рублей.]]></text>
</doc>
