<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792859</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792859</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 15:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Матвиенко заявила о необходимости доработать систему электронного голосования</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валентина Матвиенко</tag>
    <tag type="str">Совфед</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Нет оснований утверждать, что были серьезные нарушения при электронном голосовании в семи регионах, но систему надо доработать, заявила спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко "Сегодня таких оснований утверждать, что были какие-то нарушения в этих семи регионах, которые могли повлиять на итоги голосования, нет. Но все равно это очень сложная система. Нужно доработать, докрутить, технически дочистить", - сказала Матвиенко журналистам в среду. Спикер Совфеда также заявила, что электронное голосование со временем можно будет применять на всех уровнях выборов, в том числе на президентских, если в ближайшие годы система будет как следует отлажена. По ее мнению, дистанционное электронное голосование - это очень непростой вопрос. "Поэтому мы сначала запустили (ДЭГ) в семи регионах как пилотных. Сейчас технические специалисты, эксперты, политические партии проанализируют, подведут итоги, выявят, если есть, слабые места. Главное, что беспокоит, - чтобы ни один голос не пропал, была обеспечена тайна голосования и чтобы невозможно было взломать эту систему и каким-либо образом повлиять на результаты голосования", - отметила Матвиенко. Она считает, что расширять систему ДЭГ нужно по мере готовности регионов. Говоря о перспективах внедрении электронного голосования по всей стране Матвиенко отметила, что система требует доработки, и ее нужно вводить по мере готовности регионов. "В рамках работы по ликвидации цифрового неравенства, я считаю, что эта технология будет от выборов до выборов развиваться, охватывать большее число регионов, но только по мере готовности - здесь спешка не нужна", - подчеркнула Матвиенко. В сентябре на выборах дистанционное голосование через интернет проводилось в шести регионах - на платформе, разработанной Центризбиркомом, Минцифры и "Ростелекомом", и в Москве - на собственной городской платформе. Результаты электронного голосования в столице вызвали вопросы, в том числе из-за многочасовой задержки при их подсчете.]]></text>
</doc>
