<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792503</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792503</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 02:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕР получила 33,2% голосов на выборах в Закс Петербурга после обработки 99% бюллетеней</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Санкт-Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - "Единая Россия" получила 33,2% голосов на выборах в петербургский парламент по единому округу по итогам обработки порядка 99% бюллетеней, свидетельствуют данные портала ГАС "Выборы". Партия получила около 462 тысяч голосов и ухудшила свой результат на 8%, или на 55,7 тысяч голосов, по сравнению с 2016 годом. Второе место по единому округу на выборах в петербургское Заксобрание получает КПРФ с 17,49%, или свыше 238 тысяч голосов, что на 6,2% лучше ее результата 2016 года. Пять лет назад КПРФ уступила вторую позицию ЛДПР, но в этот раз ЛДПР оказалась на последней, шестой строчке проходящих в парламент партий с 7,9%, или 107,7 тыс. голосов. "Справедливая Россия - За правду" набирает 12,7%, или свыше 173 тысяч голосов, улучшая свой прошлый результат на 3,6% и поднимаясь с шестого места на третье. На четвертом месте в 2021 году с 10,07% голосов оказалась партия "Новые люди", которая впервые участвует в кампании. Партия "Яблоко" сохранила за собой пятое место с 9,17%, или 124,8 тыс. голосов (прошлый результат - 9,77%). Пятипроцентный барьер не преодолевает и не проходит в Закс "Партия роста" с 4,14%, уменьшившая свои показатели от 2016 года (10,72%) более чем в 2,5 раза. РПСС находится на последней строчке с 2,4% (участвует впервые). По данным ГАС "Выборы", было обработано 1 361 337 бюллетеней из ящиков для голосования. На дому в Петербурге отдали свой голос свыше 62,6 тысяч человек, или около 4,6% от общего числа проголосовавших. Явка на выборах в Закс составила 35,52%.]]></text>
</doc>
