<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793399</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793399</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 14:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЕС призвали РФ к ответственному поведению на фоне атак хакеров из Ghostwriter</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Жозеп Боррель</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Хакерские атаки, проводимые против стран ЕС группой Ghostwriter, предположительно, связанной с РФ, недопустимы, заявил в пятницу глава дипломатии ЕС Жозеп Боррель; в этой связи он призвал Москву к ответственному поведению в киберпространстве. "Некоторые страны ЕС столкнулись с кибератаками, которые получили общее название Ghostwriter. Эти страны считают, что российское государство связано с этими атаками. Подобные действия недопустимы, так как нацелены на то, чтобы подрывать нашу целостность, безопасность, демократические ценности и принципы, а также - основы наших демократий", - говорится в его заявлении. Боррель отмечает, что подобные кибаратаки нацелены на депутатов парламентов стран ЕС, сотрудников правительств, политиков, представителей гражданского общества. "Подобные действия противоречат одобренным ООН нормам поведения в киберпространстве, которых должны придерживаться ответственные страны", - подчеркивает глава европейской дипломатии. "ЕС и страны-члены ЕС решительно осуждают подобные злонамеренные действия в киберпространстве. Все участвующие в этих действиях стороны должны немедленно прекратить атаки. Мы призываем РФ соблюдать нормы поведения ответственно ведущих себя стран в киберпространстве", - добавил он. Боррель предупредил, что в ЕС еще будут обсуждать данную проблему и "рассмотрят возможность принятия дальнейших мер". Ранее в сентябре СМИ  стало известно , что генпрокуратура ФРГ расследует хакерскую атаку перед выборами, в которой подозревают Россию. Представитель прокуратуры подтвердил Spiegel, что генпрокурор Петер Франк "ведет расследование относительно масштабной российской кампании кибератаки перед выборами в бундестаг". Речь идет о хакерской группе Ghostwriter, которая в течение многих месяцев пытается при помощи фишинговых рассылок получить доступ к частным электронным почтовым ящикам депутатов федерального и земельных парламентов. "По убеждению немецких правоохранительных органов, за атаками стоит российская военная спецслужба ГРУ", - сообщал Spiegel. Хакеры атакуют прежде всего политиков двух крупных партий - ХДС и СДПГ. В начале сентября представитель МИД ФРГ Андреа Зассе  подтвердила сообщения СМИ  об активности хакеров в преддверии выборов в Германии, по мнению министерства, активность исходит из России. По словам Зассе, призыв прекратить эти действия "был выражен российским представителям власти, в последний раз - в рамках заседания германо-российской рабочей группы по политике безопасности, которая прошла на прошлой неделе, 2 и 3 сентября". Выборы в бундестаг запланированы на 26 сентября.]]></text>
</doc>
