<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793167</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793167</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 18:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шохин назвал непростой дискуссию с правительством по налогам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Антон Силуанов</tag>
    <tag type="str">НДПИ</tag>
    <tag type="str">РСПП</tag>
    <tag type="str">Александр Шохин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Дискуссия бизнеса и чиновников о новых налогах для металлургов была непростой и потребовала круглосуточных усилий, чтобы успеть до конца сентября прийти к окончательному решению по поправкам в Налоговый кодекс, заявил глава Российского союза промышленников и предпринимателей Александр Шохин. "Пришлось работать 24/7, чтобы добиться к моменту окончательного внесения поправок в Налоговый кодекс, - мы понимаем, что до 30 сентября бюджет и Налоговый кодекс должны быть внесены в Думу, - успеть найти компромиссные решения", - отметил он. Он добавил, что переговоры осложнило то, что и "внутри бизнес-сообщества тоже шли довольно серьезные дискуссии по определению того, как выйти на те решения, которые удовлетворяют и правительство, и бизнес". "Мы хорошо взаимодействуем, и не только по инициативам, связанным с внесением поправок во вторую часть Налогового кодекса..., но мы и в принципе на разных площадках, и на площадке правительства, ключевых министерств, на площадке РСПП ведем этот диалог. И я надеюсь, что эффективность этого диалога удовлетворяет обе стороны - и стороны правительства и федеральных органов исполнительной власти, и бизнес", - сказал Шохин. Теперь, по его словам, правительство и РСПП  создадут рабочую групп у для обсуждения налоговых инициатив, в том числе, касающихся увязки налога на прибыль с размером дивидендных выплат и инвестиций за предыдущие периоды. Ранее, комментируя достигнутые договоренности, премьер-министр Михаил Мишустин  отметил , что в последние недели дискуссия была очень активной и встречи проводились  даже в выходные.]]></text>
</doc>
