<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793156</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/793156</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 17:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦБ в октябре окончательно определит концепцию регулирования экосистем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Александр Данилов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Банк России в начале октября планирует выпустить очередной документ по регулированию банковских экосистем, после этого определиться с финальной концепцией этого регулирования, сообщил директор департамента обеспечения банковского надзора ЦБ Александр Данилов на вебинаре Fitch Ratings. "Мы планируем выпустить сейчас второй отчет - в начале октября, то есть уже довольно скоро, где разберем основные предложения, основные комментарии, дадим нашу оценку, соответственно, этим предложениям и определимся уже с финальной концепцией. Может быть, какие-то еще будут в дальнейшем уточнения, но в целом это уже будет более-менее финальная концепция. На базе нее мы потом соберем с банков детальную информацию по объемам иммобилизованных активов, которые есть у них на балансе, для того, чтобы сделать детальную калибровку. Это мы планируем завершить, наверное, до конца года", - сказал он. По его словам, внедрять саморегулирование ЦБ начнет уже в 2022 года. На прошлой неделе Данилов сообщил, что  ЦБ готов скорректировать  свои предложения по регулированию банковских вложений в экосистемы и другие нефинансовые активы. Банк России в июне опубликовал  консультативный доклад , в котором представил варианты регулирования банковских вложений в экосистему. Базовый вариант - установление риск-чувствительного лимита в размере 30% от капитала. В тех случаях, когда у банка большой объем таких активов с повышенным риском, превышение лимита будет вычитаться из регулятивного капитала при расчете нормативов. При этом для определения утилизации лимита и, соответственно, размера вычета активам будут присваиваться разные коэффициенты иммобилизации. Они варьируются в зависимости от назначения, балансового возраста и рискованности актива: чем выше коэффициент, тем меньше активов укладывается в лимит. Лимит планируется внедрять постепенно в течение нескольких лет. При этом в состав иммобилизованных активов ЦБ предлагает включить не только вложения банков в экосистему, но и накопленные ранее на балансах активы, в том числе основные средства, вложения в недвижимость, а также активы, полученные по отступному. По мнению регулятора, иммобилизованные активы не генерируют предсказуемый денежный поток и не могут рассматриваться в качестве надежного обеспечения банковских обязательств.]]></text>
</doc>
