<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792889</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792889</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 17:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Альфа-банк и Генпрокуратура пришли к компромиссу по возврату средств в рамках дела Абызова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Альфа-банк</tag>
    <tag type="str">Михаил Абызов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Альфа-банк и Генпрокуратура РФ заключили мировое соглашение по урегулированию ситуации, связанной с возвратом средств в рамках дела экс-министра по делам открытого правительства Михаила Абызова. Как говорится в сообщении Альфа-банка, в рамках соглашения с Генпрокуратурой он передал средства на благотворительность в сфере образования и просвещения. "Стороны достигли компромисса и отказались от дальнейшего оспаривания действий друг друга по данному делу", - отмечает банк. Председатель совета директоров Альфа-банка Петр Авен, чьи слова приводятся в сообщении, поблагодарил Генпрокуратуру "за конструктивный подход в ходе переговоров". Альфа-банк отмечает, что в дальнейшем рассчитывает на продолжение сотрудничества с Генпрокуратурой в сфере поиска и возврата денежных средств, выведенных незаконным образом за рубеж. В начале сентября Гагаринский суд Москвы в полном объеме удовлетворил иск Генпрокуратуры РФ к Абызову и Альфа-банку об обращении в доход государства денежных средств более чем на $126 млн. По данным суда, ведомство требовало взыскать с Абызова $22 млн, с Альфа-банка – порядка $31 млн и более 5,6 млрд рублей. Генпрокуратура считала, что эти средства были получены в нарушение антикоррупционного законодательства и имеют незаконный характер. Альфа-банк и защита Абызова намеревались обжаловать решение суда. По данным газеты "Коммерсантъ", речь идет о денежных средствах, которые Абызов инвестировал под проценты в блокчейн-платформу TON мессенджера Telegram и которые он разместил на счетах, обслуживаемых Альфа-банком, после того, как проект не состоялся. Часть денежных средств ($104,5 млн), как отмечало издание, банк обратил в свою собственность в счет долгов принадлежавшей Абызову компании Е4. Абызов был задержан и арестован в марте 2019 года. Экс-министру предъявлено обвинение по нескольким статьям УК РФ, в том числе в организации преступного сообщества, мошенничестве, незаконной предпринимательской деятельности, коммерческом подкупе. Расследование уголовного дела в настоящее время завершено, фигуранты заканчивают знакомиться с материалами.]]></text>
</doc>
