<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793498</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793498</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 20:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 24 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Залог для зампреда "НОВАТЭКа", новый рекорд смертности от COVID-19 в РФ и болезнь Сергея Галицкого</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: - Зампред "НОВАТЭКа" Марк Джетвей   Как сообщалось, американские власти предъявили ему обвинение в сокрытии активов в целях уклонения от уплаты налогов. В начале торгов на "Московской бирже" падение котировок "НОВАТЭКа"  превысило 4% . - В России зафиксирован максимальный уровень  суточной летальности от COVID-19 с начала пандемии: по данным оперштаба,  умерли 828 человек . Всего в стране за сутки выявили 21 379 новых случаев болезни. В мире число случаев заражения COVID-19  превысило  230,5 млн. - В Ставрополье объявили о приходе четвертой волны COVID-19 .  С начала пандемии в Ставропольском крае коронавирусной инфекцией  заразились  более 83,7 тыс. человек, из них более 2,8 тыс. пациентов скончались. - ЦИК признал думские выборы состоявшимися.  "Единая Россия"  получила  324 мандата из 450. Итоговая явка на выборах в РФ  составила 51,72% . - Москва поднялась на 50-е место  рейтинга крупнейших финансовых центров  мира, Нью-Йорк продолжает оставаться на лидирующей позиции. - Олег Знарок   Он работал со сборной России с 2014 по 2018 годы. С ней он выиграл золотые медали зимней Олимпиады-2018 в Пхенчхане, а также ЧМ-2014. - Сергей Галицкий заявил о своей болезни  и скорых реформах в ФК "Краснодар". Чем он болен, основатель "Магнита"  не уточнил . - Биткойн подешевел  на заявлениях китайского ЦБ о том, что криптовалюты  не являются  законным платежным средством на территории КНР.]]></text>
</doc>
