<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792311</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792311</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 07:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: понедельник, 20 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Предварительные итоги выборов в Госдуму и лауреаты телевизионной премии "Эмми"</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Голосование на выборах в Госдуму РФ завершилось во всем мире.  К 7:00 по московскому времени  закрылся  последний участок в канадском Ванкувере. На российской территории последние участки  закрылись  в 21:00 в Калининградской области, но на большей части РФ голосование, проходившее с 17 по 19 сентября,  завершилось  в 20:00. В настоящее время идет подсчет голосов. - "Единая Россия" предварительно получает конституционное большинство в Госдуме VIII созыва.  После обработки половины протоколов  у ЕР более 46% голосов , вдобавок более 190 мест единороссы получают по одномандатным округам. Секретарь Генсовета ЕР Андрей Турчак еще вечером поздравил однопартийцев  "с чистой и честной победой" . По его словам, федеральная пятерка "Единой России"  пока не решила , идти ли в Думу. Всего в Госдуму на данный момент проходят: КПРФ (21,40%), ЛДПР (8,07%), "Справедливая Россия - Патриоты - За правду" (7,62%), а также новый участник парламентских выборов - "Новые люди" (5,97%). - Михаил Дегтярев  После обработки более 99% голосов врио губернатора набирает 56,8% голосов. Он уже объявил, что  назначит сенатором  от края зампреда по внутренней политике Андрея Базилевского. Правительство региона  сложит полномочия  после вступления Дегтярева в должность. Между тем на выборах в Госдуму в Хабаровском крае  КПРФ с 26,51% голосов обошла "Единую Россию" , получившую 24,50%. - Премию "Эмми" как лучший драматический сериал  рассказывающий о жизни королевы Великобритании Елизаветы II. Лучшим мини-сериалом стал "Ход королевы", приз за лучший комедийный сериал получил "Тед Лассо".]]></text>
</doc>
