<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792534</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792534</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 09:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военные РФ применят опыт в Сирии на учении ШОС под Оренбургом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Оренбургская область</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Коруц</tag>
    <tag type="str">Мирная миссия-2021</tag>
    <tag type="str">ШОС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Опыт в Сирии и Нагорном Карабахе будет применен на учении "Мирная миссия-2021" в Оренбургской области, сообщил журналистам начальник инженерных войск Центрального военного округа (ЦВО) Дмитрий Коруц. "Опыт современных вооруженных конфликтов, в первую очередь, в Сирийской Арабской Республике и Нагорном Карабахе, будет положен в основу практических действий инженерных подразделений ЦВО на учении "Мирная миссия-2021". На всем протяжении финального этапа будут применяться воздушные и наземные подвижные отряды заграждения для обеспечения действий коалиционной группировки войск", - сказал Коруц. По его словам, в составе воздушных отрядов будут задействованы транспортно-боевые вертолеты Ми-8 с системами минирования ВСМ-1, которые позволят в сжатые сроки установить минно-взрывные заграждения на обозначенных рубежах. При этом в составе наземных подвижных отрядов заграждения будут применены гусеничные минные заградители современной модификации ГМЗ-3. "Для беспрепятственного высокоскоростного продвижения боевых порядков коалиционной группировки войск, организованного вступления в бой задействуем отряд обеспечения мобильности в составе инженерно-штурмового отделения на бронетранспортерах БТР-82, экипированных в защитные костюмы ОВР-3, инженерных машин разграждения ИМР-3, установок разминирования УР-77, комплектов тяжелых механизированных мостов", - отметил Коруц. Кроме того, военные инженеры ЦВО отработают создание с помощью взрывов противотанкового рва протяженностью 2 тыс. метров. Для его устройства задействуют около 20 тонн взрывчатых веществ в тротиловом эквиваленте, добавил он. Учение вооруженных сил стран ШОС  "Мирная миссия-2021"  проходит на полигоне "Донгуз" в Оренбургской области, впервые в нем принимает участие воинский контингент Белоруссии. Всего в учении задействовано около 5,5 тыс. военнослужащих и свыше 1,2 тыс. единиц вооружения, военной и специальной техники. В частности, 30 самолетов и вертолетов, в том числе истребители-бомбардировщики Су-34, самолеты-разведчики Су-24МР, штурмовые самолеты Су-25, ударные вертолеты Ми-24, транспортно-боевые Ми-8 и самолеты Ил-76. В состав авиационной группировки, задействованной в учении, вошли летные экипажи из пяти регионов РФ, объединенной российской военной базы "Кант" в Киргизии и летчики Вооруженных сил Казахстана, сообщали в ЦВО. "Выполнение учебно-боевых задач в ходе учения "Мирная миссия-2021" будет осуществляться с учетом развития военно-политической обстановки в Центрально-Азиатском регионе. Подразделения отработают способы противодействия новым тактическим приемам, которые используют международные террористические организации, борьбы с беспилотными летательными аппаратами, предотвращения террористических атак с использованием химического и биологического оружия", - уточняли в военном округе. Учение продлится до 24 сентября. Шанхайская организация сотрудничества (ШОС) - постоянно действующая межправительственная международная организация. Ее участниками являются Индия, Китай, Казахстан, Киргизия, Пакистан, Россия, Таджикистан и Узбекистан.]]></text>
</doc>
