<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792921</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792921</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 20:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зеленский не изменит свой график в Нью-Йорке из-за покушения на Шефира</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Нью-Йорк</tag>
    <tag type="str">Сергей Шефир</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Президент Украины Владимир Зеленский заявил, что не планирует изменять график своих мероприятий и встреч в Нью-Йорке из-за покушения на своего помощника Сергея Шефира на Украине. "Давайте говорить откровенно. Если бы я не имел того статуса и доверия и не был бы президентом Украины, то мой приоритет был бы находиться с моим товарищем, но мы понимаем, что, прежде всего, я президент, а потом отец, муж, сын и товарищ. Такие приоритеты расставила мне жизнь. Я президент и я должен представлять прежде всего государство. Сорвать встречи с премьер-министром  (Великобритании - ИФ)  Джонсоном, например, которая очень важна... Великобритания страна, которая нас действительно очень сильно поддерживает. Сорвать эти встречи, я считаю, я не имею права. Я их проведу и обязательно буду представлять Украину на протяжении своего выступления на Генассамблее ООН", - заявил Зеленский журналистам накануне своего запланированного выступления на Генеральной ассамблее ООН в Нью-Йорке. Он добавил, что вернется в Киев сразу после выступления в рамках 76-ой сессии Генассамблеи ООН и проведения ряда заранее запланированных встреч с президентами других стран, инвесторами и представителями бизнеса в США. "После этого никто отдыхать не будет, и никто оставаться ночевать  (в Нью-Йорке - ИФ)  не будет. Сразу после этого поеду домой и уже займусь этим процессом  (покушением на Шефира - ИФ)  более детально", - сказал президент. Как сообщалось, в 10 утра в среду, 22 сентября, вблизи села Лесники в Киевской области  был обстрелян автомобиль  первого помощника президента Украины Сергея Шефира, пострадал водитель. Как сообщил "Интерфаксу" источник в правоохранительных органах, всего в машину было выпущено 12 пуль. По данному факту было возбуждено уголовное дело. Нацполиция Украины рассматривает  три версии покушения  на Шефира.]]></text>
</doc>
