<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">791677</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/791677</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-16 11:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суточная заболеваемость COVID в Москве выросла до уровня первой половины августа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Около 2,5 тысячи случаев COVID-19 выявили в Москве за последние сутки, это соответствует уровню первой половины августа 2021 года, следует из данных оперативного штаба по контролю ситуации с коронавирусом. По информации оперштаба, в российской столице за последние 24 часа зафиксировали 2 479 пациентов с коронавирусом. Накануне сообщалось о выявлении 1 838 инфицированных. Таким образом, суточная заболеваемость в Москве выросла на 641 случай или более чем на треть (почти на 35%). Показатель четверга по заболеваемости в городе соответствует уровню первой половины августа: большее значение в столице выявили только 13 августа, когда было зарегистрировано 2 529 новых пациентов с коронавирусом. В последнюю неделю в Москве фиксируют рост суточной заболеваемости COVID-19. За сутки в столице скончалось 45 пациентов с коронавирусом. За все время пандемии заболевание привело к смерти 28 205 москвичей. Выздоровели от заболевания и выписались за сутки 1 469 москвичей. В общей сложности от коронавируса в Москве излечились 1 млн 469 тыс. 620 человек. Накануне сообщалось о смерти 49 и выздоровлении 1 430 жителей Москвы. Общее число зафиксированных в Москве случаев COVID-19 на 16 сентября составляет 1 594 121. 23 июля мэр города Сергей Собянин сообщил, что пик заболеваемости COVID-19 в Москве пройден, власти надеются на дальнейшее улучшение ситуации. 13 августа мэр отметил, что число новых госпитализаций больных коронавирусом снизилось более чем вдвое по сравнению с пиковыми значениями второй половины июня. В связи с этим мэр заявил о смягчении коронавирусных ограничений. 30 августа Собянин заявил, что заболеваемость COVID-19 в Москве снизилась до минимальных значений.]]></text>
</doc>
