<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793005</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793005</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 10:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФАС обязала "Магнит" и "Пятерочку" снизить цены на продукты в Подмосковье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
    <tag type="str">Магнит</tag>
    <tag type="str">Пятерочка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Московское областное управление Федеральной антимонопольной службы (УФАС) обнаружило в магазинах "Магнит" и "Пятерочка" (X5 Retail Group) случаи завышения цен на одни и те же продовольственные товары в зависимости от рыночных долей торговых сетей. Так, в некоторых муниципальных образованиях, где торговые сети занимают доминирующее положение, стоимость пшеничной муки, хлеба, кур и свинины более чем на 10% превышала цены, установленные в городских округах, в которых признаки доминирующего положения у сетей отсутствовали, говорится в сообщении антимонопольной службы. Московское областное УФАС выдало компаниям "Агроторг" и "Тандер" (операционные структуры сетей "Пятерочка" и "Магнит") предупреждения о необходимости прекратить необоснованное завышение розничных цен в 10-дневный срок. Если сети не снизят цены, УФАС возбудит дело о нарушении антимонопольного законодательства по факту злоупотребления доминирующим положением. Ранее в сентябре  Рязанское УФАС возбудило  в отношении АО "Тандер" и ООО "Агроторг" дело по признакам установления монопольно высоких цен на картофель, лук, капусту и морковь. Как сообщалось, в августе антимонопольная служба начала проверки крупнейших ритейлеров (X5, "Магнит", "Ленту")  на предмет антиконкурентного сговора . В рамках проверок ФАС проводит оценку ценообразования у крупнейших розничных сетей, а также изучает причины возможного необоснованного повышения цен.]]></text>
</doc>
