<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">790051</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/790051</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-13 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Умер художник-монументалист Иван Николаев</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Его работы украшают три станции московского метро</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Николаев</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Художник-монументалист Иван Николаев, чьи работы украшают три станции московского метрополитена, скончался на 81-м году жизни, сообщили в Третьяковской галерее. "12 сентября на 81 году жизни скончался художник Иван Валентинович Николаев. Его произведения видели миллионы людей. Ведь именно Николаев является автором тех самых запоминающихся композиций, которые украсили в позднесоветское и постсоветcкое время три станции московского метрополитена", - говорится в  сообщении . Работы Николаева представлены на станциях "Боровицкая", "Отрадная" и "Достоевская". Как отметили в сообщении, Николаев "один из самых оригинальных, тонких и пронзительных художников последней трети XX века". "Представитель династии Бенуа-Лансере-Серебряковых, внук Зинаиды Серебряковой, Иван Николаев с рождения находился в пространстве изобразительного искусства, жил среди произведений своих знаменитых родственников, что во многом предопределило его судьбу", - говорится в сообщении. "Талант, отмеченный еще знаменитой бабушкой, проявился в свободном оперировании различными стилями, в острых композиционных и колористических приемах, в смелых экспериментах с объемом и пространством, в интенсивности пластических опытов", - добавили в галерее.]]></text>
</doc>
