<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793464</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/793464</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 17:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Москвы напомнили КПРФ о коронавирусе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мосгорпрокуратура</tag>
    <tag type="str">КПРФ</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Сергей Удальцов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В московском департаменте региональной безопасности напомнили, что заявленные КПРФ акции протеста против итогов думских выборов  не согласованы  из-за пандемии. Встреча с депутатами-коммунистами, которую также анонсировала партия, планируется на неподходящей территории и также будет незаконной. Чиновники предложили КПРФ отказаться от проведения мероприятий 25 сентября. В департаменте сказали, что получили уведомление от коммунистов о проведении 25 сентября митинга в центре Москвы с участием до 5000 человек. "С учетом складывающейся эпидемиологической обстановки и на основании пункта 2.6 указа мэра Москвы от 8 июня 2020 года в городе продолжает действовать запрет на проведение публичных мероприятий, в связи с чем, проведение митинга не было согласовано", - сказали в департаменте. По словам чиновников, теперь отдельные инициаторы митинга говорят, что проведут ее в формате встречи депутатов с избирателями и распространяют в интернете призывы принять в ней участие. "Отметим, что в соответствии с требованиями статьи 8 Федерального закона (...) встречи депутата Государственной Думы с избирателями проводятся в пределах территории, определенной данному депутату Государственной Думы, в помещениях, специально отведенных местах, а также на внутридворовых территориях, при условии, что их проведение не повлечет за собой нарушение функционирования объектов жизнеобеспечения, транспортной или социальной инфраструктуры, связи", - сказали в пресс-службе департамента. Там добавили, что заявленная для проведения встречи территория не соответствует указанным требованиям, поэтому проведение встречи "недопустимо". "В связи с изложенным предлагаем инициаторам акции воздержатся от ее проведения, а гражданам - от участия в ней. Также сообщаем, что в случае проведения указанного мероприятия, лица, принимавшие в нём участие, могут быть привлечены к ответственности в установленном порядке", - сказали в пресс-службе. КПРФ 20 сентября заявила о несогласии с результатами думских выборов и  объявила , что проведет акции протеста 20 и 25 сентября, а также 3 октября. 20 сентября вечером прошел митинг на Пушкинской площади. 24 сентября ГУ МВД Москвы сообщило, что 30 его участников привлечены к административной ответственности за нарушение порядка проведения собраний (ст. 20.2 КоАП). Полиция  предостерегла от попыток  проводить очередные митинги. Роскомнадзор  потребовал удалить  с сайта компартии анонс Всероссийской акции протеста. В партии с претензиями регулятора не согласны. "Материалы, размещенные на сайте КПРФ, не противоречат законодательству. (...) проводится встреча с депутатами. В той публикации, к которой возникли вопросы у Роскомнадзора, внесены правки", - сказал "Интерфаксу" секретарь ЦК КПРФ Сергей Обухов. Прокуратура Москвы  сообщила , что вынесла предостережения шести гражданам за публикацию анонсов акции 25 сентября. Координатор "Левого фронта" Сергей Удальцов сообщил днем в пятницу, что его задержали и вменили нарушение правил организации акции за то, что он сообщил в соцсетях о намечающихся встречах с депутатами от КПРФ.]]></text>
</doc>
