<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793310</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793310</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 10:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Акции ММК обрушились на "Мосбирже" более чем на 7% на новостях об SPO</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ММК</tag>
    <tag type="str">Виктор Рашников</tag>
    <tag type="str">Mintha Holding</tag>
    <tag type="str">Goldman Sachs</tag>
    <tag type="str">Мосбиржа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В начале торгов пятницы на "Московской бирже" котировки Магнитогорского металлургического комбината обрушились более чем на 7% до 72,05 рубля за штуку, на новостях об SPO. В четверг стало известно, что Mintha Holding Limited, представляющая интересы основного владельца ПАО "Магнитогорский металлургический комбинат" Виктора Рашникова,  продает 1,5% акций  компании в формате ускоренного формирования книги заявок. Организатором выступает Goldman Sachs. Всего размещается 167 614 050 акций ММК, доля Mintha в компании по итогам сделки сократится до 79,76%, а free float вырастет с 18,74% до 20,24%. В отношении остающегося у Рашникова пакета будет действовать двухмесячный период lock-up. Столь же коротким ограничение было и после апрельской сделки АВВ, когда Mintha продала 3% акций ММК. Ориентир цены размещения в рамках сделки составляет $1,028-1,0679 за акцию, сообщил "Интерфаксу" источник на рынке. Цена закрытия торгов на LSE в четверг - $14,06 за GDR, что эквивалентно $1,0815 за акцию. Для размещений ММК характерен умеренный дисконт к рынку - в последних двух подобных сделках он был меньше 4%. Реализовав выставленные на продажу акции в заявленном диапазоне, структура Рашникова без учета комиссий выручит порядка $170-180 млн. В ноябре прошлого года по итогам пересмотра акции ММК были исключены из индекса MSCI Russia. IR-команда ММК назвала это тогда крайне нежелательным событием. "В данный момент наша команда работает над разработкой плана по возвращению в индекс. Мы надеемся, что восстановление экономики РФ в 2021 году и, соответственно, восстановление спроса на сталь будут этому способствовать", - говорилось в блоге для инвесторов.]]></text>
</doc>
