<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">791554</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/791554</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-15 17:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фигурант дела об отравлении семьи арбузом не признал вину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Магнит</tag>
    <tag type="str">Антон Котов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Сотрудник компании, проводившей дезинсекцию в магазине "Магнит", арбузом из которого предположительно отравилась семья москвичей, не согласен с предъявленным обвинением. Об этом заявил "Интерфаксу" адвокат Антона Котова Андрей Сергеев. Котову предъявлено обвинение в оказании услуг, не отвечающих требованиям безопасности, повлекших по неосторожности смерть человека  (ч. 3 ст. 238 УК РФ).  По словам его адвоката, в настоящее время, согласно материалам дела, точно не установлена ни причина смерти пострадавших, ни вещество, которое  могло стать причиной их предполагаемого отравления. Главный довод следствия в настоящее время, отметил адвокат, - заключение вскрытия, в котором говорится, что у пострадавших имеются признаки отравления ядом. "Таким образом, ходатайство об аресте Котова, с которым следствием выходит в суд, как минимум преждевременно. Мы будем просить суд отказать следствию либо избрать Котову более мягкую меру пресечения", - пояснил Сергеев. Вечером 15 сентября Пресненский суд рассмотрит вопрос о мере пресечения для 39-летнего Котова. Следствие просит заключить его под стражу. 9 сентября из квартиры дома на Совхозной улице с признаками острой интоксикации были госпитализированы члены одной семьи: женщина, ее мать и несовершеннолетняя дочь. Спасти бабушку и подростка не удалось. СМИ сообщали, что не пострадал только глава семейства: мужчина был единственным, кто не ел арбуз, купленный в магазине "Магнит", расположенном рядом с домом, где живет семья. Позже в прессе появилась информация о новых случаях отравления жителей этого дома. В настоящее время приоритетная версия случившегося - нарушение правил при проведении дезинсекции в магазине.]]></text>
</doc>
