<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793446</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793446</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 16:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На участников драки в Евпатории завели административные и уголовные дела</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Евпатория</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Несколько участников массового конфликта на АЗС в Евпатории привлечены к административной ответственности, а еще одного задержали по уголовному делу о причинении вреда здоровью средней степени тяжести (ст. 112 УК),  сообщили  в МВД Крыма. По версии следствия, в ночь с 21 на 22 сентября в Евпатории произошла массовая драка, в котрой местный житель получил увечья. В больнице у него нашли переломы костей лица, повреждения костей свода и основания черепа. "Виновники драки с места происшествия скрылись и попытались покинуть Республику Крым чтобы избежать ответственности за совершенное", - говорится в пресс-релизе. Подозреваемого в избиении пострадавшего задержали при въезде в Симферополь. Это 31-летний выходец с Северного Кавказа, которого уже привлекали к уголовной ответственности за хранение наркотиков и грабеж. Он дал признательные показания, сообщают в МВД. В Крым он приехал в августе, чтобы найти работу. В задержании полицейским помогли сотрудники регионального УФСБ. Административные дела на других участников конфликта завели по статьям о нарушении правил хранения травматического оружия и о нарушении правил поведения при чрезвычайной ситуации или угрозе ее возникновения. Ранее сообщалось, что конфликт, который мог вызвать негативные последствия, полицейские пресекли и  задержали 58  подозреваемых. Полицейские продолжают разыскивать других участников конфликта.]]></text>
</doc>
