<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792486</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792486</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 20:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме назвали заявление Госдепа о выборах в РФ частью гибридной войны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Председатель комитета Госдумы по международным делам Леонид Слуцкий расценил как необоснованное заявление Госдепартамента США о невыполнении Россией международных обязательств в ходе прошедших выборов. " Заявление  Госдепа об отсутствии "свободной и честной процедуры" на выборах в Государственную думу и невыполнении Россией международных обязательств - элемент гибридной войны, не имеющий ничего общего с реальностью", - сказал Слуцкий журналистам в понедельник. По его мнению, "такая оценка граничит с вмешательством, где явно сквозит досада от того, что все попытки коллективного Запада повлиять на политическую ситуацию в России были радикально пресечены". Слуцкий также считает, что "претензии относительно отсутствия миссии БДИПЧ ОБСЕ - махровые двойные стандарты". "Россия предоставила наблюдательным структурам ОБСЕ квоту почти в два раза превышающую по численности состав делегации наблюдателей БДИПЧ на последних американских выборах. Однако они сами отказались приезжать в Россию. Это их выбор, но это не значит, что голосование в Госдуму проходило в отсутствие международного наблюдения", - отметил глава комитета. Он сообщил, что "мониторинговые группы из почти 60 стран мира следили за происходящим на избирательных участках в России и констатировали проведение выборов в полном соответствии с демократическими нормами". Ранее в понедельник Госдепартамент США  заявил , что Россия в ходе думских выборов не выполнила обязательств по соблюдению политических прав, а также обязательства перед ОБСЕ и другими международными и региональными организации. "Действия России противоречат ее обязательствам, в том числе, в рамках международного пакта о гражданских и политических правах, а также обязательствам перед ОБСЕ и другими международными и региональными организациями", - говорится в заявлении на сайте Госдепартамента. В частности, Госдепартамент раскритиковал применение российского законодательства об экстремистских и нежелательных организациях, а также об иноагентах. Госдепартамент также отметил, что РФ не позволила наблюдателям из ряда международных организаций проследить за проведением выборов. Кроме того, в Вашингтоне заявили, что не признают проведения выборов в Госдуму "на суверенной украинской территории".]]></text>
</doc>
