<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792897</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/792897</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-22 17:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турецкая ENKA расторгла контракт на строительство в Грузии ГЭС после протестов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Грузия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - ENKA Renewables LLC, в которой 90% владеет турецкая ENKA Insaat, в среду уведомило правительство Грузии о расторжении подписанного 25 апреля 2019 года контракта на строительство на западе страны Намахвани ГЭС, которая должна стать второй по величине после Ингури ГЭС. "Причиной расторжения контракта является нарушение оговоренных в нем условий и форс-мажорные обстоятельства", - говорится в заявлении компании. В Минэкономразвития Грузии пока не комментируют эту информацию. Проект предусматривает строительство на реке Риони двух гидроэлектростанций - Твиши ГЭС и Намахвани ГЭС - суммарной установленной мощностью 433 МВт, что позволит покрыть до 12% потребности Грузии в электроэнергии. Инвестиционная стоимость проекта составляет $730 млн, период строительства – 5 лет. Как сообщалось, с конца прошлого года в Грузии проводились акции протеста, организованные противниками строительства этого каскада ГЭС. По их утверждению, "строительство обязательно изменит микроклимат, активизирует сейсмические процессы и в конечном счете приведет к экологической катастрофе в регионе". Протестующие считают недостаточными заверения правительства в том, что этот очень важный для энергетической независимости страны проект будет осуществлен с соблюдением всех стандартов безопасности. Требования участников протестных акций к правительству Грузии – расторгнуть договор с ENKA Renewables, к самой компании – покинуть ущелье Риони. Среди требований протестующих были также отставка министра экономики и устойчивого развития Натии Турнава, привлечение к ответственности всех лиц, принимавших непосредственное участие в этом проекте. Из-за акций протеста власти в апреле объявили мораторий на строительство плотины и других крупных объектов каскада на период до 12 месяцев, пока не будет проведена ревизия экологических, геологических и сейсмологических заключений и дано их новое обоснование. К тому же по просьбе правительства Грузии в дискуссию с представителями гражданского общества вокруг строительства этой ГЭС включилось Энергетическое сообщество ЕС, эксперты которого работают над вопросом возможного воздействия Намахвани ГЭС на окружающую среду.]]></text>
</doc>
