<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793439</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/793439</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 16:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полиция нашла в Интернете призывы идти на акцию 25 сентября в Москве</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Координатор "Левого фронта" Сергей Удальцов сообщил, что задержан</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">КПРФ</tag>
    <tag type="str">Сергей Удальцов</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - ГУ МВД Москвы  предостерегло горожан от выхода  на несанкционированные акции в связи с появлением в Интернете призывов идти на акцию 25 сентября. Координатор "Левого фронта" Сергей Удальцов, который опубликовал информацию о встрече в этот день с депутатами от КПРФ, задержан. "Попытки провести несогласованное публичное мероприятие, а также любые провокационные действия со стороны их участников будут расцениваться как угроза общественному порядку и немедленно пресекаться", - говорится в пресс-релизе. В полиции сообщили, что за участие в несогласованной акции 20 сентября на Пушкинской площади 30 человек уже привлечены к ответственности по статье 20.2 КоАП (нарушение установленного порядка организации либо проведения собрания). Личности остальных участников митинга продолжают устанавливать. "Около 15:00 меня задержали сотрудники полиции и доставили в ОВД "Нагатинский затон"", - сообщил Удальцов "Интерфаксу". По его словам, на него оформляют протокол по ст. 20.2 КоАП. "Поводом стала публикация мной в соцсетях информации о встрече с депутатами от КПРФ 25 сентября. Должны везти в суд, грозит арест", - добавил он. Официальным комментарием правоохранительных органов об Удальцове "Интерфакс" пока не располагает. 20 сентября зампред ЦК КПРФ Владимир Кашин сообщил, что коммунисты в Москве  подали уведомления  об уличных акциях 20 и 25 сентября, а также 3 октября. На этих акциях компартия хочет "подвести итоги выборов". В департаменте региональной безопасности мэрии  заявили , что акции не согласуют из-за пандемии. 24 сентября Роскомнадзор  потребовал , чтобы редакторы сайта КПРФ удалили анонс акции на Пушкинской площади. Московское отделение КПРФ отказалось признать результаты выборов в Госдуму в столице.]]></text>
</doc>
