<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793274</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/793274</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-24 04:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокуратура США попросила назначить залог в $80 млн для финдиректора "НОВАТЭКа"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Марк Джетвей</tag>
    <tag type="str">НОВАТЭК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Прокуроры США просят установить для арестованного главного финансового директора ПАО "НОВАТЭК" Марка Джетвея залог в $80 млн, следует из ходатайства, размещенного в электронной базе окружного суда США по Среднему округу штата Флорида. "Государственное обвинение предлагает суду установить следующие условия освобождения для обвиняемого Марка Джетвея: в $80 млн; для обеспечения этого залога привлечение ценных бумаг на счету обвиняемого в Morgan Stanley...", - говорится в ходатайстве прокуроров. Кроме того, в качестве условий для возможного освобождения Джетвея прокуроры запросили наличие двух поручителей и отслеживание нахождения обвиняемого с помощью электронного браслета. "Ответчику грозит внушительный тюремный срок по предъявленным обвинениям. У него есть мотив и возможности сбежать из Соединенных Штатов и находиться вне досягаемости для правительства", - отмечается в ходатайстве. Прокуроры уточняют, что Джетвей, помимо американского, имеет гражданство России, с которой у США нет договора об экстрадиции. Он также является гражданином Италии, добавляют они. Судебные слушания по делу Джетвея продолжатся 24 сентября в 10.00 (17.00 по мск). Как сообщалось, американские власти  предъявили  главному финансовому директору ПАО "НОВАТЭК" Джетвею обвинение в сокрытии активов в целях уклонения от налогов. Как говорится в сообщении Минюста США, Джетвей арестован, ему угрожают длительные сроки заключения - до 20 лет по самой тяжелой из статей обвинения. По версии налоговиков, в период с 2005 по 2016 гг Джетвей при помощи офшорных счетов скрывал принадлежащие ему активы, чтобы не платить налоги. Объем средств на счетах Джетвея в швейцарском банке, которые он, по версии обвинения, скрывал от властей США, на пике доходил до $93 млн. Чтобы не декларировать эти средства, Джетвей предпринимал целенаправленные шаги, в частности, указывая свою жену, гражданку России, в качестве бенефициара активов. Дело Джетвея будет рассматривать окружной судья штата Флорида Джон Бадаламенти, сказано в сообщении.]]></text>
</doc>
