<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792429</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792429</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-20 15:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуму прошли представители восьми партий</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - В Госдуму прошли представители от восьми партий, а больше всего голосов набрала "Единая Россия" и обеспечила себе конституционное большинство, хотя показала результат хуже, чем в 2016 году, заявила председатель Центризбиркома Элла Памфилова. "В общей сложности в Госдуме будет от восьми партий, то есть пять парламентских и три непарламентские партии", - сказала Памфилова. "У нас девять руководителей субъектов РФ избирались, из них шесть человек - это те, кто победил от партии "Единая Россия", один самовыдвиженец, один от партии ЛДПР и один от партии КПРФ", - добавила она. Выборы она назвала состоявшимися и отметила, что по итогам подсчета 98,5% протоколов  явка составила  51,68%. В 35 регионах признаны недействительными 25 830 бюллетеней на 107 участках, заявила председатель ЦИК. В том числе речь идет о Москве, Петербурге, Московской области, Крыме. "Конечно, пока то, что мы видим, в общих масштабах страны - это мизерный, ничтожный результат. Но поскольку каждый голос дорог, мы очень серьезное значение этому придаем", - отметила Памфилова. На двух участках для голосования в Санкт-Петербурге по итогам прошедших выборов из-за допущенных нарушений может быть возбуждено уголовное дело, предварительно еще на шести - семи есть основания для отмены результатов выборов, продолжила она. Итоги выборов ЦИК планирует подвести 24 сентября, а до тех пор у комиссии будет "тяжелая рабочая неделя", сказала Памфилова.]]></text>
</doc>
