<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793015</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/793015</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 11:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Московская мэрия выделит 75 млн руб. на развитие сервисов электросамокатов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Операторы проката электрических самокатов, работающие в Москве, получат 75 млн рублей субсидий за обновление своего парка. Об этом сообщил заммэра столицы по вопросам транспорта Максим Ликсутов. "Общий размер субсидии за 2020 год юридическим лицам и индивидуальным предпринимателям, предоставляющим услуги по прокату электрических самокатов физическим лицам в городе Москве, составит 75 млн руб.", - сказал Ликсутов, его слова привели на портале мэра и правительства Москвы. Вице-мэр добавил, что в этом сезоне москвичи совершили более шести млн поездок на электросамокатах – это в три раза больше, чем в 2020 году. За год парк проката в Москве расширился с 5 до 25 тыс. единиц. Между тем в настоящее время правовой статус так называемых средств индивидуальной мобильности не определен. Разработку соответствующего проекта постановления правительства РФ осуществляет  Минтранс  России. В августе сообщалось, что  свыше 50 аварий  с использованием электросамокатов произошло в Москве с начала года. Два человека погибли, 57 получили травмы. Почти 80% подобных аварий произошли на пешеходных переходах, во дворах жилых домов, либо при выезде из них. В июле МВД сообщало о росте на 195% числа аварий с участием электросамокатов на территории РФ с начала года. В мае сообщалось, что в центре Москвы и в парках скорость для арендованных электросмокатов  ограничили  до 15 километров в час. В том же месяце председатель комитета Госдумы по госстроительству и законодательству Павел Крашенинников заявил, что регулирование передвижения на электросамокатах  может быть включено в ПДД . Скорость передвижения на электросамокатах должна регулироваться, добавил он.]]></text>
</doc>
