<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793151</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793151</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 17:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ заявили, что российский самолет не нарушал воздушное пространство Эстонии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Эстония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Минобороны России опровергло информацию властей Эстонии о нарушении российским самолетом А-50 при перелете из Калининградской области эстонского воздушного пространства. "Полет осуществлялся в строгом соответствии с международными правилами использования воздушного пространства, не нарушая границ других государств, что подтверждено средствами объективного контроля", - говорится в сообщении Минобороны РФ. А-50 - самолет дальнего радиолокационного обнаружения. Его называют "летающим радаром" или русским AWACS. "22 сентября экипаж самолета А-50 Воздушно-космических сил осуществил плановый перелет с аэродрома в Калининградской области в пункт постоянной дислокации. Перелет проходил по заранее согласованному маршруту с включенным транспондером", - сообщили в Минобороны РФ. "Экипаж самолета находился на связи с эстонскими диспетчерами организации воздушного движения, которые никаких претензий к российскому экипажу не предъявляли", - заявили в военном ведомстве РФ. Ранее в четверг в пресс-службе МИД Эстонии  сообщили "Интерфаксу" , что российский самолет нарушил воздушное пространство республики. В связи с этим эстонский МИД вручил послу РФ Александру Петрову ноту и выразил протест. В свою очередь пресс-служба главного штаба Сил обороны объявила, что во вторник в районе острова Вайндлоо (Vaindloo) без разрешения в воздушное пространство Эстонии вошел самолет ВКС России А50. Самолет находился над территорией Эстонии менее минуты, заявили в пресс-службе. По данным главного штаба, это было шестое нарушение воздушной границы Эстонии российскими самолетами в текущем году.]]></text>
</doc>
