<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">793230</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/793230</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-23 21:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Захарова предостерегла Вашингтон от введения новых санкций</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Закон Магнитского</tag>
    <tag type="str">Конгресс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Представитель российского МИД Мария Захарова  предостерегла  США от "необдуманного" введения новых антироссийских санкций. В официальном комментарии на сайте министерства она упомянула обсуждаемые в Конгрессе поправки о новых ограничениях против российских чиновников и общественных деятелей по "одиозному" закону Магнитского. "По всей видимости, все, что сейчас происходит в Вашингтоне, является следствием острого "кадрового голода", прежде всего в части, касающейся специалистов по нашей стране. Только люди, совсем не представляющие себе российские реалии, могли составить подобный перечень лиц в привязке к тематике, к которой никто из них не имеет и не может иметь ни прямого, ни косвенного отношения", - заявила Захарова. Ввести санкции против 35 чиновников и бизнесменов, которые, как считают конгрессмены, причастны к нарушениям прав человека, предлагает поправка к оборонному бюджету США на 2022 финансовый год. Поправку  одобрил  комитет по процедурным вопросам Палаты представителей Конгресса. В список попали премьер-министр Михаил Мишустин, пресс-секретарь президента Дмитрий Песков, министр здравоохранения Михаил Мурашко, мэр Москвы Сергей Собянин, губернатор Московской области Андрей Воробьев, медиаменеджер Маргарита Симоньян, руководитель Первого канала Константин Эрнст, журналист Владимир Соловьев, а также бизнесмены Алишер Усманов, Роман Абрамович, Олег Дерипаска, Геннадий Тимченко. "Спустя 180 дней после принятия этого закона, президент должен представить соответствующим комитетам Конгресса заключение о том, действительно ли есть основания включить кого-то из данного перечня в санкционный список в рамках "закона Магнитского", - говорится в поправке. Поправка носит рекомендательный характер и для вступления в силу еще должна пройти дальнейшую процедуру утверждения в Конгрессе США. "Это такие внутрипарламентские упражнения. Для того, чтобы они как-то были формализованы и тем более активированы, им надо пройти очень длительный путь", -  сказал на брифинге  23 сентября Дмитрий Песков.]]></text>
</doc>
