<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792245</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792245</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-19 20:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: воскресенье, 19 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Завершение трехдневного голосования в России, лидерство Дегтярева на выборах в Хабаровском крае, выигрыш Пескова в акции "Миллион призов"</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России завершается трехдневное голосование на выборах в Госдуму и на региональном уровне.  Явка к 18:00 в целом по стране  составила более 45% , в  Москве  к 15:00 суммарная явка на участках и онлайн достигла 43,11% -  больше показателя 2016 года . Дистанционно проголосовали более 96% зарегистрировавшихся москвичей. Глава ЦИК РФ Элла Памфилова сообщила о  12 подтвержденных случаях вброса бюллетеней  в восьми регионах. Отдельно она отметила  нарушения в Санкт-Петербурге . Всего недействительными признаны 8 539 бюллетеней. -  Песков на акции "Миллион призов" стал обладателем 10 тысяч баллов.  Розыгрыш проводился среди участников электронного голосования. Пресс-секретарь президента РФ  направит выигрыш на благотворительность . -  Михаил Дегтярев лидирует на выборах губернатора Хабаровского края.  По итогам обработки 50,19% протоколов он набрал 57,81% голосов, на втором месте - Марина Ким от "Справедливой России - За правду" (24,31% голосов). По данным экзит-полов ФОМ, Дегтярев  набирает 61,6% голосов . -  В Северной Осетии и Карачаево-Черкесии парламентарии избрали глав регионов.  Северной Осетией продолжит руководить  Сергея Меняйло , который в апреле был назначен врио главы республики, а  Рашид Темрезов  остался в должности руководителя КЧР. -  Адвокат Пола Уилана сообщила со ссылкой на письмо его брата, что осужденного ударили.  Инцидент якобы произошел  в здании администрации исправительной колонии . Во ФСИН России назвали это сообщение  провокацией . -  В России за сутки выявили еще 20 174 случая заражения коронавирусом.  На Москву пришлись  2 376 случаев COVID-19 .]]></text>
</doc>
