<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">792517</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/792517</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2021-09-21 06:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕР лидирует на думских выборах с 49,82% после обработки 100% голосов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">ЦИК РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Партия "Единая Россия" после обработки 100% протоколов лидирует на думских выборах, набирая 49,82% голосов. Соответствующие данные размещены на информационном табло на сайте ЦИК России. КПРФ, согласно данным Центризбиркома, набирает 18,93%, ЛДПР - 7,55%, "Справедливая Россия - Патриоты - За правду" - 7,46%. Также, по текущим данным, в думу проходит партия "Новые Люди" с 5,32% голосов. После подсчета 100% протоколов УИК по одномандатным округам в Думу проходит 198 представителей "Единой России", 9 кандидатов от КПРФ, 8 от партии "Справедливая Россия - Патриоты - За правду" и два от ЛДПР. Кроме того, после обработки 100% протоколов, в парламент проходят по одному представителю трех непарламентских и "малых" партий: Оксана Дмитриева от Партии Роста, Рифат Хайхутдинов от "Гражданской платформы" и Алексей Журавлев от партии "Родина". Также в думу проходят пять самовыдвиженцев - Олег Леонов, Анатолий Вассерман, Дмитрий Певцов (все по московским одномандатным округам), Владислав Резник (республика Адыгея) и Леонид Бабашов (Крым). Согласно данным голосования по федеральному округу после обработки 100% протоколов, в Госдуму проходят партии "Единая Россия", КПРФ, "Справедливая Россия - За правду", ЛДПР и партия "Новые люди". Выборы в Госдуму VIII созыва проходят в РФ по смешанной системе - 225 депутатов избираются по партийным спискам, 225 - по одномандатным округам.]]></text>
</doc>
